<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>darknet on Eddy&#39;s Sammelsurium</title>
    <link>/categories/darknet/</link>
    <description>Recent content in darknet on Eddy&#39;s Sammelsurium</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/darknet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Zurück ins Zwiebelbeet : The Onion Router (TOR)</title>
      <link>/post/neuer-onion-service-v3/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/neuer-onion-service-v3/</guid>
      <description>Nach langem hin und her habe ich mich doch wieder dazu entschlossen meinen Blog ins ach so pöse und abgrund tiefe Deep Web zu spiegeln.
http://w45jxacxizahnu6jjcycave56z3rxqthnsnwu5zcayidyngyqvhqzbyd.onion/
Aktuell rennt auf meinem ITX - Server die Version 0.4.5.8
Den Source Code compilieren mit abschliessender Installation gestaltet sicht im Terminal als recht trivial.
 Zuerst loggt man sich per ssh am Server ein.
ssh benutzer@server-blabla.tld  Abhängikeiten auflösen
   If you&amp;rsquo;re building from source, first install libevent, and make sure you have openssl and zlib (including the -devel packages if applicable).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tor Browser : die grauen 200 pix breiten Balken rechts, oben und unten sind nervig ? Hashtag #Letterboxing</title>
      <link>/post/torbrowser-letterboxing/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/torbrowser-letterboxing/</guid>
      <description>Werbenetzwerke schnüffeln häufig an bestimmten Browserfunktionen wie z.B. der Fenstergröße, um Benutzerprofile zu erstellen und Benutzer zu verfolgen, wenn sie die Größe ihres Browsers ändern und über neue URLs und zwischen geöffneten Browser-Tabs wechseln.
Um dem erfolgreich entgegenzuwirken, haben sich die Mozilla Entwickler (bereits ab der Firefox Version 69) ein Feature einfallen lassen. Es nennt sich &amp;ldquo;Letterboxing&amp;rdquo; und fügt den Seiten einer Webseite seitliche &amp;ldquo;Grauräume&amp;rdquo; hinzu, wenn der Benutzer die Größe des Browserfensters ändert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installation I2P-Bote für Debian basierende Linux-Systeme</title>
      <link>/post/install-i2p-bote/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/install-i2p-bote/</guid>
      <description>Der I2P-Bote : Das perfekte E-Mail-System für den I2P-Router
I2P-Bote ist ein Plugin für den I2P-Router, mit dem Benutzer E-Mails senden und empfangen können, während die Privatsphäre gewahrt bleibt. Es wird kein Mailserver benötigt, da E-Mails in einer verteilten Hash-Tabelle (DHT) gespeichert werden. Sie werden automatisch verschlüsselt und digital signiert, wodurch sichergestellt wird, dass nur der beabsichtigte Empfänger die E-Mail lesen kann und Dritte sie nicht fälschen können.
Zusätzliche Kryptografie- Tools wie z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sehr große Dateien und Ordner anonym und abhörsicher Teilen mit Onionshare</title>
      <link>/post/onionshare/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/onionshare/</guid>
      <description>Möchte man Daten mit anderen Personen vertraulich Teilen, muß man auf proprietäre Dienste wie Google, Dropbox usw. verzichten. Nun könnte man zwar einen eigenen Server aufsetzen, doch erfordert dies, mal abgeshen vom technischen Hintergrundwissen, auch eine gweisse Pflege des selbigen.
Wer den Konfigurations Aufwand als auch die finanziellen Mittel scheut, kann natürlich auch auf P2P Lösungen wie z.B. Resilio oder Synchting zurückgreifen. In einem früheren Artikel habe ich bereits schon Resilio vorgestellt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>