<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>darknet on Eddy&#39;s Sammelsurium</title>
    <link>/tags/darknet/</link>
    <description>Recent content in darknet on Eddy&#39;s Sammelsurium</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/darknet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Zurück ins Zwiebelbeet : The Onion Router (TOR)</title>
      <link>/post/neuer-onion-service-v3/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/neuer-onion-service-v3/</guid>
      <description>Nach langem hin und her habe ich mich doch wieder dazu entschlossen meinen Blog ins ach so pöse und abgrund tiefe Deep Web zu spiegeln.
http://w45jxacxizahnu6jjcycave56z3rxqthnsnwu5zcayidyngyqvhqzbyd.onion/
Aktuell rennt auf meinem ITX - Server die Version 0.4.5.8
Den Source Code compilieren mit abschliessender Installation gestaltet sicht im Terminal als recht trivial.
 Zuerst loggt man sich per ssh am Server ein.
ssh benutzer@server-blabla.tld  Abhängikeiten auflösen
   If you&amp;rsquo;re building from source, first install libevent, and make sure you have openssl and zlib (including the -devel packages if applicable).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tor Browser : die grauen 200 pix breiten Balken rechts, oben und unten sind nervig ? Hashtag #Letterboxing</title>
      <link>/post/torbrowser-letterboxing/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/torbrowser-letterboxing/</guid>
      <description>Werbenetzwerke schnüffeln häufig an bestimmten Browserfunktionen wie z.B. der Fenstergröße, um Benutzerprofile zu erstellen und Benutzer zu verfolgen, wenn sie die Größe ihres Browsers ändern und über neue URLs und zwischen geöffneten Browser-Tabs wechseln.
Um dem erfolgreich entgegenzuwirken, haben sich die Mozilla Entwickler (bereits ab der Firefox Version 69) ein Feature einfallen lassen. Es nennt sich &amp;ldquo;Letterboxing&amp;rdquo; und fügt den Seiten einer Webseite seitliche &amp;ldquo;Grauräume&amp;rdquo; hinzu, wenn der Benutzer die Größe des Browserfensters ändert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jami &gt; Ein Dezentralisierter P2P Messenger fürs Phone, Tablet, Pc oder Notebook</title>
      <link>/post/jami-messenger/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/jami-messenger/</guid>
      <description>Jami (ehemals ring) kommuniziert auschliesslich über DHT Distributed Hash Tables über ein P2P (Peer-to-Peer) Netzwerk. Im Gegensatz zu Whatsapp ist also kein Server dazwischen, welcher kompromittiert, oder durch irgendwelche Admins abgehört und zensiert werden könnte.
Daraus resultiert natürlich, das die benutzung einer Mobilfunknummer plus deren Weitergabe obsolet ist.
Deine Daten liegen ausschließlich auf Deinen eigenen Endgeräten, wie Tablet, Smartphone oder Labtop.
Jami behält alle sensiblen Daten (private Schlüssel und Identität) lokal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neue Server Hardware</title>
      <link>/post/neue-server-hardware/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 13:11:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>/post/neue-server-hardware/</guid>
      <description>Die komplett neue Server Hardware, besteht aus einem neuen Mini-ITX-Mainboard von Gigabyte, welches komplett mit 4 Gb. Ram, plus Intel Celeron j3455 sowie einer 128Gb. SSD bestückt ist, sowie folgenden Komponenten
 EAN 4719331801496 Hersteller-Nr. GA-J3455N-D3H Sockel integriert Prozessor Bezeichnung Intel® Celeron® Prozessor J3455 (1,50 GHz) Anzahl Prozessorkerne 4 Taktfrequenz 1500 MHz Cache Level 2 2000 KB max. Leistungsaufnahme 6 Watt inkl. CPU-Kühler Ja Steckplätze PCI 1 BIOS 64Mbit AMI UEFI EFI-BIOS Ja Formfaktor Mini-ITX Netzteil ATX12V (24-Pin + 4-Pin) Speicher maximal 16 GB Anzahl der Sockel 2x DDR3 (SO-DIMM) unterstützter Speichertyp SDRAM-DDR3 unterstützte Standards DDR3-133.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>qTox unter Ubuntu 16.04 LTS und Mint 18 Installieren</title>
      <link>/post/qtox/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/qtox/</guid>
      <description>Dieser Artikel wurde am 08.07.2018 komplett überarbeitet !
 Tox ist eine Peer-to-Peer-Messaging-Software mit Ende-zu-Ende-Verschlüsselung, welche nicht abgeschaltet werden kann. Tox ist so konstruiert, eine möglichst sichere und dennoch einfach zu nutzende Kommunikationsinfrastruktur zu bieten.
Tox bietet folgende Funktionen:
 Text-Nachrichten Audio- &amp;amp; Video-Chatting Dateiversand Gruppenchats Offline-Messaging Multi-Device-Support   Quelle : Ubuntuusers.de
Installation QTox ist eine GUI für Tox und befindet sich nicht in den offiziellen Ubuntu / Mint Paketquellen und es gibt definitiv auch keine funktionierenden Repositorys.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>