<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[王小嗨的不老歌]]></title>
  <link href="http://sogola.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sogola.com/"/>
  <updated>2020-07-02T07:13:40+08:00</updated>
  <id>http://sogola.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://www.mweb.im/">MWeb</generator>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[疫期的景乐新市场：例外状态下的日结零工]]></title>
    <link href="http://sogola.com/jingle.html"/>
    <updated>2020-05-03T12:09:11+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/jingle.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>在深圳龙华，目光所及之处都是路边摊和小店，不像南山、福田那样有宽敞透亮的mall，离家到深圳闯生活的人们穿梭在城中村的一线天之间，这里多得是工厂，更多的是打工的人。</p>

<p>打工的人多，自然找工的人就多。景乐新市场的一众人力市场，像黑洞一般吸引四面八方的人们，他们被吸引然后被标价，接着被一车一车地卖到各间工厂，有的就地卖到深圳的厂，有的被卖到东莞，甚至被卖到外省。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>有一群人，她们或者被生活伤害过，或者不对生活再抱有什么希望，她们厌倦了枯燥无味的工厂生活，所有工厂在她们眼中都是黑厂。「日结一天，玩三天」，她们只做每日现结工钱的临时工，过活一天算一天。与被网路亚文化所渲染出来的浪漫不一样，其中苦涩，只有三和大神自个知晓。</p>

<p>冬日里，在「海信大酒店」[1]外露营，裹两床被子都可能被冻醒，更不要说深圳下雨天也多；廉价的清蓝水[2]不比自来水好多少，便宜的快餐，一不留神就会中奖拉肚子；老太婆[3]的二手衣物，收回价格与卖出价格相差几倍，大神们都忍不住喊「老太婆太心黑」；有了闲钱买个二手手机，到手没几天就发现是「炸弹机」。</p>

<p>在三和，每个零工都有自己的故事，不想为外人道。妳去三和拍一下照，都可能被打。很多人每天晃来晃去，萍水相逢就可以三三两两在一起吹水，其实并没有什么朋友可以交心。景乐新市场后方就是一个城中村，除了廉价的日租床位和网吧，在那里深夜还有烧烤与蛋炒饭。</p>

<h2 id="toc_0">充满烟火气的三和日常</h2>

<p>距离过年还有几天时间，钟南山已经宣布存在人传人的情况，和全国大部分地区一样，深圳的大部分城中村也与往昔一样热闹。深夜的三和点亮灯盏，蛋炒饭与烧烤热气腾腾，菜香的味道向上翻滚，升入大气层。路过的人们忍不住驻足，吞咽一下口水，摸摸口袋里的钱，点上几个串串，再来一份铁板豆腐。</p>

<p>「老哥，给根烟抽。」就这样两位老哥搭上话，一边喝酒，一边有的没的聊着。他们两到三和没几个月，因为年前找工容易，日结价格也相对较高，所以就这样一直混了两三月，也没有彻底「挂逼」[4]。</p>

<p>他们都决定不回家过年了。毕竟从厂里辞了工，工作也没着落，身上也没什么余钱，而回家不光要路费，还要各种人情来往，没钱怎么回得去。年前工价高，工地日结的工价都到了四百多，但「他妈的太累了，不是人干的活」，做过一次就不想再做。</p>

<p>他们两都被双十一快递日结摧残过，对快递日结怀有抵触心理。这两位老哥，一位打算再去电子厂日结，在做液晶面板厂里的夜班还可以偷着小憩一下，忙里偷闲也可以赚到二百多；而另一位打算继续做「挂逼」保安，他有床位，日结生活规律，每隔几日就来犒劳自己一次烧烤。</p>

<p>点好烧烤的人会先去拿上一瓶珠江啤酒，就坐在城中村路的中间被临时架起的桌子旁，等到老板喊「好啦」，就开始慢慢享用。有人刚从网吧走出，眼神涣散；有的人刚做完日结，目光疲倦。无论食客有着怎样的过往，而此刻的味蕾都发生着同样的化学反应。</p>

<p>烧烤吃到一半，一位老哥起身，再去老板处点几个串串，桌上还有未吃完两个串串。还正在喝着酒呢，一位路过的老哥拿起桌上的烧烤就走。「我看到这个老哥好几次这样了，看来是饿极了，也不做日结。」一点多了，烧烤吃光，吹水也过了兴致，大家都抹抹嘴，准备离去。一位身上没钱，准备找个地凑合一晚，天亮就去日结；另一位准备回床位，计划着多做几个日结，攒点钱渡过春节过后难找工的那段时间。</p>

<h2 id="toc_1">幸运的阿冬</h2>

<p>这两位老哥还不知疫情正在扩散，自己之后要面临怎样的境地。而阿冬则因发生了一桩倒霉事，年前幸运地回了家。阿冬在三和三年多了，可他一身干净的衣服，穿着板整的鞋子，总是被误认为刚到三和没多久。</p>

<p>早先，家人给阿冬规划好了人生，在姐姐那里打工攒钱，之后结婚生子，可他因为赌博把这一切都给毁灭了，欠下一屁股债。在三和的几年，阿冬都没有回过家。常年住在日租床位，有时候挨到实在没钱了，阿冬才去做一下日结。</p>

<p>阿冬找工特别挑，不光对挑战黑厂毫无兴趣，对日结也非常挑，工价低不干，活太累不干。为何如此？阿冬说他赌博的时候，钱都几千几万在账户上跳动，而在工厂一天累死累活干十几个小时才赚一二百块，实在反差太多，坐不住车间了。</p>

<p>阿冬找各种轻松的日结做，也买微信号，帮人收款。他倒霉事就是因为帮了人微信收了一次转账，才赚了几十块钱。谁知道有的人「做法人」[5]好几次都没事，他微信「收」了一次钱，就被关到拘留所，拘留了一个月。他所在的拘留所就是那间著名的拘留所，由某大厂赞助早餐一瓶优酸乳。被从日租床位带走的时候，阿冬问警察能不能把手铐用衣服遮一下。</p>

<p>在拘留所的日子可不好过，连猪肉都没得吃。因为猪瘟，猪肉涨价，拘留所将那点可怜的猪肉换成了鸭肉，菜里没有一点油水。阿冬刚进去的一周，大便都没有。每天那么人拥挤在一个小房间，睡觉也是人挤人，可比不了三和的床位。每天狱友除了讨论各自的案情，就是背诵弟子规。</p>

<p>关了一个月，阿冬才从拘留所保释出来。出来后，阿冬说这次给他触动很大，想回家了。妈妈给阿冬打来钱，他买了新手机，准备尽快回家，年后好好规划一下人生。而阿冬准备回家的时候，有医生因为「造谣传谣」被训诫。</p>

<p>阿冬无疑是幸运的，年前他顺利买上火车票回到了老家。回家后，他说在三和「挂逼」烟都抽不上，现在还天天抽中华。虽然在家中安逸，阿冬依然关注着三和各种动态。</p>

<h2 id="toc_2">「赌狗」阿成</h2>

<p>阿成则没有那么幸运了，他就是人们所说的「赌狗」[6]有钱就赌。武汉封城第二天，年三十晚上，他就网路赌博把刚刚拿到的日结工钱全部输掉了，身无分文。阿成当时根本也不知武汉封城这回事，也不知道有疫情。</p>

<p>年初一，阿成去做了「挂逼」保安，工期最低15天。在松岗的一个深林公园，「就是打酱油，在岗亭坐着就行，因为疫情没人去公园，有去的就测一下体温」。「伙食还行，住宿8人一间，没有热水，自己买热得快烧水洗澡」。后来疫情的新闻越来越多，阿成想着在那里躲过瘟疫，过个安稳年。</p>

<p>从小到大，阿成爸爸都是农闲的时候在家务农，农忙时出去打工，而妈妈则一直在家。阿成与大部分农村子弟一样，初中毕业后，16岁就出来打工了。先是表弟带他出来在一个模具厂，先做学徒，后来在厂里做调试机器之类的工作，算是技术员。</p>

<p>阿成在模具厂工作期间，认识了妻子。因为妻子年龄太小，妻子家人也不同意，就没领结婚证。未婚先育后，阿成和妻子回到老家，摆了酒席，算是结婚了，孩子到现在都有六岁了。</p>

<p>婚礼后，阿成没再回模具厂，而是在老家的建筑工地做水电安装。这种活都是按照工期算的，做一个工期可能忙几个月，之后要在家闲着一个多月，小日子过得四平八稳。没活做的时候，阿成就跟着发小去一家赌场看场子，看村外有没有警察过来抓赌，一天可以赚三百块。</p>

<p>后来时间长了，「看别人一夜几十万，上百万自己也想赢」。俗话说，十赌九输，阿成不到一年时间里就把自家的积蓄输光了，还跟亲朋好友借钱去赌，借不到就去借赌场提供的高利贷。先后输掉一百多万，父亲为了给他还债，把房子都卖了。</p>

<p>「最后纸包不住火啦，被高利贷堵上家门，我就跑啦。」阿成觉得妻子和自己没领过结婚证，以后还可以再结婚，就把妻子给逼走了，而自己「这辈子翻不了身啦」。阿成也想过自杀，可到最后连自杀都没勇气，「只能苟活」。</p>

<p>从老家跑路后，阿成先后去过北京、天津、珠海的工厂打工，但每个厂都是只做几个月的时间，做不长。「每天都想着赢钱，把输的钱赢回来，我就能抬起头重新做人，有钱就赌。」后来从珠海辗转来到三和，阿成学会了网赌。</p>

<p>别的老哥给他推荐了赌博网站，开始阿成不相信充钱之后赢了还可以提现。后来忍不住诱惑，阿成尝试了一下，充值进去三百元，没想到赢了，提现出来五百。再后来，阿成玩的越来越大，最高的时候赢到赚十几万元。可总想着把自己输掉的所有本钱都赢回来，但最后总是全部输进去了。</p>

<h2 id="toc_3">被收容的三和大神</h2>

<p>就这样，在三和阿成有钱就赌，输光后没钱吃饭的时候就去做日结，或者进工厂做个一两周的那种短期工。阿成看不起那些好吃懒做的人，他在三和朋友很少，也很少有人可以说个话。据阿成说，在三和有抑郁症的人不在少数。</p>

<p>和往常一样，阿成初一找的这个保安工作，也是输到没钱吃饭才去做。本来阿成计划着最低15天工期可以扛过疫期，可谁能料到疫情蔓延到公园歇业，她们保安工作就没了。年初十，阿成拿了1300块的工钱出来了。</p>

<p>回来后，阿成想找旅馆住。以前，阿成都经常住光明玉律那里，结果过去后，阿成发现所有旅馆都封了，去石岩也是一样。没办法，阿成又回到三和，在龙华汽车站找到一家旅馆，一晚上六十八元。结果，阿成一晚上就把一千三的工钱输到只剩几十块现金。第二天，阿成就在三和睡了大街。</p>

<p>那时候，景乐新市场四周的城中村已经不允许随意出入了。阿成一开始在三和的三联路店铺下面露宿，再后来，三联路都开始赶人，阿成被城管赶到了别处，最后，整条三联路都封锁了。</p>

<p>之后，阿成无工可做，也无处可去，就被收容进了临时救助所。临时救助场所是在三和附近的学校设置的，直接用了学校的室内体育馆，湖北籍的睡二楼，其她省市的睡一楼。阿成很满意那里的生活，发被子，有饭吃，还有无线网和电视。</p>

<p>早上一瓶八宝粥，中午晚上每顿一桶泡面。所有人每天都在喊饿，很多老哥饿的不行就想跑，开始还可以自行离开，后来就不许自行离开。</p>

<p>后来，深圳的患者开始零增长，街道办就组织了现场招工，只要扫了码，显示15天内未离开深圳，都可以应聘。阿成也耐不住饥饿，向我借一百块报名费，去了工厂。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[鲁难未已，我将继续战斗]]></title>
    <link href="http://sogola.com/i-will-continue-to-fight.html"/>
    <updated>2020-04-22T11:12:47+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/i-will-continue-to-fight.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>西元2020年4月21日午间10点半，我看到了尖椒部落关于我个人维护劳动权益事件的声明。在认真阅读了这份充斥语病的不过数百字的声明后，我决定对此事件进行最后的说明。写这篇文章的目的，一是为了再次厘清真相，我会为自己的劳动权益斗争到底；二是对各位支持我的朋友和围观本次事件的人有一个交代。所以这是份关于我维护劳动权益事件的最终声明。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>在此，我愿和尖椒部落的各位一起努力过的前同事们，平静地真诚地说一些心里话。同时，为了更好地回答尖椒部落的无端指责，请允许我为自己的经历做一个描述。作为一个坚定的马克思主义者，一个坚定的女权主义者，我至今仍然记得，在得知可以加入尖椒部落时的兴奋和喜悦。那是一种让人觉得可以实现人生理想和看到希望的喜悦，让我一个无枝可依仅有理想的二流学校的马哲硕士，看到了无数的远方和无数的人们。</p>

<p>2007年我开始接触马克思主义，2010年专科毕业，至此开始了我的无产阶级生活。在工厂做鱼丸工，在码头当保安。无产阶级工人的苦痛和挣扎，就是我生活的样子。当保安时，我开始研习马克思主义哲学，后来不凑巧考上了一所二流学校的马哲硕士。在学校的时候，我参与读书会，参与社会实践。毕业后，为了糊口，我天天陪老板去各种饭局喝酒，半夜摇晃身体才能回到家。直到我遇到了尖椒部落，我才见识到了南方不下雪的工业区。</p>

<p>在维权这62天里，我经历了太多的污蔑和指责。有人将我从左派除名，说我只是一个投机分子，我想告诉妳们，若不是对马克思主义的无比坚定，我不可能「游手好闲」地做了十几年「不务正业」的事情；有人说我贪得无厌，只想要钱，我想告诉妳们，我只拿回应有的赔偿，这是身处这个时代里的无产者被损害之后所仅剩的「安慰」。</p>

<p>至于尖椒部落，竟然将所谓的「不可抗力」的出现，用妳们的春秋笔法，对我进行谣诼迫害，我只能说手段低劣。如果傲慢可以让妳们忘记用鲜血换来的「劳动法」，又在此大谈「对法律程序保持基本尊重」，那我只能表示遗憾；如果从前的斗争经验成为了妳们的遮羞布，可以让妳们罔顾事实，毫无凭证地栽脏，那么我将开口，并战斗到底。</p>

<p>我无意再谈这些建制派话术的肮脏和卑劣，也无意破坏和阻碍任何斗争的事业。这是妳们的理想，也同样是我的理想，我加入妳们的战斗，是因为我想和妳们一样，为苦难和不公发声。但是，妳们却傲慢到忘记了，即便只有我一个人，我也会为了苦难和不公而战。</p>

<p>未来的日子于我而言，已经肉眼可见地变得艰难。但我仍是那个无产者王小嗨，去当工人，爱喝可乐。毛主席说，谅解、支援和友谊比什么都重要。我将继续着这些伟大的事业，继续战斗，为自己，为所有遭受不公的人们。</p>

<p>鲁难未已，劳工荣光还未到来，加油！</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何写劳动仲裁申请书与提交证据：以诉尖椒部落劳动争议一案为例]]></title>
    <link href="http://sogola.com/how-to-write-labor-arbitration-application-and-submit-evidence.html"/>
    <updated>2020-04-13T17:29:35+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/how-to-write-labor-arbitration-application-and-submit-evidence.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p><img src="media/15867701756894/20200413.1.jpg" alt="20200413.1" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>2020年01月22日，我收到尖椒部落领导发来的邮件，被告知公司将于我解除劳动关系。</p>

<p>此后，我多次通过邮件，并通过网路发表公开声明，向公司确认没有协商一致，并告知公司涉嫌违法解雇，但公司领导始终单方面认为协商一致，并且不认可违法解雇。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>对于沟通协商一事，公司领导也是漠不关心。尖椒部落领导们如此傲慢地对待劳动者，并且拒不承认违法解雇的事实，令我无法接受。迫于无奈，我只能走劳动仲裁之路。</p>

<p>我提交劳动e仲裁预申请。没过几天，我就收到劳动部门工作人员电话，让我现场过去提交纸质资料。劳动仲裁申请当场被受理，目前已经开庭结束，正在等待仲裁结果。</p>

<p>很多朋友对于提交纸质材料都有不少疑问，特别是如何写劳动仲裁申请书和搜集证据。其实写劳动争议仲裁申请书并不难，理清资方的违法事实，找到相关法律依据即可。</p>

<p>守护劳动法，愿荣光归劳工。</p>

<h2 id="toc_0">如何写劳动仲裁申请书</h2>

<p>首先，我建议要申请劳动争议仲裁的朋友，先仔细阅读《中华人民公司国劳动法》与《中华人民共和国劳动合同法》；其次，理清资方有哪些违法事实，侵害了我们哪些权益；最后，根据违法事实和被侵害的权益填写劳动争议仲裁申请书。</p>

<p>那么，尖椒部落有哪些违法事实？</p>

<p>第一，尖椒部落单方面强制解除劳动合同，但领导单方面发来的解除劳动关系通知书却以「协商一致」、「您的能力与实际工作情况均不符合公司的要求，无法适应公司的经营方针及业务调整」为由解除劳动关系。</p>

<p>后来，尖椒部落的领导又单方面将解除关系的理由修改为「不胜任工作，经过培训或者调换工作岗位后，仍不能胜任工作」。</p>

<p>这种解除劳动合同的方式，已然涉及违法解除劳动合同。2020年01月16日有一个面谈，我被公司两位领导口头告知被公司开除。但口头告知被开除，并不构成协商一致。</p>

<p>以不胜任工作为由，单方面解除劳动合同则更加荒谬。对于由哪些公司领导根据哪些规章制度进行评估，我一无所知。而对于培训或者调岗，则是完全没有的事，何来「仍不能胜任工作」。</p>

<p>根据《中华人民共和国劳动合同法》第四十七条、四十八条、八十七条的规定，公司应该赔偿我约等于4个工资的赔偿金。</p>

<p>第二，尖椒部落的领导违法委托第三方公司违法缴纳社保，造成我无法申领失业保险金，根据相关法律，公司必须对失业保险待遇损失进行赔偿，属于劳动仲裁庭的受理范围。</p>

<blockquote>
<p>《深圳经济特区失业保险若干规定》第二条之规定，职工应当参加失业保险，由职工和与其形成劳动关系的特区内企业、国家机关、事业单位、社会团体、民办非企业单位、城镇个体经济组织以及其他社会组织（以下称用人单位）按照规定标准共同缴纳失业保险费。</p>
</blockquote>

<p>失业保险费应由用人单位与劳动者共同缴纳，我与那间缴纳社保的公司没有劳动关系，它并不是我的用人单位，我的用人单位是深圳市大辣文化传播有限公司（尖椒部落）。尖椒部落这种委托第三方公司缴纳社保的行为已然属于违法缴纳。</p>

<blockquote>
<p>《中华人民共和国失业保险条例》第十四条之规定，具备下列条件的失业人员，可以领取失业保险金：（一）按照规定参加失业保险，所在单位和本人已按照规定履行缴费义务满１年的；（二）非因本人意愿中断就业的；（三）已办理失业登记，并有求职要求的。</p>
</blockquote>

<p>「按照规定参加失业保险」参加了失业保险，劳动者「非因本人意愿中断就业」后，办理失业登记，可以申领失业保险金。可尖椒部落的领导未依法参加社会保险，导致我「非因本人意愿中断就业」也无法申领失业保险金，公司理应赔偿我的损失。</p>

<p>理清以上违法事实后，劳动争议仲裁书的填写就非常简单了。劳动争议仲裁申请书主要分为三个部分，分别为申请人信息与被申请人信息、请求事项、请求事项所依据的事实及理由，下面就是简单的步骤。</p>

<h2 id="toc_1">申请人信息与被申请人信息</h2>

<p>填写申请人信息，申请人是就是我们劳动者，被申请人就是侵犯我们合法权益的资方。劳动者的姓名、身份证号、住址需要与身份证号一致，电话写自己的联系电话。</p>

<p>填写被申请人信息，被申请人就是侵犯我们合法权益的资方。公司的注册地址，需要去相关网站查询，在深圳的朋友可以去深圳市场监督局进行查询，企业信息在该网站打印后，需要作为申请材料进行提交。</p>

<p>公司的注册地址与实际经营地址不符的，也需要按照要求填写。联系人不一定是法人，可以代表公司签收相关仲裁通知书文件就可以。</p>

<h2 id="toc_2">请求事项</h2>

<p>根据已经相关法律和已经理清的事实，计算相关金额。</p>

<p>我的第一项请求：要求被申请人支付违法解除劳动合同的赔偿金12140元；</p>

<p>我的第二项请求：要求被申请人支付失业保险待遇损失1760元。</p>

<p>合计金额：13900元</p>

<p>这里重点提醒一点，请求金额大的事情要优先放到前面。如果将金额小的事项放到前面，有些公司会在仲裁庭上大篇幅论证，以拖延论证较大金额的事项。</p>

<h2 id="toc_3">请求事项所依据的事实、理由</h2>

<h3 id="toc_4">（一）基本事实</h3>

<h4 id="toc_5">1、入职时间</h4>

<p>入职时间，一般写劳动合同上的时间，证据为劳动合同。</p>

<p>如果入职时间与劳动合同不符，或者没有劳动合同，则需要填写实际入职时间，这就需要其他证据佐证入职时间，可以工资单、工作发放记录、入职通知等等来证明入职时间。</p>

<p>因我有劳动合同，而且我的入职时间与劳动合同一致，故我的入职时间为2018年06月04日。</p>

<h4 id="toc_6">2、劳动合同签订情况</h4>

<p>劳动合同签订情况，根据实际情况填写即可。我的最后一份劳动合同的期限为从2019 年06月04日起至2021年06月03日止的固定期限劳动合同。</p>

<blockquote>
<p>《中华人民共和国劳动合同法》第八十二条，用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。</p>
</blockquote>

<p>补充一点：如果公司没有与我们签订劳动合同，则可以申请公司支付我们双倍工资。</p>

<h4 id="toc_7">3、工作岗位</h4>

<p>工作岗位如实填写，我的岗位为编辑，证据为劳动合同。如果没有劳动合同，则需要提交其她证据证明自己的工作岗位。</p>

<h4 id="toc_8">4、工资情况</h4>

<p>工资情况发放情况也要如实填写，我的工资大部分为现金发放，少部分为支付宝转账发送，我选择了「部分现金发放、部分银行转账」。</p>

<p>「员工离职前12个月的平均月应发工资」，我们应该根据实际的工资情况进行计算离职前12个月的平均工资。我被开除前的12个月平均工资为6220元。</p>

<h4 id="toc_9">5、离职情况</h4>

<p>我在填写申请书的时候，填写的离职时间为2020年02月22日。后来，我的援助律师广东盛唐律师事务所刘喻律师认为我的离职时间应该为「解除劳动关系通知书」里载明的时间，即2020年01月16日。</p>

<p>在仲裁庭现场，书记员会与申请人确认解除劳动合同时间，申请人或者申请人的代理人可以对申请书上填写的时间进行修正。</p>

<p>离职或未正常上班原因，按照实际情况进行填写。我在申请书上写的是：被申请人在未与申请人协商一致的情况下，以不能胜任工作为由单方面强制解除劳动合同，却未对申请人进行任何培训或调岗，违法解除劳动关系。</p>

<h3 id="toc_10">（二）其他需要说明的事项与理由</h3>

<p>根据事实、相关法律进行计算、填写即可，其实在劳动部门官网上也提供了填写范例，我的申请书填写如下。</p>

<h4 id="toc_11">诉求1：</h4>

<p>1、事实及理由：被申请人在未经任何培训和调岗的情况下违法解除劳动关系，却坚称自己没有违法辞退，只支付了相当于两个月工资共计12740元的经济补偿金，根据《劳动合同法》第四十七条、四十八条、八十七条的规定，被申请人应再支付申请人相当于两个月工资的违法解除劳动合同赔偿金12410元。                                                                   </p>

<p>2、证据：社保明细、支付宝工资转账明细、解除劳动合同通知书等。                                                                   </p>

<p>3.计算方式：6220元/月×2个月×2倍-12740=12140元。       </p>

<h4 id="toc_12">诉求2：</h4>

<p>1、事实及理由：在申请人与被申请人签订的劳动合同中，被申请人将违法代缴社保公然写入劳动合同。目前申请人非自身意愿中断就业，却因被违法社保代缴无法申领失业保险金。根据《广东省失业保险条例》第十七条，缴费年限1至4年的，每满一年可领取1个月的失业保险金。那么，因申请人已在被申请人公司工作超过一年半，申请人社保如若未被非法代缴，且被申请人依法为申请人在社保经办机构注册并缴纳社保，申请人本应可领取1个月的失业保险金。根据《广东省失业保险条例》第十九条，失业保险金应依照地级以上市最低工资标准的百分之八十按月计发。现深圳市最低工资标准为2200元/月，所以被申请人应赔偿申请人相当于一个月失业保险金的失业保险待遇损失。                                                               </p>

<p>2、证据：劳动合同、社保明细等。                                                                   </p>

<p>3、计算方式：2200元/月×80%×1个月=1760元。                                                                                                     </p>

<p>整个申请书填写完毕后，去打印店打印，然后签名后，邮寄或者现场提交即可。</p>

<h2 id="toc_13">我的申请书扫描件</h2>

<p><img src="media/15867701756894/20200413.2.png" alt="20200413.2" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15867701756894/20200413.3.jpg" alt="20200413.3" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15867701756894/20200413.4.jpg" alt="20200413.4" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15867701756894/20200413.5.jpg" alt="20200413.5" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>整个申请书填写完毕后，去打印店打印，然后签名后，邮寄或者现场提交即可。</p>

<h2 id="toc_14">证据</h2>

<p>我们所提交的证据，都是用来证明劳动关系、岗位、工资、入职时间、离职情况等基本情况，还需要证明我们请求事项的事由，比如违法解雇和违法缴纳社保。</p>

<p>劳动关系、岗位、工资、入职时间等基本情况，我以劳动合同、工作内容、支付宝转账记录为证据。违法解雇以几封尖椒部落领导发来的邮件通知为证据，未依法缴纳社保则以社保部门提供的社保缴纳记录为证据。</p>

<p>申请人的举证期限为申请被受理后的十日之内，超过举证期限，按照法律，仲裁委可以选择收，也可以选择不收，我的超期举证就没有被接收。</p>

<p>对于违法解雇这一请求，资方需要承担主要举证责任，它需要举证自己的解除劳动关系是合法的。</p>

<p>但是由于我们作为申请人需要先提交证据，而被申请人则是后来提交证据。我们拿到资方所提交的证据的时候，举证期限一般都已经超期。</p>

<p>这一规定非常不合理，因为资方可以拿到我们的证据后，进行针对性找证据，而我们则不能根据它们的证据进行质证。据盛唐律所刘喻律师介绍，此项规定将五月份之后做出修改，民事诉讼中的针对对方证据进行质证而提交证据的期限不再受举证期限限制。</p>

<p>所以，我们需要根据我们的请求事项，提前预想资方会提交的证据，针对性提交相应的证据。</p>

<p>而我申请事项第一项为支付违法解雇的赔偿金，则需要预想作为资方的尖椒部落想要证明所谓的「协商一致」，那么就应该提交相关确认没有协商一致的证据。</p>

<p>在我收到公司的解除劳动关系通知书的电子邮件，我几次回复邮件确认完全没有协商一致。在广东盛唐律所刘喻律师的提醒下，我才认识到这几封邮件是关键性证据，我没有及时提交。</p>

<p>各种申请劳动仲裁的朋友们，一定要吸取的我的教训。</p>

<p>准备好所有证据后，我们就可以劳动部门指定的窗口进行提交了，工作人员会给我们一个证据清单让我们填写。按照证据的重要程度，一一编号填写即可。</p>

<p>以下为我所提交的证据以及证明事项，对于涉及个人隐私的部分已经处理。</p>

<h3 id="toc_15">证据序号1</h3>

<p><img src="media/15867701756894/20200413.6.png" alt="20200413.6" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15867701756894/20200413.7.png" alt="20200413.7" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15867701756894/20200413.8.png" alt="20200413.8" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p><strong>名称</strong>:劳动合同</p>

<p><strong>证明内容</strong>：存在劳动关系、违法缴纳社保</p>

<h3 id="toc_16">证据序号2</h3>

<p><img src="media/15867701756894/20200413.9.jpg" alt="20200413.9" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15867701756894/20200413.10.jpg" alt="20200413.10" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15867701756894/20200413.11.jpg" alt="20200413.11"/><br/>
<img src="media/15867701756894/20200413.12.jpg" alt="20200413.12"/></p>

<p><strong>名称：</strong>劳动合同</p>

<p><strong>证明内容：</strong>存在劳动关系、违法缴纳社保</p>

<h3 id="toc_17">证据序号3</h3>

<p><img src="media/15867701756894/20200413.13.png" alt="20200413.13"/></p>

<p><strong>名称：</strong>受聘邮件</p>

<p><strong>证明内容：</strong>存在劳动关系、工作岗位内容</p>

<p>仲裁庭上广东盛唐律所刘喻律师补充：补充的是证据3，证明劳动关系及工作内容，被申请人一直所主张的淘宝对账并不属于申请人入职的时候所约定的工作内容。</p>

<h3 id="toc_18">证据序号4</h3>

<p><img src="media/15867701756894/20200413.14.png" alt="20200413.14" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p><strong>名称：</strong>半年检报告电子邮件</p>

<p><strong>证明内容：</strong>违法解雇、超额工作</p>

<h3 id="toc_19">证据序号5</h3>

<p><img src="media/15867701756894/20200413.15.1.png" alt="20200413.15.1" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p><strong>名称：</strong>解除劳动合同通知书电子邮件</p>

<p><strong>证明内容：</strong>违法解雇</p>

<p>仲裁庭上广东盛唐律所刘喻律师补充：该解除通知书并非是协商一致解除的通知书，而是被申请人单方向申请人发出的解除的通知书，而且明确了解除的事由是申请人不能胜任工作，并没有所谓的协商一致的过程。</p>

<h2 id="toc_20">证据序号6</h2>

<p><img src="media/15867701756894/20200413.15.png" alt="20200413.15" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p><strong>名称：</strong>关于工资、补偿金结算与交接工作事宜电子邮件</p>

<p><strong>证明内容：</strong>违法解雇</p>

<h2 id="toc_21">证据序号7</h2>

<p><img src="media/15867701756894/20200413.16.png" alt="20200413.16" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15867701756894/20200413.17.png" alt="20200413.17" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p><strong>名称：</strong>re:关于工资、补偿金结算与交接工作事宜电子邮件</p>

<p><strong>证明内容：</strong>违法解雇</p>

<h2 id="toc_22">证据序号8</h2>

<p><img src="media/15867701756894/20200413.18.png" alt="20200413.18" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p><strong>名称：</strong>深圳市社会保险历年参保缴费明细表</p>

<p><strong>证明内容：</strong>违法缴纳社保、工资</p>

<h2 id="toc_23">证据序号9</h2>

<p><img src="media/15867701756894/20200413.19.png" alt="20200413.19" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15867701756894/20200413.20.png" alt="20200413.20" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15867701756894/20200413.21.png" alt="20200413.21" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15867701756894/20200413.22.png" alt="20200413.22" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15867701756894/20200413.23.png" alt="20200413.23" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15867701756894/20200413.24.png" alt="20200413.24" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p><strong>名称：</strong>支付宝转账电子回单</p>

<p><strong>证明内容：</strong>工资、违法解雇</p>

<h2 id="toc_24">证据序号10</h2>

<p><img src="media/15867701756894/20200413.25.jpg" alt="20200413.25" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p><strong>名称：</strong>在职期间所所所从事工作</p>

<p><strong>证明内容：</strong>工作达标、超额工作</p>

<h2 id="toc_25">证据序号11</h2>

<p><img src="media/15867701756894/20200413.26.jpg" alt="20200413.26" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p><strong>名称：</strong>编辑岗位内容生产</p>

<p><strong>证明内容：</strong>工作达标</p>

<p>提醒：所有证据必须是A4纸大小，我将此证据打印为A3大小，在提交证据的时候，被迫将此证据裁成两页A4纸。</p>

<h2 id="toc_26">证据序号12</h2>

<p><img src="media/15867701756894/20200413.27.png" alt="20200413.27" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15867701756894/20200413.28.png" alt="20200413.28" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15867701756894/20200413.29.png" alt="20200413.29" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p><strong>名称：</strong>淘宝网店进货记录</p>

<p><strong>证明内容：</strong>超额工作</p>

<h2 id="toc_27">证据序号13</h2>

<p><img src="media/15867701756894/20200413.30.jpg" alt="20200413.30" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15867701756894/20200413.31.png" alt="20200413.31" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p><strong>名称：</strong>淘宝网店发货记录</p>

<p><strong>证明内容：</strong>超额工作</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[挖出公益机构里面的「寄生兽」]]></title>
    <link href="http://sogola.com/dig-out-parasitic-beasts-ngo.html"/>
    <updated>2020-04-10T10:19:31+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/dig-out-parasitic-beasts-ngo.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>西元2020年03月02日，我的仲裁正式被受理，时至今日，早已超过一个月，我还要继续处于等待仲裁结果的焦虑之中，纵使内心早已经历无数次战斗，都无法向外人道。</p>

<p>实际上，我之前从未实际接触过劳动仲裁，一路走下来，才知晓了其中的艰辛。这里不仅仅有程序上的复杂，还有一个人独自去面对那么多人对妳的攻击。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>事实上，对于一线劳动者来说，维权时间太过漫长，我觉得大部分人都没有心力走完整个过程。如果没有朋友的情感支持，还有我两位法律援助律师的帮忙，我也很难走下去。</p>

<p>我对仲裁庭也不是完全信任的，虽然查遍了相关的法律条文，看了很多的仲裁案例，但那些都只是二手的资料，真实的劳动争议仲裁是怎样，我完全两眼一抹黑。</p>

<p>申请劳动仲裁，都是些琐碎的过程。首先要写仲裁申请书，再找证据，最后去打印复印。那段时间的三联路还没有几间店开门，找遍了整条路才打印成功，收费死贵。</p>

<p>为了去现场提交资料，我全副武装，出了门才发现除了三和一带，路上的行人都已经很多了，而我还沉浸在生化危机之中。拿到受理通知书后，心里沉甸甸的，完全不知道接下来需要怎么办。</p>

<p>在热心网友的介绍下，我找到了广东盛唐律师事务所的刘喻律师、罗晓燕律师，她们给我提供了法律援助。</p>

<p>我没有付费律师，也不敢烦扰援助律师，甚至还担心援助律师最终能不能出庭代理，而我花费大量心思整理的材料，律师认为在法律上其实没什么用，我不解，只是以自己独立出庭这个最坏的打算来准备一切。</p>

<p>我没钱没资源，唯一还能依赖的就是网络平台。庭审结束后，我只是想真实地还原仲裁时的场景，就写了一个实录，想给关心这件事而不能到场的人知悉现场情形。</p>

<p>所有到场旁听的人都可以证明它的真实性，我不解对方律师为何觉得，这个实录有书记员没有写下的记录，它就不是真实的呢？</p>

<p>我被迫删除了那篇文章，对方律师利用自己职业领域的优势，让我失去了网络发声的可能，现在，有人对我网络围圈的方式进行了更多的污名化。</p>

<p>鲁迅先生这样说过：无论是谁，只要站在「辩诬」的地位的，无论辩白与否，都已经是屈辱。更何况受了实际的大损害之后，还得来辩诬。</p>

<p>每一个处于弱势地位的人，诸如被性侵、性骚扰、欠薪、违法解雇的人，当鼓起勇气站在围圈的擂台上时，首先面对似乎并不是直接的对手，而是来自四面八方的质疑、污名化，光是为了解释自己维权的正当性，为了证明自己没有不可告人的、居心叵测的目的就已经疲于奔命了，我深深理解了那些米兔的妇女和维权的劳工。</p>

<p>我说尖椒部落非法开除，她们说我讹尖椒部落的钱；<br/>
我说劳工律师怎么站在劳工维权对立面，你说人家本来就是商业律师，无可厚非；<br/>
我公布庭审记录，妳在攻击劳工律师；<br/>
我说不要钱，要道歉，妳说我要搞垮尖椒部落。</p>

<p>尖椒部落不是资本主义企业，我没想过要搞垮它，但尖椒部落里面的负责人是资本主义企业官僚的做派。要搞垮的不是立志于服务女工的尖椒部落这个劳工机构，而是霸占尖椒部落、不尊重劳工、目无「劳动法」的官僚。</p>

<p>经过这段时间的来回，相信关注此事的朋友们也看出来了，不斗倒这些反劳工的官僚，假以时日，尖椒部落必然被异化为自己所批判的资本主义企业。</p>

<p>坦率地讲，我一方面争的是个人的利益，作为打工者被欺负了不能忍气吞声；另一方面，我也是在为尖椒部落的未来斗争，我不愿意这帮两面人毁了这个宝贵的阵地。</p>

<p>如果仲裁庭出了结果，我会第一时间向大家公布，请关注。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于受到威胁而被迫删除庭审记录的说明]]></title>
    <link href="http://sogola.com/notes-on-threats-to-be-forced-to-delete-court-records.html"/>
    <updated>2020-04-10T02:17:52+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/notes-on-threats-to-be-forced-to-delete-court-records.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>2020年04月09日23:30，我在王小嗨酱上发布了《王小嗨诉尖椒部落劳动争议一案庭审实录》一文，这篇文章真实地反映了庭审现场的情况，没有任何信息导向。</p>

<p>因为我觉得一个公开审理的劳动争议案件理应公开透明，而且此案也有不少朋友都一直在关注，我们应该对社会关切进行回应。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>2020年04月10日16:45，我的援助律师给我发了微信信息。因那时我正在忙别的事情，没有注意查看微信。毕竟我已经被尖椒部落非法开除，还要做一些活计维持生活。</p>

<p>我的援助律师可能看到我没回复信息，在17:12给我打来电话，说仲裁庭工作人员打电话通知他，对方律师要求我在04月09日22:00之前删除《王小嗨诉尖椒部落劳动争议一案庭审实录》一文，不然会采取法律手段。</p>

<p>之后，我看了援助律师发来的微信，并打电话给仲裁庭工作人员询问情况。仲裁庭工作人员表示文章不适合发送，我与仲裁庭工作人员核对了尖椒部落代理律师要求删除的具体文章，并与她索要了尖椒部落代理律师的手机号码，想与对方代理律师进一步核实一下情况。</p>

<p>随后，我给尖椒部落代理律师广东广信君达（东莞）律师事务所高级合伙人唐伟锋打了电话，询问他为何向仲裁庭对我进行举报，他表示可以让仲裁庭调查，还我一个清白。如果没有唐伟锋大律师向仲裁庭进行有罪推定的举报，我本来就是清白，何来还我一个清白之说？</p>

<p>在电话沟通期间，唐伟峰律师突然中断通话，我以为是他不小心挂断电话。因为我还有事情需要跟他进行核实，确认是否仅删除这篇文章，还是说需要删除其她文章，他才能够不再对我进行采取法律手段。</p>

<p>但我再拨打他的电话时，却总在通话之中或者关机之中，我以为唐伟峰律师业务繁忙，所以就尝试了很多次拨打，并发短信告知唐伟锋律师表示我想真诚沟通一下。</p>

<p>后来，我才意识到我这个电话号码被唐伟锋律师拉黑了，就尝试使用另一个号码拨打，果然拨打通了，可我还没有把话说好，唐伟锋律师就将电话挂断。</p>

<p>从别处传来的唐大律师的朋友圈截图之中，我们也可以看到我的号码是被他屏蔽的。如果他已经将我的号码屏蔽，何来骚扰之说？对他根本构不成任何影响。</p>

<p>而相反，我的私人电话号码未经许可被他在朋友圈进行曝光，并经其她人进行散播，涉嫌侵犯我的个人隐私和个人资料。</p>

<p>唐伟峰律师直接要求仲裁庭工作人员令我删除文章，还威胁我不在当晚10点之前删除就采取法律行动，我都不知道他有没有专门撰写材料向仲裁庭要求对我进行处罚。</p>

<p>这不是举报又是什么呢？</p>

<p>如果唐伟峰律师真的问心无愧，为什么要不惜利用公权力的处罚力量也要删掉这篇文章？</p>

<p>妳们到底在怕什么呢? 我的文章是最大程度上做到客观中立的，没有任何信息导向。如果妳觉得其内容有任何造谣和污蔑，请直接指出，与我当场对质。</p>

<p>如果觉得自己真的在理，那就没有什么好怕的，我的庭审现场文章也只会佐证贵公司的清白和贵律所合伙人的论证有力，妳们应该问心无愧才是，对于庭审现场，也根本没有什么可以隐瞒的。</p>

<p>我相信唐大律师作为律所高级合伙人，其实也没有必要难为我。唐合伙人还有自己律所管理提升等各种事务要做，所以说，我想害怕的肯定不是唐合伙人，而是背后的幕后指使者吧。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[I was illegally fired by jianjiaobuluo.com: Why are bureaucrats in a labor NGO fiercer than capitalists?]]></title>
    <link href="http://sogola.com/i-was-illegally-fired-by-jianjiaobuluo.html"/>
    <updated>2020-04-06T19:46:17+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/i-was-illegally-fired-by-jianjiaobuluo.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p><img src="media/15817684667074/2020215.1.jpg" alt="2020215.1" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p><em>The original article was written in Chinese by Wang Hisaohigh on February 15, 2020. This English edition was translated by Wang Hisaohigh and her friends.</em></p>

<p>I’m 32 years old. I was the editor of jianjiaobuluo.com before fired by the leaders of the company.</p>

<p>On June 4, 2018, I officially joined the jianjiaobuluo.com. Before joining jianjiaobuluo.com, I felt that Shenzhen was an attractive city for me because the workers there were powerful as if they created the whole world. At the beginning of this job, with a longing for ideals, I joined this collective and fought alongside the workers.</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<h2 id="toc_0">Happyness</h2>

<p>I am very honored to work in jianjiaobuluo.com. A friend said to me: &quot;From our perspective, the jianjiaobuluo.com is the clarion call of revolution.&quot; When I received the offer letter from jianjiaobuluo.com I even jumped up in my home of Shandong. When I was a student, I often participated in social activities, communicated with various non-profit organizations, and conducted field surveys with my comrades. Although I am not very powerful, I have always wanted to dedicate myself to changing the world.</p>

<p>After arriving in Shenzhen, in order to interview workers more easily and do the field research, I rent a ten-square-meter room within a 5-minute walk from Sanhe Job Market. Sanhe Job Market is famous for the people who always do odd jobs and wander around this job markert. These people are named Sanhedashen(The Gods of Sanhe). They would only do odd jobs when they even don&#39;t have 1 yuan in pocket to survive. So they only work two or three days a week and rest for four or five days a week. Of course, they lived in a life of very low standand. Much of the time, I spent my days off to chat with workers and try my best to empathize with the working class.</p>

<p>I often go to Sanhe to do the research, because I always think that it is important to get first-hand materials in the sense of urban anthropology. Therefore, during the National Day holiday of 2018, I found a day-time temporary job to work as a subway security inspector in order to complete a participatory observation, after browsing job adverts in Sanhe for quite a while. I arrived at Sanhe at about 4 PM to assemble in foreman’s. There was almost no break at all during the working hours, and I had not returned to my room until midnight. This part of the story would not be described here in detail, however, if you are interested in this you can read my article:my diary when I did a day-paid odd job.</p>

<p>At the moment of my article was released on the social media Weixin , I really felt that my body was over the hill, hence I could not stand the strain much longer because I am not as energetic as I was young. Once I stay up late continuously, I would feel dizzy in the whole week. One of my friend even bantered with me: “Confucius said that ‘At thirty, I had planted my feet firm upon the ground’, but you seems to fall at your 30s.”</p>

<p>As an editor, I have to write and edit contributions daily, collect statistics, and do data analysis. I was devoted to these works. In the process, I also discussed and communicated with many workers. Gradually, I found that although some workers wrote for a long time, their progress in writing was still small, and the idea of &quot; writing course for female workers&quot; came into my mind. To find a suitable lecturer, I used almost all of my personal network, and I also asked many of my friends for help. Finally, under the recommendation of Mr. Zhao, an associate professor of the Central Academy of Drama, I was acquainted with Ms Li, the editor of the Creative Writing Department. She was willing to be the lecturer of the &quot;writing course for female workers&quot;.</p>

<p>After much discussion and confirmation with Ms. Li, the &quot;writing course for female workers&quot; finally started. Nearly 150 students participated in this class, and all students&#39; homework needed to be corrected in a timely manner. Therefore, after all the students sent their homework to my e-mail, I needed to gather them one by one, and sent them to the lecturer for every lesson. After the lecturer&#39;s correction, I have to send the feedback to the students one by one. In order to enable each student to get personalized tuition, I have to maintain communication with every one of them all the time, and try my best to act as the bridge between students and the lecturer. After the writing course, the female workers all said that the class was practical and the service was cordial. Seeing that the female workers could learn something from the course, I felt very proud.</p>

<p>Every time I translated an article for jianjiaobuluo.com, I had to stare at the screen throughout the night. When I had doubts or difficulties in translation, I had to work overnight, because I really couldn&#39;t sleep without finishing the translation. I searched various foreign websites for translation and the introduction of English articles suitable for the perspective (labor and gender) of jianjiaobuluo.com. Usually, a whole day passed quickly. I often did the translation after daily work, and then gave it to my friends for proofreading and polishing, discussed the wording and style with them for the purpose of making the quality of the translation the best.</p>

<p>Later, I was assigned more and more jobs by my leaders, such as online shops, social enterprise projects, and online courses. It was my responsibility to handle the express delivery from the online store. I had to pack up the goods every day at work and contacted with the courier. This took more than an hour every day. One day, I waited for the courier until 11 pm. As for the social enterprise project, sometimes it was important to communicate with peer social organizations. It could take almost four hours to go back and forth to do this communication work. To offer online courses, a lot of resources are necessary. When I used search engines to search but nothing was found, I just bite the bullet to resort to my friends.</p>

<p>Although I found that these tasks were not the same as the job responsibilities specified in the employment email that I received at the beginning, I still accepted them all. After all, I was doing the work I wished to do before. Every day in jianjiaobuluo.com, I felt like this was my favorite job.</p>

<p>Over the past one and a half years in jianjiaobuluo.com, I have met many worker friends and comrades, and felt unlimited power from them. At the same time, I was rewarded with praises, joy, and the meaning of life. These glories have made my rental room no longer cramped because I was doing my favorite job. People often say, &quot;My home is wherever the heart is &quot;. My wandering life has thus settled down.</p>

<h2 id="toc_1">Nightmare</h2>

<p>Once upon a time, while wiping my tears, I interviewed a worker who was suffering from pneumoconiosis and listened to his complaints about the physical pain and the injustice he suffered. At that time, I was wondering if the world would be okay?</p>

<p>But the world is not going to be okay. I was even shocked to find that I also suffered the same fate as countless workers.</p>

<p>On January 16, 2020, I was told by one of my leaders to go to McDonald&#39;s to “talk about something”.</p>

<p>At that time, the violent layoffs of NetEase and Huawei were still trending, and the various memes about “251” (Huawei employee wrongfully jailed for 251 days just because he asked for severance pay) were spreading online. Everyone was still debating whether it is necessary to carry a digital voice recorder during the work just in case the HR’s meeting.</p>

<p>In fact, I bought a recording pen at my own expense for the use of field researches. But after I went out of the office, I found that I carelessly forgot to bring the recording pen with me. But I didn&#39;t take it seriously. “Maybe it is just about discussing the work. My company would not do the same thing as Huawei”, I reckoned.</p>

<p>When I arrived at McDonald&#39;s, I saw that the two supervisors of mine were sitting there. The first word they said was that I was fired. My brain was blank for a while, but I still remember it clearly:</p>

<p>Supervisor: If you often read world news, you should also know that the situation is not good in all aspects.<br/>
I: Emmmm.....<br/>
Supervisor: Your working ability cannot meet the requirements of the chief editor, and your salary is too high.<br/>
I: Emmmm.....<br/>
Supervisor: We are also difficult in finance, you are not suitable to continue ...<br/>
I: Emmmm.....<br/>
Supervisor: It&#39;s really not your fault, but we don&#39;t need any nonentity.<br/>
I: Emmmm.....<br/>
Supervisor:  If it is necessary to write a recommendation letter later, we can help you about it. You can also do part-time editors, submitting articles, translating articles, etc. for jianjiaobuluo.com.<br/>
I: Emmmm.....<br/>
Supervisor: The company will give you one month salary as the compensation.</p>

<p>In a state of shock, I returned to the office from McDonald&#39;s with my head hanging down. Sitting at my desk, my cell phone rang, and it was from my mother. My mother asked me when I would return home, and she bought a full refrigerator of spare ribs, waiting for me to eat. This year, the price of pork has risen. I like pork ribs best, but I had not eaten them for a long time.</p>

<p>Recently, my mother often urged me to go home, but I told her I wouldn’t return home this Spring Festival for the reason that COVID-19 was spreading. My mother told me that she would cook for me next time, but I didn’t know when to return home. I hung up the phone, bursting into tears despite the fact that I am a middle-aged person. I don&#39;t dare to say that I had canceled the ticket for the Spring Festival holiday, because I didn&#39;t have the face to go home.</p>

<p>It was not only me but also my colleagues who were in shock. They were also told that I was fired that day. From the outside view, jianjiaobuluo.com is a democratic team. In fact, it is also alleged that we advocate the view that everyone was equal and should openly discuss everything and express opinions. But I was fired without any discussion, and my colleagues never expressed their opinions about me being fired.</p>

<h2 id="toc_2">My confusion</h2>

<p>The leaders said that the company had financial difficulties, which I can understand. After all, everyone is very difficult now. I can reduce my salary voluntarily, or even give up my salary temporarily. After internal democratic decision-making and thorough discussions, I can also voluntarily leave. I can even return the compensation that jianjiaobuluo.com should pay me according to the law. But I didn’t have my say to ask about the financial situation of the company. I even didn’t know how much my colleagues’ salaries were. We got the monthly pay from the the company in a very surreptitious way. </p>

<p>The leaders said that my salary was too high, which makes me feel very surprised. If I joined jianjiaobuluo.com merely for money, why should I come to work for an NGO so far away from my hometown? I reckoned that not to mention there are some political risks involved in doing this job. Besides, the cost of living in Shenzhen was so high. Due to the increasing rent in the urban slum, my monthly salary was only just barely enough for me to survive.</p>

<p>The leader said that I was the &quot;chief editor&quot;, but weren’t we an equal institutions? How could there be a hierarchy among the staff? Moreover, my offer and contract also clearly stated my position is &quot;editor&quot;, not &quot; chief editor &quot;, and to the extent of the impression from my colleagues in the organization, I was not a leader.</p>

<p>A couple of days ago, I talked to the leader that I didn&#39;t know why I was assigned so much work. The supervisor just said, &quot;Don&#39;t you have a mouth?&quot; Then I was silenced. What does her words mean? Was she try to ask me to reject her assigned task? But I was in an inferior position within the power relations.If the supervisor arranged the work for me, dare I not do it?</p>

<p>The leaders said that even if I was fired, I could be a &quot;part-time editor.&quot; This suddenly reminded me, in fact, the jianjiaobuluo.com had introduced part-time editors a month or two ago. This decision was not discussed before. We are informed at the meeting held by one of our leaders. Gradually, the daily editing work of another editor and mine was assigned to the &quot;part-time editors&quot;. I really didn&#39;t know which one is the excuse: the alleged high wage of mineor the so-called the financial difficulty of the company.</p>

<p>Suddenly it clicked—Of course, the cost of using &quot;part-time editors&quot; is undoubtedly cheaper than using permanent ones. As the employees of the jianjiaobuluo.com, I and my colleagues are just a commodities in the eyes of the leaders. An employee has a price tag as a commodity. After using it for a period of time, they can throw it away without hesitation, and then do everything possible to find a cheaper commodity. I do no doubt that this is all due to capitalism logic. As a worker, I have no dignity at all.</p>

<p>I was overwhelmed by feelings of depression. After work, I went back to the rental room to lie in bed, in a daze, staring at the ceiling. What would I do? How can I pay my rent? Should I pack up and go home?</p>

<h2 id="toc_3">Contract</h2>

<p>After being unilaterally informed of my dismissal, we are confronted with the outbreak of COVID-19. I hadn’t eaten vegetables and meat for more than half a month. Instant noodles and brown rice became my daily meals. To reduce the fruit that I needed to eat, I began to eat cheap VC tablets everyday. I turned upside down the day and the night. When I couldn&#39;t breathe well in the little room, I roamed around for a while desultorily everyday.The happiest thing to me was to go to the Sanhe to chat with Sanhe Dashen . It seemed that I was living the same life as them.</p>

<p>I felt disappointed and angry. I was disappointed because the leaders of a team that we work for the collective ideals didn&#39;t even treat their own employees as decent human beings. I was angry because the leaders of Jianjiaobuluo.com always proclaim that they speak out for the rights of female workers. However, what they were doing was unscrupulously disrespecting the Labor Law, which showed us the blatant double standards they took and just how hypocritical they are. </p>

<p>Although I was humiliated of shame and anger, I realized that I did’t have a lot money in my pocket. I should check if I could claim unemployment insurance benefits to pay the rent next month.</p>

<p>I turned on my computer and started using the search engine to search for information about &quot;unemployment insurance&quot;. I was shocked by the information I found: According to Article 7 of the &quot;Unemployment Insurance Application Procedures&quot;, to apply for unemployment benefits, It is necessary to show the certificate of termination of labor contract provided by the company which pay the social security for me.</p>

<p>But my social security was paid by the &quot;third-party agency&quot; rather than my own company jianjiaobuluo.com. I have no labor relationship with the so-called &quot;third-party agency&quot;. Even if the jianjiaobuluo.com provides a certificate to me, I cannot receive unemployment benefits. In principle, if my social security had not been paid illegally, I would have been entitled to two months of unemployment insurance benefits since I have worked one year and a half in this company.</p>

<p>After two or three days, I calmed down from this shocking news and shared my thoughts about this in my Wechat moments. One of the leaders said&quot;reflect on yourself&quot; to me. I don’t know what to reflect on myself. To reflect on the injustice of capitalism? which I have known for a long time. Everyone has a fluke mind, me too. I didn&#39;t think I would be laid off so violently just as the other HUAWEI employee had been. But unfortunately I was wrong.</p>

<p>Since I had been paying attention to labor issues for many years, I couldn&#39;t help pulling out the labor contract that I signed with the company, and found some incredible things. The contract stipulates:</p>

<blockquote>
<p>Article 5 Standard, method and time for Party A to pay Party B&#39;s labor remuneration</p>

<p>On the last working day of each month, Party A shall pay RMB 6370 to Party B as labor remuneration, and shall commission a third institution to pay the personal income tax, the social insurance premiums, and the housing provident fund for Party B in accordance with law.</p>
</blockquote>

<p>The company openly wrote such illegal content into my employee contract: entrusting the payment of social security with a third-party agency. I couldn’t believe that.</p>

<p>It is impossible for me to claim unemployment benefits because of the company’s fault. But there is something more to talk about. According to Article 58 of the &quot;Social Insurance Law of the PRC&quot;, &quot;Employing units shall apply to social insurance administrative department for social insurance registration for their employees within 30 days from the date of employment.&quot; Article 21 stipulates that &quot;from July 2016, no company or individual may obtain social insurance and eligibility through fictional labor relations, falsified certification materials, etc., and if the social insurance administrative departments discover the acts mentioned above, they should report it to the police. In other words, the payment through the third party agency is actually fraud.</p>

<p>Guangzhou set an example on this matter. The Summary of the Opinions on the Forum on Labor Disputes by the Guangzhou Labor and Personnel Dispute Arbitration Commission and the Civil Tribunal of the Intermediate People&#39;s Court of Guangzhou (2015) clearly stated that “It is illegal that the employers who sign the labor contract and establish the labor relationship with employees, entrust other institutions to pay social insurance for the laborer. If the laborer claims that the termination of the labor contract is without his consent for this reason, the employer shall pay the laborer monetary compensation.&quot;</p>

<p>I feel deeply ashamed as an old leftist. I signed the contract without reading it because I trusted in jianjiaobuluo.com. It is stunning that the labor contract prepared by the leaders of a labor NGO does not respect the labor contract law.</p>

<p>That is not all.</p>

<blockquote>
<p>This contract continue stipulates: </p>

<p>Article 6. Party A and Party B agree:</p>

<p>Article 6.1 Party B shall work 40 hours per week ie. 8 hours per weekday. Only if the working hours exceed 40 hours, Party B is allowed to get time off month herein;</p>
</blockquote>

<p>According to Labor Law of the People&#39;s Republic of China:</p>

<blockquote>
<p>Article 44 The employer shall pay laborers more wage remunerations than those for normal work according to the following standards in any one of the following cases:</p>

<p>(1) Wage payments to laborers no less than 150 percent of their wages if the laborers are asked to work longer hours;</p>

<p>(2) Wage payments to laborers no less than 200 percent of their wages if no rest can be arranged afterward for the laborers asked to work on days of rest;</p>

<p>(3) Wage payments to laborers no less than 300 percent of their wages if the laborers are asked to work on legal holidays.</p>
</blockquote>

<p>According to Article 44 of the Labor Law of the PRC, we can see that only in case of overtime work on weekends, overtime pay can be substituted with comp time. To work overtime on normal working days and statutory holidays, you must pay overtime pay, so overtime pay cannot be substituted with comp time in that case. However, the terms of the contract require that overtime pay can be substituted with comp time not only in case of overtime on the weekends, but also overtime on working days and statutory holidays. Such &quot;labor contract&quot; provisions openly ignore the &quot;Labor Law of the PRC&quot; and illegally use comp time to replace overtime pay.</p>

<p>Let&#39;s take a look at my job responsibility in the contract. My job position is an editor, because at the beginning my employment email said:</p>

<blockquote>
<p>Your initial position at jianjiaobuluo.com will be editor (level 2), responsible for the following tasks:</p>

<p>1 Column content planning, contributions drafting, editing, publishing, writing articles when necessary</p>

<p>2 Research and process website user information and reader feedback</p>

<p>3 New media platform content planning and promotion</p>

<p>——from my offer email</p>
</blockquote>

<p>And the labor contract that I signed afterward stipulated:</p>

<blockquote>
<p>Article 2. Based on the need for Party A and Party B&#39;s own skills, Party A employs Party B as a website editor and the working place is located in the Shenzhen Office.</p>

<p>Article 3. The work content undertaken by Party B and its requirement is that: Operating and Marketing Jianjiaobuluo project owned by the company; planning, marketing, and operating related products and activities of the Dala Culture; carrying out other tasks related to the development of the company designated by Party A or Party A&#39;s delegated representative.</p>

<p>——From my &quot;Labor Contract&quot;</p>
</blockquote>

<p>People with a little common sense know that editor and operator are two different positions. Such random changes in recruitment invitations have constituted fraud according to Article 26 of the Labor Contract Law of the PRC.</p>

<blockquote>
<p>Article 26 An employment contract shall be invalid or partially invalid if：</p>

<p>（1）A party uses such means as deception or coercion, or takes advantage of the other party&#39;s difficulties, to cause the other party to conclude an employment contract, or to make an amendment thereto, that is contrary to that party&#39;s true intent;</p>

<p>（2）The Employer disclaims its legal liability or denies the Employee his rights; </p>

<p>（3）Or Mandatory provisions of laws or administrative statutes are violated.</p>
</blockquote>

<p>Therefore, the Article 3 on the work contents of the labor contract has no legal effect.</p>

<p>All in all, at first I thought I was an editor, and my colleagues also thought I was an editor. If it is necessary to change the job content and job responsibilities, it is required to change the content of the labor contract. According to Article 35 of the Labor Contract Law of the PRC, “An Employer and an Employee may amend the provisions of their employment contract if they so agree after consultations. Amendments to an employment contract shall be made in writing. The Employer and the Employee shall each hold one copy of the amended employment contract.” From a legal perspective, the various work tasks that were added to me later exceeded the responsibilities of the original contract.</p>

<p>Of course, the company may say that the various work tasks that were added to me later belong to &quot;other tasks related to the development of the company designated by Party A or Party A&#39;s delegated representative.&quot; in the labor contract. However, this &quot;other tasks related&quot;was so vaguely written that it basically means nothing, which amounts to the fact that my job responsibilities can be expanded to any possible work. So I was sure that this has constituted a change in the labor contract, but the company has not negotiated with me, and I have not seen a written agreement on the change of contact.</p>

<p>Looking back, the beginning part of the labor contract says, &quot;According to the General Principles of the Civil Law of the People&#39;s Republic of China, Contract Law of the People&#39;s Republic of China and the relevant law, both parties to this contract sign through negotiation to reach agreement on the basis of equity and free will, and perform as well as to be in common compliance with the provisions established in the Labour Contract.&quot;. Why does not a labor contract claim to be based on the Labor Law of the PRC and the Labor Contract Law of the PRC, but instead invokes the General Principles of the Civil Law of the PRC and the Contract Law of the PRC? After consulting with friends who work in the legal profession, I learned that the application of civil law in labor contracts is controversial, both in theory and practice. My friend said that, based on the principle of Lex Specialis, the labor contract law as a specific law must prevail over contract law as a general law.</p>

<p>After chatting with that friend, I really wanted to laugh but couldn&#39;t laugh at all. The labor law seems nothing to the leaders of jianjiaobuluo.com. But they pretended to be a labor law defender in public.</p>

<h2 id="toc_4">Notifice</h2>

<p>Over time, the epidemic became more and more serious, and I became more and more depressed and anxious. I didn&#39;t know what to do.</p>

<p>Finally, in the early morning of January 22, I received a notice on the company&#39;s e-mail system with the subject &quot;Notice of Termination of Labor Contract&quot;.</p>

<blockquote>
<p>Mr. Wang **:</p>

<p>Because your ability and actual working performance do not meet the company&#39;s requirements and cannot adapt to the company&#39;s adjustments of operating policies and business, after the consensus reached by negotiation, the company will officially dissolve the labor contract with you on February 16, 2020.</p>

<p>All the detail of this issue will be settled in accordance with the law and contract, and the company will pay economic compensation equal to one month&#39;s salary in accordance with the law.</p>

<p>Shenzhen Dala Culture Communication Co., Ltd.</p>

<p>January 21, 2020</p>
</blockquote>

<p>Please notice the time specified here. On January 21, 2020, the company sent a letter in writing, which requests the termination of the labor contract on February 16, 2020. However, according to Article 40 of the Labor Law of the PRC:&quot;In any of the following circumstances, the employer may terminate the labor contract, but the employee shall be notified in writing 30 days in advance&quot;. The notice period between Jan.21 and Feb.16 is less than 30 days, therefore it is illegal. Maybe they counted the time from the day that the leaders met with me on January 16th, but when the leaders unilaterally informed me on the 16th of the dismissal, he did not show any written materials to notify me of the termination of the labor contract.</p>

<p>Moreover, let’s talk about the so-called &quot;do not meet the company&#39;s requirements and cannot adapt to the company&#39;s adjustments of operating policies and business&quot; in the email. Either the company&#39;s requirements or the company&#39;s operating policies should be considered as the content of the regulations. According to Article 4 of the Labor Law of the PRC, “The employing units shall establish and perfect rules and regulations in accordance with the law so as to ensure that laborers enjoy the right to work and fulfill labor obligations. ” Therefore, the company should give an &quot;Employee Handbook &quot; to employees after joining the company, telling me about the regulations. However, after I joined the company, the leaders only showed me the paper version of the &quot;Employee Handbook&quot; for a half of the day, and then took it back. After that, they did not give any electronic version of it to me as well. This so-called &quot;company management policy and business adjustment&quot; has not been announced at all, so it has no legal effect. Furthermore, I don&#39;t know that they exactly invoked which requirement to fired me. </p>

<p>After seeing that &quot;the company will pay economic compensation equal to one month&#39;s salary in accordance with the law&quot;, I didn&#39;t know what to say. Was it based on the Great Qing Legal Code or the Six Codes of the KUOMINTANG ? What they were doing was defying the existing laws:</p>

<blockquote>
<p>Article 47 A Employee shall be paid severance pay based on the number of years worked with the Employer at the rate of one month&#39;s wage for each full year worked. Any period of not less than six months but less than one year shall be counted as one year.</p>

<p>Article 87 If an Employer terminates or ends an employment contract in violation of this Law， it shall pay damages to the Employee at twice the rate of the severance pay provided for in Article 47 hereof.</p>
</blockquote>

<p>According to Articles 47 and 87 of the Labor Contract Law of the PRC, an employer who dismisses a hired worker illegally must pay twice the standard of economic compensation. Therefore, the company should compensate me with four months&#39; salary for the illegal unilateral termination of the labor relation.</p>

<p>As we all know, the compensation standard for Huawei and other companies when dismissing employees is n+1, but they are still reproached. A labor NGO has vocally stated that it complies with the &quot;Labor Law&quot;. It often condemned the capitalist who disobeyed the law and supported the laborer. However, its internal leaders regarded the &quot;Labor Law&quot; as nothing, using the double standards against its own employee.</p>

<p>I can&#39;t stand this shame, thinking about it, and replied to an email to the company on the evening of January 24, 2020.</p>

<blockquote>
<p>Shenzhen Dala Culture Communication Co., Ltd:</p>

<p>At 00:35 on January 22, 2020, I received an email with the notice of the dissolution of the labor contract in Shenzhen Dala Culture Communication Co., Ltd. I do not accept this notice, nor do I recognize the so-called the consensus reached by negotiation. Dismissal after the unilateral notification does not constitute consensus. I believe that Shenzhen Dala Culture Communication Co., Ltd. is suspected of illegally dissolving the labor contract. At the same time, I reserve the right to take legal action to safeguard my legitimate rights and interests.</p>

<p>Hereby declare</p>

<p>Wang**</p>

<p>January 24, 2020</p>
</blockquote>

<p>Then, I fell into an endless anxiety in waiting, not knowing how the leaders would respond to my email.</p>

<p>During the outbreak of the epidemic, I saw the “Jiaojiaobuluo” supporting Shenzhen student workers whose company illegally asked them to return to work . I could not help posting a comment in my WeChat. Can the leaders of a labor-supporting laborer NGO obey the “Labor Law”?  Don&#39;t use double standards anymore. Under the warning of my comment in WeChat, they probably went to check the relevant laws themselves.</p>

<p>Finally, at 23:48 on February 10, 2020, I received an email from the leader, which reads as follows.</p>

<blockquote>
<p>Hello Mr. Wang **:</p>

<p>After the meeting on January 16, 2020, since from the date of the meeting to the written notice given, both parties did not raise any objections to the dissolution of the labor contract and subsequent wage settlement arrangements. Therefore, according to the results of the meeting, the wages and economic compensations are settled as follows:</p>

<p>According to Article 26 of the Labor Law, a written notice has be given 30 days in advance and has sent to the mailbox on January 22, so the date of wage settlement will be February 22, 2020 (a total of 20 working days in February, with an average working day of 318.5 RMB, a total of 15 working days up to February 22), 318.5 * 15 = 4777.5 yuan. And in accordance with the relevant provisions of the &quot;Economic Compensation Measures for Violating and Terminating Labor Contracts&quot;, &quot;The employee is not competent to his position or is still so after training or changing his position. If the employer dissolves the contract, the employer shall give the economic compensation in accordance with its working years. For each full working year, it is equivalent to one month&#39;s wages of economic compensation &quot;, Therefore we give you economic compensation equal to one month&#39;s wage, which is 6,370 yuan.</p>

<p>Finally, the remaining salary + compensation, which amounts to 11147.5 yuan. At the same time, the February social security will be paid normally. The actual compensation is 11147.5 yuan.<br/>
If there are no problems, a face-to-face settlement will be on or before February 16th, and please complete the online and offline handover work with colleagues in a timely manner. </p>

<p>Wish you all the best.</p>

<p>Shenzhen Dala Culture Communication Co., Ltd.</p>
</blockquote>

<p>First of all, after I had formally responded with a formal email, &quot;I do not accept this notice, and I do not recognize the so-called&quot; consensus &quot;&quot;, the company&#39;s leader still stated that “the two parties did not raise any objections ”. This condescending attitude was a direct humiliation to me.</p>

<p>Secondly, I searched this law in google. The &quot;Economic Compensation Measures for Violating and Terminating Labor Contracts&quot; was a temporary provision introduced in 1994. It was officially abolished in 2017 by the Ministry of Human Resources and Social Security’s decision [2017] No. 87 The current law applicable to the dissolution of labor contracts and related economic compensation issues is the Labor Contract Law of the PRC.</p>

<p>Thirdly, &quot;The employee is not competent to his position or is still so after training or changing his position&quot; What they said is totally opposed to facts. There is neither an assessment standard nor an &quot;employee manual.&quot; As an employee of the jianjiaobuluo.com. As far as I know, I haven&#39;t received any training or position changing. How can the leaders prove that I am &quot;still incompetent&quot;.</p>

<p>In addition, the company’s leaders quoted “the employer shall give the economic compensation in accordance with its working years. For each full working year, it is equivalent to one month&#39;s wages of economic compensation ” Here, let alone a legal termination of the labor contract, in which case they should pay me double compensation because it is an illegal termination of the labor contract. As I pointed above, according to Article 47 of the Labor Contract Law of the PRC, a period of more than six months and less than one year shall be counted as one year. I worked for more than a year and a half, so I should be paid two months of compensation, but the company leader thought that the compensation should be only one month.</p>

<p>In the end, &quot;face-to-face settlement&quot; is really the funniest thing in the world. During such an outbreak of an epidemic, is it necessary that my leaders pay their employees face-to-face? If so, why do humans invent bank or mobile payments? Could my leaders follow the government’s advice to go out less and avoid contact with others?</p>

<p>I couldn’t help laughing at my leaders. Then I received another e-mail at 6 pm the next day, the part of which about the compensation has been modified, changed from 1-month salary of compensation to two-month salary .</p>

<blockquote>
<p>According to the relevant provisions of the &quot;Economic Compensation Measures for Violating and Terminating Labor Contracts&quot;, &quot;The employee is not competent to his position or is still so after training or changing his position. If the employer dissolves the contract, the employer shall give the economic compensation in accordance with its working years. For each full working year, it is equivalent to one month&#39;s wages of economic compensation &quot;.We have decided to give an economic compensation equivalent to the maximum wage of two months at 12,740 yuan.</p>

<p>Shenzhen Dala Culture Communication Co., Ltd.</p>
</blockquote>

<p>I couldn’t figure out why it was a &quot;consensus&quot;, and the company leader arbitrarily modified the compensation. At this point, I understood that the so-called &quot;consensus&quot; is a decision made by the leader, and the employees are passively informed. Such arbitrary interpretation of the law is not only a contempt of the law, but also a great humiliation to the employees.</p>

<p>I really realized the helplessness and sadness of workers suffering from pneumoconiosis who I had interviewed before: it’s up to the employers to make decisions if you are employed to work. Even though I was working in a labor NGO that claimed to be the voice of women workers, I was left in such a predicament. It is completely imaginable what kind of dilemma faced by those working in ordinary enterprises. In order to avoid legal risks, the leaders of the jianjiaobuluo.com randomly quoted the abolished&quot;Articles&quot; and then made arbitrary explanations in an attempt to evade the compensation required to be paid due to the illegal dismissal stipulated by the law. They dismissed the laborers as if they were beggars.</p>

<h2 id="toc_5">Declaration</h2>

<p>Here, I have to declare once again that there is no such thing as &quot;consensus&quot; at all and that I do not accept email &quot;Notice of Termination of Labor Contract&quot;. So I seriously urge the relevant leaders of the jianjiaobuluo.com to face up to the voices of their employees and strictly obey the relevant provisions of the Labor Law of the PRC and the Labor Contract Law of the PRC. To be serious, as a worker, I have to urge the leaders of a labor NGO to obey the &quot;labor law&quot;. This is really an absurd phenomenon under capitalism.</p>

<p>We must know that our &quot;Labor Law&quot; was cast by blood and tears of our forerunners, and its implementation was thanks to the countless struggles of workers facing risks that we could not imagine. The red flag dyed with the blood of the working class and revolutionary predecessors has been handed over to us, we won’t allow anyone to trample on it.</p>

<p>The leaders of a labor NGO actually defies the law so much and tramples on the dignity of their employees. Please don’t make the world worse, let alone to change the world. I am even more worried about my colleagues who have been working with me. Their labor contracts may be written in the same way as mine. In the future, I am not sure that leaders will continue to use the &quot;consensus&quot; that I encountered to terminate my colleagues’ labor contracts.</p>

<p>I speak for myself and for all my colleagues in the jianjiaobuluo.com. I will fight against the &quot;two-faced people&quot; inside the jianjiaobuluo.com and protect the &quot;Labor Law&quot; until victory!</p>

<p>I believe that the jianjiaobuluo.com can rectify their mistakes and back on track with the help of the supporters.</p>

<h2 id="toc_6">The English translation of the contract between Wang Hisaohigh and jianjiaobuluo.com</h2>

<p>Basic information of Party A:<br/>
Name:<br/>
Legal representative:<br/>
contact details of Party A:<br/>
Correspondence address:</p>

<p>Basic information of Party B:<br/>
Name:<br/>
ID card number:<br/>
Phone:<br/>
Contact Address:<br/>
Emergency Contact:<br/>
Phone:</p>

<p>According to the General Principles of the Civil Law of the People&#39;s Republic of China, Contract Law of the People&#39;s Republic of China and the relevant law, both parties to this contract sign through negotiation to reach agreement on the basis of equity and free will, and perform as well as to be in common compliance with the provisions established in the Labour Contract.</p>

<p>Article 1. the term of contract is 2 years. The Contract comes into force from 4-6-2019, and expire on 3-6-2021.</p>

<p>Article 2. Based on the need of Party A and Party B&#39;s own skills, Party A employs Party B as website editor and the working place is located in the Shenzhen Office.</p>

<p>Article 3. The work content undertaken by Party B and its requirement is that: Operating and Marketing Jianjiaobuluo project owned by the company; planning, marketing, and operating related products and activities of the Dala Culture; carrying out other tasks related to the development of the company designated by Party A or Party A&#39;s delegated representative.</p>

<p>Article 4. Party B has the obligation to keep confidential for the business of Party A, which mainly includes:</p>

<p>Article 4.1 the information mentioned the relevant regulation in the company</p>

<p>Article 4.2 Party B shall not disclose and release information prejudicial to the company and all its brands to persons outside Party A.</p>

<p>Article 5 Standard, method and time for Party A to pay Party B&#39;s labor remuneration</p>

<p>On the last working day of each month, Party A shall pay RMB 6370 to Party B as labor remuneration, and shall commission a third institution to pay the personal income tax, the social insurance premiums, and the housing provident fund for Party B in accordance with law.</p>

<ul>
<li>This salary is the after tax salary and the social insurance premiums have been deducted from it.</li>
</ul>

<p>Article 6. Party A and Party B agree:</p>

<p>Article 6.1 Party B shall work 40 hours per week ie. 8 hours per weekday. Only if the working hours exceed 40 hours, Party B is allowed to get time off month herein;</p>

<p>Article 6.2 Paid leave: annual leave, family leave, statutory leave (sometimes Party B needs to work), funeral leave, Paternity leave and menstruation leave(female only).</p>

<p>Article 6.3 Party A shall provide Party B with a physical examination during the period of this agreement.</p>

<p>Article 6.4 Party A shall purchase one accident insurance for Party B and the period is the same as this contract.</p>

<p>Article 6.5 Party B&#39;s travel expenses are allowed to be reimbursed.</p>

<p>Article 7 During the period of the agreement, either side can dissolve the labour contract by giving at least one month notice in written form or after paying an extra month&#39;s wages as notice. Under any of the following circumstances, Party A may dissolve the agreement at any time without the notice:</p>

<p>Article 7.1 Party B violates the contents hereof.</p>

<p>Article 7.2 Party B severely violates the professional ethics of media.</p>

<p>Article 7.3 Party B causes any severe damage to the employer because he seriously neglects his duties or seeks private benefits; </p>

<p>Article 7.4 Party B is under investigation for criminal liabilities according to law.</p>

<p>Article 8 Under any of the following circumstances, Party A may dissolve the agreement at any time without the notice:</p>

<p>Article 8.1 Party A violates the contents hereof.</p>

<p>Article 9 Under any of the following circumstances, the contract shall be dissolved automatically:</p>

<p>Article 9.1 the term of the contract has expired;</p>

<p>Article 9.2 Both Parties agree upon negotiations to dissolve the contract.</p>

<p>Article 10 After the termination or dissolution of this contract, Party B shall hand over the relevant work to Party A within one week and attach a written report. If Party B causes damage, Party B shall be compensated.</p>

<p>Article 11 The Contract is prepared in duplicate and both Parties shall each hold one copy of the labor contract. </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[被老板虐待的时候，我回想起了将我强奸的前男友]]></title>
    <link href="http://sogola.com/my-body-my-rules-case-rape-domestic-violence-survivors-becoming-workplace-organizers.html"/>
    <updated>2020-03-04T15:01:15+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/my-body-my-rules-case-rape-domestic-violence-survivors-becoming-workplace-organizers.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>2006年8月18日，我被男朋友强奸。第二天，我强忍住眼泪，在电话里向一个陌生人撒了谎，我编造了为什么没能参加第二轮面试的理由。那是来自我应聘公司的电话，事实上，我急需这份工作。我挂电话之后，看到了一条他发来的短信：「这还没完，我们之间永远不会完......」</p>

<p>第三天，我去参加了第二轮面试，面试地点是芝加哥的西亚士大厦星巴克。在搭乘火车去参加面试的路上，我一路不停地张望周遭，身体止不住发抖。那时，我急需要一份工作。两周之前，我被塔吉特解雇，看不到未来。我知道进入大楼需要安检，那里有一个金属探测器，我这才压制住自己随身带把小刀自卫的冲动。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>面试官问：「如果妳看到一个同事偷东西，妳会怎么办？」</p>

<p>我的大脑飞转。为了一份时薪7.75美元的屁工作，我冒着生命危险离开了家，我不只值这么点吧？我们都不只值这么点吧？</p>

<p>「我当然会立刻上报管理人员，我强歼无法理解一个人为什么会偷公司的东西……」</p>

<p>我说了她们想要的回答。</p>

<p>2006年8月22日，我开始在星巴克上班，这已经是五年前的事情了（编者注：本文英文原文发布于2011年12月5日）。</p>

<p>每年我们都会有一次年审，那些负责评审的人，她们都比我年轻，但收入比我高出太多。我需要努力向她们解释，我的工作有多么努力和辛苦：疼痛的背部和手腕、炸裂的双手、黑眼袋、烫伤、青肿的手臂，这些都是我努力工作的证据。更不要说顾客们持续不断的侮辱，这也让我感到辛酸。「宝贝、小甜甜、婊子、贱人」，除了说这些侮辱性语言，她们还盯着我看，甚至下班之后尾随我。</p>

<p>我需要向她们解释这些都意味着什么，为什么我理应加薪33美分而不是22美分。这是对工人的侮辱，尤其是对女工。对于我来说，我爱的人，他强奸了我，我每年这个时候的后四天都必须为自己的努力工作而辩护，年审就是提醒我我被强奸了。</p>

<p>我也希望是我夸张了，但事实是，我只是说了我的真实感受。既然我们在谈劳动，我也可以说说我当初被强奸的时候为什么等到早上才离开事发地。首先，我害怕半夜三点坐地铁回家。其次，我需要第二天去打零工。我闺蜜（我男友的另一个伴侣）将从这里接我到她有钱爸妈的家里，去做清洁赚钱。</p>

<p>我急需要把自己的劳动换成金钱，我一夜无眠地躺在了强奸我的人身旁。为了不想失去这份工作，我也对他撒谎，向他承诺永远不告诉别人，永远不离开他，我说了这些我当时不确定会不会违背的承诺。</p>

<p>当我跪在我闺蜜父母家的地板上擦地的时候，我才意识到贫穷就是一种严重的暴力。</p>

<p>我站起来，把一切都告诉我闺蜜了，但她没有对我说任何支持的话。她说她羡慕我，这让我想吐。我让她带我回家，我宁愿饿死也不愿清洁她爸妈的房子。</p>

<p>虽然我几乎没做什么，但她还是把钱给我了，并开车把我送回家。我想她大概感到内疚吧。当我意识到他摆布人的手段同样会用在她的身上的时候，我就很少埋怨她了。我知道，她受害的程度比我更重。我走了，可她决定留下来，并且还背叛了另一位妇女。这些操控人的手段真可怕。</p>

<p>在遭受性侵后的几个月里，我参加了一个家暴项目的免费心理咨询。在那里，我经历了一些训练，这些训练强迫我去回忆一些与他在一起的美好回忆。我并不想去回忆这些。我们约会了几年，中间也有一些很美好的时光。但我只希望这些都从来没发生过，我希望我没有认识过他，我不想记起他的脸，他的声音，他的味道。我把我生活里所有他给过我的东西或让我想起他的东西都清掉了。我的心理咨询师想找出造成创伤的根本原因，因为我那么责怪自己。</p>

<p>经过了差不多六个月的心理咨询，我们突然有了一个突破。我发现他一直很爱操控人，一直在使用语言暴力。他会打击我的自信，他想让我痛苦。因为这样，我就觉得自己需要他。所以，我渴望他的赞赏和关注。被性侵之前的几天，我正开始维护自己，不再像之前那样忍耐他。而之前我觉得他做得太过分，或者拒绝发生性关系的时候，他只需要贬低我，我就会同意（他的要求）。我的心理咨询师认为，他可能觉得失去了对我的控制，才会强奸我。驯马需要先击溃它，他就是如此待我。</p>

<p>通过心理咨询，我开始发现自己有价值，开始觉得他才是可怜的失败者，而我不是。他在我这里不停索求，永远欲求不满。他要我的身体和灵魂。他要占有一切让他欲罢不能的东西。</p>

<p>当我开始更坚强，开始没那么害怕，我就开始无法忍耐那些没有礼貌的客户。不忍耐无礼的客户就意味着会被客户投诉，就需要面对老板的怒火，也就意味着我也要跟我的老板对抗。我不想再像受害者一样生活了，一次机缘让我加入了世界产业工人工会。</p>

<p>在工会，我认识到了组织起来的劳工。我决定了，如果我不愿当一个男人的奴隶，为何当一个老板、一个企业又或者一个客户的奴隶呢？</p>

<p>我看到了坐在办公桌后的老板，他喝着我做的咖啡，看着我和同事的劳动给她们创造出来的销售数据，而我们则工作到筋疲力尽。妈妈们说因为想念孩子，而错过了制作拿铁的第一步。我认识不少孕妇宫口扩张的时候还在继续上班，拿胎儿和自己冒险，仅仅因为产假太短，她们希望有更多时间陪伴新出生的婴儿。这些情形的出现，老板们和公司们必须负责。</p>

<p>这些老板很会操控人：连续几个班虐待妳，拒绝给妳休息，说妳笨，提拔性骚扰妳的人，排班排得让妳无法正常睡眠，挑一些小事情——如妳忘记穿黑袜子和忘记盖住纹身——为由拒绝给妳加薪。</p>

<p>我们开始组织起来之后，她们维持一段时间这种行为，然后突然组织一个披萨派对。于是大部分工人会感谢老板，而且对于老板关心我们这件事，她们会说上几周。呵呵，老板真好心，我们真好运。</p>

<p>突然之间，所有的虐待都消失了，怨恨也随之消失了。老板们被欢迎回到小组谈话，并被邀请参加迎婴派对。</p>

<p>我看不到这个场景跟男人打完女朋友带花和糖来和好，再重新开始一轮暴力有什么区别。</p>

<p>我不羞耻于被强奸或被我的前男友摆布，我不羞耻于离开他和试图疗伤，我不羞耻于我在星巴克工作所见和所受的虐待，但我拒绝因一场简单的披萨派对就原谅她们。</p>

<p>我不要披萨，也不要花，我要一个不被奴化的生活，我要结束这种虐待。</p>

<p>是，我可以辞职，就如跟一个暴力男朋友分手。但下一份工作只会让我重新开始一轮受虐，下一份工作就是下一个暴力伴侣。</p>

<p>因此，我要留下来，我要斗争，我要通过与其他受害者，与我的同事，一起组织起来而斗争。或者起码联结那些受压迫到了底线、决定要爬出来的人，不是每个人都准备好了和压迫自己的人「分手」，当她们准备好了的时候，当她们也找到了勇气的时候，我将在这儿。</p>

<p>我们一起努力改善工作条件，拒绝她们的过分要求，拒绝给出我们的劳动，拒绝用我们的身体服务她们的欲望。</p>

<p>我这五年过得很棒，我从那份感情带给我的虐待和耻辱中走出来了。我在工作中也会使用心理咨询师教给我的东西，这让我治愈了自己的创伤。</p>

<p>从此，我拒绝做一个受害者。我决心要记住自己的价值，尝试帮助更多人去治愈因雇主和客户的虐待所造成的创伤。一走了之解决不了问题，我们需要意识到自己的价值。只有确认自身劳动的尊严，我们才能不至于总是陷入这些操蛋的境况。</p>

<p>老板会用她们从我们身上剥削到的钱购买地产，她们会有最好的医生，她们的孩子会有最好的教育，她们的父母都会老有所养。我们忍受饥饿的同时，她们会享受我们劳动的果实，跟骗走妳钱的伴侣没有什么区别。</p>

<p>一杯牛奶的价格就是我一个小时的工资，而我一小时内做了超过100杯。当我想到这些，被高温烫伤的伤口更加疼痛了。</p>

<p>当妳的老板或妳被虐待的同事想让妳相信妳的劳动没有价值，不要听她们的；当她们贬低妳的工作，仅仅因为妳从事快餐或零售行业，不要相信她们。无论妳为讨生活坐在一张办公桌后，还是在送外卖、清厕所、缝裤子、上台演出......请记住，如果老板自己能做到这些事情，她们就不会用妳，她们需要妳比妳需要她们多得多。</p>

<p>的确，当妳站起来反抗的时候，虐待可能会变得更严重，就如我所经历的。如果被强奸，才能从这种可怕的破坏性的关系里摆脱出来，那就这样吧。如果拒绝奴役和解放需要付出代价，它的确给我以教诲。</p>

<p>我不会当一个奴隶，我不会当一个奴婢。不要虐待我的身心，不要贬低我的心灵。老板们要分裂我们，就像亲密关系中（控制我们）的伴侣一样，她们会说我们没有朋友。这都是为了孤立妳，让妳感觉到孤单、无助，好像妳大声呼喊都没人听到。不要让她们得逞，反对孤立。向妳的同事伸出援手，拒绝不安全的工作，要求妳应得的工资。劳动者应该有尊严地活着，我们劳动，就要有所获。理应如此。</p>

<p>如果妳从一段虐待性的关系中走出来过，妳应该明白当时妳有多需要解脱。妳回想过一万遍，妳觉得事情也许会变得更糟糕，妳很感激自己能活着出来。</p>

<p>试想一下，如果工作上的虐待停止了，那将会怎样？试想一下，有一天妳不再为早上打卡感到恐惧。试想一下，如果现在是老板怕妳了？如果她们不再敢打妳，骂妳，骚扰妳？如果她们准时给妳休息，也不扣妳加班费？如果妳自己可以决定自己的上班时间和选择自己的工作任务？如果妳自己可以定妳的工资？</p>

<p>终有一天，我们将获得自由。</p>

<ul>
<li>原文链接：<a href="https://libcom.org/blog/my-body-my-rules-case-rape-domestic-violence-survivors-becoming-workplace-organizers">https://libcom.org/blog/my-body-my-rules-case-rape-domestic-violence-survivors-becoming-workplace-organizers</a></li>
<li>作者：Liberté Locke，作者是美国星巴克工会组织者</li>
<li>本文为微工荟翻译作品，由王小嗨改定</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于正式提起劳动仲裁的声明]]></title>
    <link href="http://sogola.com/file-a-labor-arbitration.html"/>
    <updated>2020-03-03T23:26:25+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/file-a-labor-arbitration.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>西元2020年01月22日，本人收到深圳市大辣文化传播有限公司发来的「解除劳动合同通知书」的电子邮件；到2020年02月15日此间我已经多次提醒公司涉嫌违法解雇，但公司无动于衷，被逼无奈，我只好选择将公司的荒腔走板的行为公之于众。</p>

<p>2020年01月22日到02月11日期间，深圳市大辣文化传播有限公司三番修改赔偿金额，这让我意识到公司领导对「劳动法」一无所知，她们充满了对劳动者傲慢的居高临下，这些领导居然可以肆意篡改所谓的「协商一致」。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>2020年02月16日，在「尖椒部落」微信订阅号发出「尖椒部落关于与王先生劳动合同解除一事的说明」之后，我立刻收到了深圳市大辣文化传播有限公司发来电子邮件邀我进行「以您希望的方式直接与我们沟通商榷」。</p>

<p>此后，我发送邮件明确告知深圳市大辣文化传播有限公司涉嫌非法解雇，并明确提出依据相关法律的赔偿金之后，2020年02月22日，公司领导发来邮件告知公司不认为是违法解雇。</p>

<p>我怎么想也想不明白，为什么一间自称劳工机构的公司承认违法解雇，会有如此困难？<br/>
鉴于在此沟通期间，我似乎没有感受到丝毫作为劳动者的尊严，现在我只能选择诉诸法律手段。</p>

<p>本人已于2020年02月24日提交劳动E仲裁预申请，目前预申请已通过，下周将现场提交纸质材料。</p>

<p>我们都知道不少劳工朋友维护合法权益之路都是漫长又艰辛，而最后还不得不面对劳神费力之后的无奈与失望。我之所以选择这条崎岖小路，就是因为我要见证劳工所面临种种境遇。</p>

<p>无论守护劳动法之路有多么艰辛，也无论最后仲裁结果如何，我都会抵抗到底。</p>

<p>最后，感谢朋友们对我的支持与安慰。谢谢妳们，我会将后续情况向大家及时报告。</p>

<p>王小嗨 西元2020年2月27日</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的申辩：对于「胡搅蛮缠」之说的回应]]></title>
    <link href="http://sogola.com/my-defence.html"/>
    <updated>2020-02-23T13:19:05+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/my-defence.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p><img src="media/15824351453469/20200221.1.jpg" alt="20200221.1" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>自从我针对深圳市大辣文化传播有限公司非法解雇一事公开维护合法权益以来，虽然有不少朋友公开或者私下里表达了我的支持，但也有一些认识或者不认识的朋友提出了这样的看法：时局艰难，中国大陆的公益组织生存且不易，为什么还要揪着这么点赔偿金的事情，去折腾尖椒部落？</p>

<p>关于维护合法权益的动机，其实我在几次回应里多多少少提到了。但既然尖椒部落和她的朋友们，以及一些围观的泛公益圈友人们都认为我的动机不成立，那我就有必要集中来为自己申辩一下了。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>我之所以维护合法权益，根本原因真的不是为了这一点赔偿金，虽然我当前也需要多一点钱度过这段疫期，毕竟这段时间不太好找工作。此前，在我跟一些好朋友谈到公司领导单方面口头通知开除我之后，就有人建议说你可以去走围圈之路，争取更多赔偿。但一开始我其实是拒绝走这条道路的，主要也是考虑到现在公益机构都很难，宁愿自己损失一点，也要保护机构。所以我一开始还是通过内部邮件的方式，私下在与尖椒部落沟通。</p>

<p>但是，尖椒部落三次修改对我补偿金，并拒绝回答我提出的质疑时，我才认识到：尖椒部落绝不是因为经济困难给不了我合法的补偿金，而是她们压根就不想遵照「劳动法」办事，对劳动权益没有丝毫敬畏之心。</p>

<p>此时，我面临抉择。我可以选择不发声，离开这个机构，甚至永远离开公益圈，就跟许多有过类似遭遇的前辈一样；还有一种选择是站出来发声，纠正尖椒部落不尊重「劳动法」的错误态度，通过一次「劳资纠纷」让机构回到正确的轨道上来。前一种做法是安全的，后一种做法是冒险的。毕竟，尖椒部落是资方，而且其背后的大佬在公益圈有着我无法望其项背的影响力，完全可以让我的呐喊息声。</p>

<p>如果在这个时候，大兔或者雅清过来找我，坦诚地说：「我们对你的开除从程序上讲的确不符合『劳动法』，应该赔偿2N，但是机构困难，希望你予以谅解。」如果她们能通过任何管道表达这个意思，我都不可能出来声明要走法律途径。毕竟，我们面临同一个更大的危险，相互理解是应该的。</p>

<p>很可惜的是，尖椒部落没有任何人找我谈，我面对的是一种沉默的傲慢。为了让尖椒部落回归其宗旨，为了让劳工机构懂得尊重劳动者，尊重「劳动法」，我最终还是决定冒险站出来，公开进行维护自身的合法权益。</p>

<p>后来的事实也证明了，尖椒部落的管理层完全认识不到自己的错误在哪里。她们集中火力攻击我劳动能力不行，丝毫不提自己不讲「劳动法」的事情，没有体现出任何对劳动权益的尊重。大兔在她的回应中甚至说，「我坐牢也要开除你」。这是一个劳工机构管理人员应有的态度吗？而在我用事实证明自己的劳动能力合格之后，迎来的却是大兔的嘲讽——「我在搞大事，你不配和我对话」，以及尖椒部落整个机构死一般的沉寂。</p>

<p>在这个时候，我们还能说「尖椒部落很不容易，王小嗨应该表示理解，不要去围圈」这样的话吗？难道还认识不到，尖椒部落已经被一群反劳工分子把持了吗？这种情况下，大家应该做的，难道不是一起去帮助尖椒部落纠正错误，清除毒瘤吗？难道我们要任由这种错误思想发展，危害整个劳工圈吗？我觉得自己做的是正确事情，公益圈不可能因为这种自我纠正的「免疫」行为而受损，而只会因此而获益。如果有朋友不同意，可以提出反对意见，大家一起探讨。</p>

<p>最后，我想感谢所有支持我理解我的朋友们。有许多不认识的朋友，表达了对我的支持，让我非常感动。我相信，夜有多黑暗，人们追求光明的愿望就有多强烈。总有一天，我们能迎来一个尊重劳动者的时代。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于深圳市大辣文化传播有限公司非法解雇事件的最新情况]]></title>
    <link href="http://sogola.com/the-news2020220-of-illegal-dismissal.html"/>
    <updated>2020-02-23T13:09:30+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/the-news2020220-of-illegal-dismissal.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<h2 id="toc_0">目前最新的情况</h2>

<p>很多人问我去不去劳动仲裁，目前的情况是我已经回复深圳市大辣文化传播有限公司关于非法解雇赔偿金的事宜，要求她们确认单方面强制解除劳动合同的违法事实，以及基于该违法事实的经济赔偿金计算方案：</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<blockquote>
<p>深圳市大辣文化传播有限公司</p>

<p>对于深圳市大辣文化传播有限公司发来的电子邮件《关于离职事宜的通知》，本人不接受此通知，亦不认可贵司关于所谓的「经济补偿金」的方案。</p>

<p>首先，给予我的不应是经济补偿金，而是经济赔偿金，因为贵公司涉嫌构成违法解除劳动合同，所以请贵司先承认违法解除劳动合同的事实。依据《中华人民共和国劳动合同法》第四十七条与第八十七条，用人单位非法解雇雇佣劳动者的，必须依照第四十七条用人单位单方面预告解除情形下经济补偿标准的二倍，支付我相当于四个月工资的单方面强制解除劳动关系赔偿金。现贵司对劳动法适用不当，仅仅给予了本人等同于两个月工资的所谓补偿，于是本人要求贵司承认应支付本人的是经济赔偿金。所以，刨除已支付的，贵司还需支付本人相当于两个月工资，即12740元人民币的经济赔偿金。</p>

<p>其次，由于贵司委托第三方公司对我进行社保代缴，已经致使我无法领取失业保险金，这已构成违反失业保险相关法律规定。根据《广东省失业保险条例》第四十二条，用人单位因违反失业保险相关法律规定，致使失业人员不能享受或者不能完全享受失业保险待遇的，用人单位应依法承担赔偿责任。所以，因本人非自身意愿中断就业，根据《广东省失业保险条例》第十七条，缴费年限1至4年的，每满一年可领取1个月的失业保险金。那么，因本人已在贵司工作超过一年半，本人社保如若未被贵司非法代缴，且贵司依法为本人在社保经办机构注册并缴纳社保，本人本应可领取1个月失业保险金。根据《广东省失业保险条例》第十九条，失业保险金应依照地级以上市最低工资标准的百分之八十按月计发。现深圳市最低工资标准为2200元/月，所以贵司应赔偿本人相当于一个月失业保险金的失业保险待遇损失：2200x80%，总计人民币1760人民币。</p>

<p>综上，贵司应支付非法解除劳动关系补偿金以及失业保险待遇损失即12740+1760，共计14500元人民币。</p>

<p>另外，因被单方面强制解雇后，本人已无法操作当时与本人工作岗位相关的一些工作账号，导致之前交接工作出现偏差。现烦请贵司设法协助本人，或给出其他正常交接工作的方案。如若未给出合理的交接工作方案，本人特别在此声明，贵司应承担因贵司导致的后续交接工作延宕以及一切损失与后果。</p>

<p>王**</p>
</blockquote>

<p>去信如上，如若深圳市大辣文化传播有限公司坚持不承认相关违法事实，本人保留一切法律追究的权利，那么就得在仲裁庭上见了。</p>

<p>另外，这几天查了很多资料，之后我会把它做成一个汇编集合，发出来以供大家参考。</p>

<p>最后，再谈谈以前文中没有提到一些违法事实或法律问题：</p>

<h2 id="toc_1">一、劳动合同的解除条款排除了劳动合同法的强制性规定，导致了劳动合同无效</h2>

<blockquote>
<ol>
<li>发生下列情形之一，乙方可以随时解除本协议：</li>
</ol>

<p>8.1 甲方违反本合同内容</p>

<p>——公司的「劳动合同」</p>
</blockquote>

<p>劳动者随时解除劳动合同的权利，对方只可怜巴巴地规定了这一条。</p>

<p>而让我们看看《中华人民共和国劳动合同法》是怎么规定的：</p>

<blockquote>
<p>第三十八条 用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：</p>

<p>(一) 未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；</p>

<p>(二) 未及时足额支付劳动报酬的；</p>

<p>(三) 未依法为劳动者缴纳社会保险费的；</p>

<p>(四) 用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；</p>

<p>(五) 因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；</p>

<p>(六) 法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。</p>
</blockquote>

<p>用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。</p>

<p>《劳动合同法》中规定了多种允许劳动者行使法定解除权，与用人单位解除劳动合同的权利。这个劳动合同几乎只字未提，只说了「甲方违反本合同内容」。那么，如果发生了甲方违反本合同内容之外的，允许劳动者法定解除的情形，本合同是否承认？至少从合同条文中是看不出来的。这就构成了排除劳动合同法的强制性规定，构成了用人单位免除自己法定责任和排除劳动者权利。而这会导致合同无效或部分无效：</p>

<blockquote>
<p>第二十六条 下列劳动合同无效或者部分无效：</p>

<p>(一) 以欺诈、胁迫的手段或者乘人之危，使对方在违背真实意思的情况下订立或者变更劳动合同的；</p>

<p>(二) 用人单位免除自己的法定责任、排除劳动者权利的；</p>

<p>(三) 违反法律、行政法规强制性规定的。</p>

<p>对劳动合同的无效或者部分无效有争议的，由劳动争议仲裁机构或者人民法院确认。</p>
</blockquote>

<h2 id="toc_2">二、对保密义务内涵无限扩大，乃至于公司内部丑闻有都可能被纳入保密义务</h2>

<blockquote>
<ol>
<li>乙方负有对甲方业务的保密义务，主要包括：</li>
</ol>

<p>4.1 乙方需遵守公司相关规定；</p>

<p>4.2 乙方不得随意向甲方以外人士透露、发布不利于公司及公司所有品牌的信息。</p>

<p>——公司的「劳动合同」</p>
</blockquote>

<p>首先看《劳动合同法》：</p>

<blockquote>
<p>第二十三条 用人单位与劳动者可以在劳动合同中约定保守用人单位的商业秘密和与知识产权相关的保密事项。</p>

<p>对负有保密义务的劳动者，用人单位可以在劳动合同或者保密协议中与劳动者约定竞业限制条款，并约定在解除或者终止劳动合同后，在竞业限制期限内按月给予劳动者经济补偿。劳动者违反竞业限制约定的，应当按照约定向用人单位支付违约金。</p>
</blockquote>

<p>保密义务所规定的秘密，在劳动合同里仅指商业秘密和知识产权相关秘密，人大法工委主编的《中华人民共和国劳动合同法释义》77页，更是引用了《反不当竞争法》第十条来限定商业秘密的含义：</p>

<p><img src="media/15824345706025/20200220.1.jpg" alt="20200220.1" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>而劳动合同里却规定，所有公司相关规定内容，以及所有不利于公司及其附属品牌的信息，都被当成了保密义务所指涉的保密内容。难道公司内部出现问题，乃至拖欠工资或者性骚扰这种负面信息，NGO自家成员出于所谓「保密义务」都不能检举和揭发吗？还是说内部丑闻本身，就是NGO内部所要拼命保守的「商业秘密」？</p>

<h2 id="toc_3">三、劳动合同条文用语不规范：</h2>

<blockquote>
<ol>
<li>有下列情形之一，本合同自动解除：</li>
</ol>

<p>9.1 本合同期满的；</p>

<p>9.2 双方就解除本合同协商一致的。</p>

<p>——公司的「劳动合同」</p>
</blockquote>

<p>根据《劳动合同法》，劳动合同期满，其法律效果是劳动合同终止，而非劳动合同解除：</p>

<blockquote>
<p>第四十四条 有下列情形之一的，劳动合同终止：</p>

<p>(一) 劳动合同期满的；</p>
</blockquote>

<p>劳动合同解除只是劳动合同终止的一种原因，劳动合同期满则是另一种原因。只能说，起草该劳动合同的HR可能都没有仔细读过《劳动合同法》。</p>

<p>四、劳动合同要求适用民法，还适用的是《民法通则》</p>

<blockquote>
<p>根据《中华人民共和国民法通则》、《中华人民共和国合同法》和有关规定，甲乙双方经平等协商一致，自愿签订本劳动合同，共同遵守履行本合同所列条款。</p>

<p>——公司的「劳动合同」</p>
</blockquote>

<p>我已在文章中指出劳动合同不应该适用民法。不过退一步讲，就算适用民法，为什么适用的还是《民法通则》？《中华人民共和国民法总则》已于2017年正式施行。虽然《民法通则》还没有被废止（会等到新的民法典颁布之后与《民法总则》一同废止），但是本着新法优于旧法的原则，一个负责的HR也是应该注意到应该适用《民法总则》而非《民法通则》吧？</p>

<p>实际上，中华人民共和国人力资源和社会保障部及地方人社局，都有提供劳动合同范本。</p>

<p>真的不知道对方是从哪找的合同范本，真的错误百出。照着官家的劳动合同范本起草，就是全盘照抄都不会出现错误。起草时如此为之，至于是无意还是故意，也是不知道了。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[针对大兔及其雅清各种谣诼的事实真相澄清]]></title>
    <link href="http://sogola.com/against-the-rumors.html"/>
    <updated>2020-02-23T12:47:51+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/against-the-rumors.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>在我发出关于尖椒部落非法解雇我一事的两篇文章后，大兔和雅清，还有其她一些所谓的女权人士，在朋友圈和公众号上，发布了一系列回应。这些回应，没有答复我所质疑的任何问题，反而充斥了各种恶毒的谎言。俗话说，造谣一张嘴，辟谣跑断腿。但是，为了揭露这伙人的肮脏本质，我愿意辛苦一把，用事实回击她们的谣言。</p>

<p>因为造谣内容很多，分布很广，所以我必须用一篇很长的文章来回应。但是，请关注此事的朋友一定耐住性子读完此文，我保证妳们对大兔和雅清等人会有一个全新的认识。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<h2 id="toc_0">1、关于大兔和雅清两人</h2>

<p>既然这两人在朋友圈诽谤攻击我，那我就不得不介绍下这两个人的情况。</p>

<p><strong>大兔：</strong> 在我去尖椒部落的时候，她在尖椒部落专职做淘宝，领取固定工资，据我观察，她在公司交社保。大兔与我所有邮件沟通都使用主编邮箱，我从未有过该邮箱的使用权限。大兔于2019年03月离职，将社企与淘宝工作交接给我。此后，她是尖椒部落管理委员会成员（以下简称管委会）。2020年01月16日，大兔于公司附近的麦当劳宣布非法解雇我。</p>

<p><strong>雅清：</strong> 18岁入职尖椒，尖椒部落老成员，尖椒部落事实上的主编。整个工作团队四个人，唯有雅清可以接收管委会的消息，并且有权以管委会的名义下达通知。除雅清外，团队其她成员的管委会训诫谈话（年检与半年检），都由雅清主持，并由雅清对团队成员进行点评、考核与总结。2020年1月16日，大兔和雅清约我在麦当劳见面，我接收到被非法解雇的口头通知。2020年01月21日，雅清给我发送「解除劳动关系通知书」的电子邮件，并抄送所有管委会成员，并且没有抄送其同事。在我的回复邮件中以违反「劳动法」的理由明确告知她们我拒绝该通知之后，雅清又发了两封荒腔走板的邮件，并抄送所有管委会成员。</p>

<p>这两人的工作能力怎么样不敢乱说，但有一点可以确定，那就是她们对「劳动法」一窍不通。2020年01月21日，在雅清主送给我并抄送所有管委会成员的「解除劳动关系通知书」中，声称给我提供一个月的赔偿金。即使她们认定的所谓我「不胜任工作」这一点成立，这也显然是违背「劳动法」的。但直到被我在朋友圈警告前，她和管委会的其她任何人都没有出来予以纠正。尖椒部落在她们的回应文章解释说赔偿金额是「机构按照自己对劳动法的理解」确定的。两名尖椒部落的管理人员，在劳工圈混迹多年，对「劳动法的理解」居然是这么一个一窍不通的水平。</p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.1.jpg" alt="20200218.1" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>劳工机构首先是「劳动法」的普及者。一个劳工机构的工作者不懂「劳动法」，就像电工不懂电，语文老师不会认字一样，是不具备起码的工作技能的表现。不懂，犯了错误还不愿意承认。著名劳工机构尖椒部落被这样的人把持着，真是让人感到可笑又可悲。</p>

<p>至于二人的品质如何，看完本文对于谎言大全的戳破，就可以管窥一二了。</p>

<h2 id="toc_1">2、大兔等人在性别平权问题上的伪善</h2>

<p><strong>大兔她们的造谣：</strong></p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.2.png" alt="20200218.2" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15824332716473/20200218.3.jpg" alt="20200218.3" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15824332716473/20200218.4.jpg" alt="20200218.4" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15824332716473/20200218.5.jpg" alt="20200218.5" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p><strong>事实真相：</strong></p>

<p>我今年32岁，中年油腻，但我不是男人。</p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.6.jpg" alt="20200218.6" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>我从入职尖椒部落起，就声明自己是跨性别者，但无论我如何解释，尖椒部落管理层却始终不愿意承认我的跨性别身份。</p>

<p>首先声明，我虽然是跨性别者，但是并不强求得到谁的承认。绝大多数群众不接受多元性别，连同性恋都不愿意接受，更别说跨性别了。对此我表示理解，也绝不会仅仅因为别人不承认我是跨性别就鄙视别人性别意识落后。</p>

<p><strong>但是尖椒部落的领导们不一样。她们平时热衷于宣扬女男平等、多元性别的先进理念，日常混迹于各种LGBTQ运动现场，经常对别人的性别意识进行审查。但正是这样一些人，在自己控制的机构中，却不仅不尊重跨性别者，甚至连跨性别者存在的权利都予以抹杀。这种当面一套背后一套的做法，实在是太虚伪了。不知道谁给她们权力否认一个跨性别者对于自身身份认同的权利？不知道她们怎么有脸举起彩虹旗？真的不觉得羞愧吗？</strong></p>

<p>把持尖椒部落的这些两面人是性别平权运动的「叛徒、内歼、工贼」。请妳们这些人自行滚出性别平权运动，就是对这个运动的最大的贡献。</p>

<h2 id="toc_2">3、关于大兔等人造谣说我不能胜任工作</h2>

<p><strong>大兔等人造谣：</strong> 王小嗨不能胜任工作。</p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.7.png" alt="20200218.7" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p><strong>事实真相：</strong></p>

<p>一个员工能不能胜任工作，不应该只是领导一句话决定，而是要根据员工对该项工作KPI的实际完成情况得出结论。设置KPI是公司和领导们的职责，完成KPI是员工的职责。而事实是，我所负责的绝大多数工作的kpi，都是完成了的。</p>

<h3 id="toc_3">1）关于编辑岗位的工作</h3>

<p>在我刚入职的那会，公司默认编辑每人每月生产一篇内容。</p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.8.jpg" alt="20200218.8" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>从入职后到尖椒部落微信订阅号改版以前，按照每月指标一篇来看，事实很明确，我已达标。</p>

<p>2019年02月，召开年度会议，我们被领导安排进行微信改版。由每月每人生产一篇原创内容，改为每周每人生产一篇内容（原创/约稿/转发）。</p>

<p>2019年5月底，因为各种风波不断，机构决定停工，直到7月中旬才重新开工。从2019年7月到2019年8月底，按照每周一篇内容生产来看，虽然我已经有比较繁重的社区项目任务，但依然达成指标。</p>

<p>到9月份，雅清召集会议，代表管委会宣布废除微信改版时的决定，由从每月每人4篇，改成了每月每人1篇，我也是正常完成的了。</p>

<p>直到我被非法解雇接受面谈训诫的前两月，按照每月完成两篇内容生产的指标要求来看，我依然是合格的。</p>

<p>除了内容生产，领导还额外给我分配了微信公众号的排版工作。由于其她同事经常下班前后（下午六点半）才把文章发给我，所以经常造成我加班。后来我不得以才要求说，大家在4点半前就把文章发给我，否则自行负责编辑发送，雅清声称时间太赶，改为下午五点。但建议执行的效果并不理想，大部分还是由我继续编排迟来的稿件，经常加班排版发送文章。（题外话：我不像她们，老觉得因为别人导致的加班就是擦屁股，还拿这点事出来抹黑别人。很难理解这些人都是什么样的价值观。）</p>

<p>因此，就我最基本的编辑工作而言，我是完全合格的。</p>

<h3 id="toc_4">2）关于编辑岗位之外的其他工作</h3>

<h4 id="toc_5">A. 网课</h4>

<p>关于网课，我也是达标的。具体请看关于网课部分的澄清。</p>

<h4 id="toc_6">B. 淘宝网店</h4>

<p>关于淘宝网店，这一项工作是由大兔离职时交接给我的。从交给我到通知我离职，一直没有提出任何的KPI要求。而且，从去年3月到被训诫的这段时间，我的领导没有就我的淘宝网店工作情况进行过任何正式的成果评估和改进讨论。在2019年6月重签合同时，也没有针对此项工作的情况提出过任何异议。</p>

<p>因此关于淘宝网店的工作，我不胜任工作之说无法成立。而关于大兔所谓我拖延淘宝宝贝上货一事，后面专有一节澄清。</p>

<h4 id="toc_7">C. 社企项目</h4>

<p>关于社企项目，这一项工作也是由大兔离职时交接给我的。这是一个独立的项目，是关于女工合作社的。该项目要求一个女工机构生产出10个产品。大兔交给我的时候，生产的任务已经交给了某女工合作社，我的工作任务只是跟踪该女工合作社进行生产。</p>

<p>我接手工作后，至少每月去该女工合作社一次，有时候一月去四五次，帮助她们开发产品。但是，该女工合作社生产能力实在有限，最终未能在项目要求的2019年9月30日前完成。由于生产单位是大兔联络的，而且当时也没有其他女工合作社可以来做这个项目，无法中途更换，所以我只能尽力去做，最终没有达成。</p>

<p>此外，大兔交接给我的时候，只告诉我经费「实报实销」，并没有说要把项目的资金全部花完，因此最后项目结项时出现了问题。关于这一点，被咎责人只可能是原本负责此项目的人即大兔。作为毫无项目主管经验也没有机会接受任何相关培训的我来说，如果大兔交接时不告诉我，我不可能知道这一点。</p>

<p>此项工作对外部依赖很大，且是半途交接给我，项目没有做成，并不能作为我无法胜任此项工作的理由。</p>

<p>而且在去年3月到被训诫（去年12月）的这段时间，我的领导没有就我的工作情况进行过任何正式的成果评估和改进讨论。在2019年6月重签合同时，也没有针对此项工作的情况提出过任何问题。</p>

<p>因此关于社企项目，我不胜任工作之说无法成立。</p>

<p>最后，还需要说一句，关于社企项目我还是投入了相当多的时间和精力的。主要是因为我觉得这个女工项目很有意义，所以愿意在没有接受任何完整培训的情况下，自己努力去做。但是，就这个项目，还有负责财务的同事质疑，妳做这个东西能给尖椒带来多少效益？我就不明白，一个劳工机构，难道不应该把帮助女工合作社放在短期的经济利益之上吗？如果是为了盈利，尖椒部落的投资方把钱放在银行吃利息，也比投资在劳工机构划算多了。劳工机构的本位思想扭曲到这种程度，也是令人发指了。</p>

<p>如上的工作占到我工作内容的95%以上。关于这些工作，我是完全达标的。我不知道她们如何得出我不胜任工作的结论。</p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.9.png" alt="20200218.9" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>必须指出的是，按照尖椒招聘广告里关于编辑岗位职责的描述（下一节会详细介绍），严格的说，其中社企项目、淘宝网店这两项工作就不应该由编辑（我不是管理岗，下一节会进行辟谣）来承担，但基于责任感我没有提出异议。而且，实际上，在包括主编雅清在内的4个员工中，我所承担的工作种类是最多的，其中淘宝网店和网课等涉及与外部沟通和对外部的依赖，存在较大的不确定性。我只看到我的主管雅清给我安排更多的额外工作，却从来没有人主动从我手里接走她们认为我干得不好的工作（不是帮忙，是直接接走，更换事务负责人）。一个声称要劳动团结的组织，搞成这样，不是很奇怪吗？所以，大兔宣称「民主决策」和「平等讨论」，至少对我是不存在的：</p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.10.jpg" alt="20200218.10" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>关于观察期的工作情况，她们在声明中蛮横地造谣说：</p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.11.png" alt="20200218.11" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>但事实是，在12月2日被训诫后的整个12月里，我完成了：</p>

<p>两个独立内容生产（达成机构的要求）</p>

<p>两个网课（12月份的网课全是我负责的，全年整个机构一共才7个）</p>

<p>社企项目12月份没有任务。</p>

<p>淘宝工作正常进行，不存在长时间拖沓的情况。</p>

<p>我不知道她们基于什么样的理由认为我在观察期（主要是12月）改善非常有限。如果尖椒部落认为，劳动者的工作情况，不应该尽量基于严格客观的工作产出统计，而是可以全凭管理者的主观感受就给予评判的话，那我无话可说。</p>

<p><strong>总而言之，截止我被通知离职前，我的工作是合格的。</strong> 她们在对我警告的邮件中提到的问题，除了关于淘宝和网课等（本文单独有辟谣），都是些统计数据不及时的小问题，完全回避了我正常完成95%工作的基本事实（如果尖椒部落的管理层认为，统计数据这种工作也是主要工作的话，我无话可说），更没有提供任何作为考核依据的客观数据。在许多资本主义企业，员工对考核结果不满意，还可以提出复议，但在尖椒部落这个劳工机构，领导却只许妳接受，要不就把妳开除。尖椒部落的某些领导，利用手中的一点权柄，肆意抹黑劳动者的艰辛付出，请问还有什么脸面以劳工机构领导的身份参与运动。相比其所反对的资本主义企业的官僚，她们在操作上，甚至在态度上，是更好，还是更差，我真的已经很难评价了。</p>

<p>如果妳们不希望我留在尖椒部落是由于价值观，身份上的差异，大可以开诚布公地与我商谈，好聚好散，但是以见不得光的手段构陷我不能胜任工作，把我排挤出尖椒，这是我绝对不能接受的。妳们的做法，不仅践踏我作为劳动者的劳动付出，还跨越了「劳动法」规这一根本底线。</p>

<h2 id="toc_8">4、关于雅清造谣说我是管理岗</h2>

<p><strong>雅清她们的造谣：</strong></p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.12.jpg" alt="20200218.12" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p><strong>事实真相：</strong></p>

<p>我拿普通雇员的工资，并不是什么管理岗。</p>

<p>首先请阅读下尖椒部落的招聘广告和我的受聘邮件。</p>

<blockquote>
<p><strong>招募岗位：主编</strong></p>

<p><strong>职责：</strong></p>

<p>1、负责网站内容策划与约稿；</p>

<p>2、完成网站编辑、修改和校对等工作；</p>

<p>3、有需要时撰写文章；</p>

<p>4、新媒体平台内容策划和推广；</p>

<p>5、<strong>研究和处理网站用户的信息及读者反馈；</strong></p>

<p>6、制定发展规划，促进网站知名度的提高，有需要时协助网站宣传推广工作；</p>

<p>7、<strong>协作团队工作，包括人事管理及团队发展。</strong></p>

<p><strong>职位要求：</strong></p>

<p>1、有热诚，有领导能力，是女权主义者。有幽默感，具有开拓精神；</p>

<p>2、有采编经验，有作者资源者优先；</p>

<p>3、<strong>有团队管理经验者优先。</strong></p>

<p>4、具备主题策划，信息采编整合，文字编辑和写作能力；‭ ‬ </p>

<p>5、有创意，有兴趣利用新媒体做倡导工作；</p>

<p>6、热爱新闻时事和互联网，具有一定的新闻敏感度；</p>

<p>7、愿意服务打工群体有性别意识，并愿意继续学习；</p>

<p>8、具备良好的影像（视频、图片、音频）审美。</p>

<p><strong>岗位待遇：</strong></p>

<p>1、税后（到手）工资：<strong>6800-8000元</strong>(视与本网站要求匹配程度而定) 。</p>

<p>2、机构严格按照国家有关法律法规，为员工缴纳五险及购买必要的商业保险。员工五险一金个人缴纳部分，也由机构出资缴纳。</p>

<p>3、除享受国家规定的节假日外，员工每年度可享受不少于10天的带薪年假。</p>

<p>4、有机会到全国出差，机构为员工提供每年不少于两次的，工作及个人发展相关培训机会。</p>

<p>5、妇女月经假，男性陪产假妥妥的</p>

<p>（能力未达所招聘职位要求者，视乎平台运作需要，亦可能获聘担任编辑之职位。）</p>

<p><strong>招募岗位：编辑</strong></p>

<p><strong>职责：</strong></p>

<p>1、负责栏目内容策划、约稿、编辑、发布，有需要时撰写文章</p>

<p>2、研究和处理网站用户的信息及读者反馈</p>

<p>3、新媒体平台内容策划和推广</p>

<p><strong>职位要求：</strong></p>

<p>1、有创意，有兴趣利用新媒体做倡导工作；</p>

<p>2、热爱新闻时事和互联网，具有一定的新闻敏感度；</p>

<p>3、具备一定的主题策划，信息采编整合，文字编辑和写作能力；‭ ‬</p>

<p>4、有性别意识和阶级视角，能批判自省调侃接地气；</p>

<p>5、我们希望你是女权主义者，守时不拖延，负责任，有团队精神</p>

<p><strong>岗位待遇：</strong></p>

<p>1、税后（到手）工资：：<strong>5700-6600元</strong>(视与本网站要求匹配程度而定) 。</p>

<p>2、机构严格按照国家有关法律法规，为员工缴纳五险及购买必要的商业保险。员工五险一金个人缴纳部分，也由机构出资缴纳。</p>

<p>3、除享受国家规定的节假日外，员工每年度可享受不少于10天的带薪年假。</p>

<p>4、有机会到全国出差，机构为员工提供每年不少于两次的，工作及个人发展相关培训机会！</p>

<p>5、妇女月经假，男性陪产假妥妥的</p>

<p>（能力未达所招聘职位要求者，视乎平台运作需要，亦可能获聘担任助理编辑之职位。）</p>

<p>———2018年04月29日尖椒部落招聘广告<br/>
<a href="https://www.jianjiaobuluo.com/content/11979">https://www.jianjiaobuluo.com/content/11979</a></p>

<p>您在尖椒的初始职位将会是编辑（第二级），负责如下工作：</p>

<p>1、栏目内容策划、约稿、编辑、发布，有需要时撰写文章</p>

<p>2、研究和处理网站用户的信息及读者反馈</p>

<p>3、新媒体平台内容策划和推广</p>

<p>—— 选取我的受聘邮件内容</p>
</blockquote>

<p>尖椒部落的员工有主编和编辑两种，如果要分出一个管理岗的话，那只能是主编。这一点从招聘邮件上也可以看出，只有主编才有管理相关的要求，而编辑就是完成各项具体事务。</p>

<p>主编（即所谓管理岗）和编辑的区别主要在于工资与权力。</p>

<p>先说工资。尖椒部落在外面公示的主编工资待遇最低工资为6800元，而我入职后第一年合同工资为5920元，为期两年续约合同写着这两年的工资为6370元。无论怎么看，<strong>我的工资始终都没有达到尖椒部落主编的最低值即6800元，就算按照一年给我加薪450元的速度，至少还要到2021年才能达到主编的最低工资水平。</strong> 至于大兔说我的薪资是最高的之一，我是普通员工，不是管理层，无法知晓所有同事的工资水平。但我的工资无论怎么高，也没有达到主编的水平。</p>

<p>再说管理权。首先，我没有权力接收到来自管委会的直接命令，其实也无渠道与管委会直接反馈意见。我2019年2月底，第一次参加年度会议之前，我都不知道还有那么多领导。管委会与工作团队沟通的渠道主要靠雅清，我从来没有直接收到过来自管委会的直接命令，何来「管理」一说？再者，每次半年检、年检，都是由雅清代表管委会对其她同事进行训诫，并由她决定其她同事的表现、考核与计划，并代表管委会对被训诫同事传达指令。<strong>在尖椒部落工作期间，我从来都是被训诫者，没有参与过对任何其他人的训诫，请问有这样的管理者吗？</strong></p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.13.jpg" alt="20200218.13" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>而且，在大兔的谣文中，她提到了管理职的一个重要权力：招人。在尖椒部落工作这么长时间，我从来没有招聘或者面试过任何人，也不了解公司的招聘情况。按照大兔的逻辑，要么尖椒部落不是「草根机构」，要么我无论如何不应该是管理岗。当然，跟大兔这帮人谈逻辑是没有意义的，因为她们从来不会尊重逻辑、事实、规则这些东西。</p>

<p>至于尖椒部落设置的轮值主编，这个压根就不是一个岗位，其实是把原本属于主编的活分给普通编辑干。</p>

<p>主编的工资与权力，我都从未拥有过。尖椒部落从未任命过我做主编，管理层的任何人也没有告知过我是主编，有管理权，直到强制解雇训诫的谈话，才莫名其妙地告诉我说，其实妳是一名主编。这是在把人当猴耍吗？不愿给我主编的钱，却妄想让我干主编的活？</p>

<h2 id="toc_9">5、关于大兔所谓我大半年没有更新网课的无耻胡说</h2>

<p><strong>大兔造谣：</strong> 王小嗨大半年就搞过一次网课。</p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.14.jpg" alt="20200218.14" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p><strong>事实真相：</strong></p>

<p>关于网课，机构要求的是每月完成一个。做为网课总负责人，在2019年03月到2019年12月的九个月中，我们一共做了8个网课，共计22次课时。其中我本人独立完成了4个课（占总课程数目的50%），共13课时（课时数占总数的59%）。考虑到有两个月由于某些原因暂停了网课，所以在9个月中一共完成了8个网课。我作为总负责人，工作成果是达标的。作为网课的具体负责人，我完成了大部分的课程和课时，也是达标的。</p>

<p>至于雅清参与此项工作，我觉得完全没有问题，因为她本来就是主编，主编在下属忙不过来时，主动承担下属的一部分具体工作不是很正常的吗？妳主编本来该负责的部分事务，不都在通过设置轮值主编让别人帮妳完成吗？</p>

<p><strong>总体情况见下图：</strong></p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.15.jpg" alt="20200218.15" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>如上图所示，我完成的网课分布在04、05、06、09、12月份。大兔妳血口喷人说我「大半年就完成了一个网课」，不知道是怎么算出来的？是大兔妳的眼神不好，还是妳脑子不够用，抑或是妳就为了抹黑我完全不顾事实与做人的基本良知？</p>

<p>对不起我人身攻击了，但大兔妳在我一个完全没有提到雅清姓名的文章里，撒谎说我把雅清骂成筛子了，那我今天还真就把妳给骂成筛子。我也学妳们流氓一把。</p>

<p>关于网课，还必须说明一下。</p>

<p>网课是一个探索性项目，有关领导钦定我为整个网课项目的主要负责人。在我发现女工们投稿的稿件存在种种写作上的问题之后，于2019年03月，我开始筹备女工写作班第一期，于2019年6月22日课程结束，之后又给优秀学员采购赠书，并制作毕业证，之后一一全部寄出。这个课程，广受女工好评，而且问卷调查结果显示参加课程的学员大部分都是女工。我自认为我的工作是有成效的，是受到参与者认同的。</p>

<h2 id="toc_10">6、关于雅清加班修改我的文章</h2>

<p><strong>雅清在朋友圈里说：</strong></p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.16.png" alt="20200218.16" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>她把这个作为重要的哭诉理由。</p>

<p><strong>真相：</strong></p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.20.jpg" alt="20200218.20" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>雅清给我改这篇文章时，我才入职还不到两周。而在此后，她没有以这么大的修改量修改过我任何其他一篇文章。</p>

<p>首先，作为刚入职的员工，对公司的文章风格等都在熟悉期，必然会有一个适应过程。正常的资本主义都会安排老员工指导和把关新员工的工作。雅清作为老员工，帮助一个刚入职不久的新员工多费点心思修改稿件，这不是很正常的情况吗？难道妳们尖椒部落的有关领导要求新员工一来就具备百分之百的工作能力吗？还拿这种事出来撒泼骗同情，要不要点脸啊。</p>

<p>其次，尖椒部落有个规定，稿件完成后，交由其她编辑审阅校对后，才能发布。每个编辑都会校对别人的问题。几乎所有人都会遇到写稿卡壳的情况，难免会让其她审稿同事等待。即使深夜审稿校对，也算日常工作的一种。我有时候也会在深夜和法定休息日帮同事校对文章。我认为，这就是我作为尖椒部落一名普通编辑应该做的事情。没想到的是，我的主管居然把这种本职工作称为「善后」，不知道这人脑子里整天想的都是些啥，秉持的是什么样的价值观。</p>

<p>所以，尖椒部落想拿这件事来作为我工作能力的定性，简直是鸡蛋里挑骨头。说实话，我上一家资本主义企业的老板，都没有这么黑。</p>

<p>我刚入职时，的确不太会写适合尖椒部落风格的文章。所以我要感谢雅清，我从这次的文章修改之中学习到了非常多，对我以后写文章非常有帮助。自此以后，她也没有再这样改过我的文章了。《尘肺病工友》一文之后，雅清对我的文章审稿工作主要聚焦于语法与文字错误，如果连这样的工作都要通宵加班完成，这种工作能力不要说主编，连普通编辑的水准都没到吧。</p>

<h2 id="toc_11">7、关于尖椒部落造谣说给我提供的个人督导</h2>

<p><strong>尖椒部落在回应里说：</strong></p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.21.jpg" alt="20200218.21" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>在我在尖椒部落的工作期间，公司仅提供过一次个人督导，而这次督导实际上是完全无效的。而公司对我训诫（2019-12-02）后的观察期，并没有提供过任何个人督导。</p>

<p><strong>具体情况如下：</strong></p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.22.jpeg" alt="20200218.22" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>领导邀请T做督导，领导已经说联系好了，但我于2018年11月30日去联系，她却说没有答应做我的督导（无力吐槽）。而且不久之后，她这个人就被捉了，消失了。</p>

<p>过了一段时间，又给我介绍了一个督导。我跟她正在聊天，刚约好了见面的时间与地点，但她突然发消息说，她现在在家，police来了，她要马上删除聊天记录。我将情况马上在工作群内汇报给领导。后面此人就消失了一段时间，出于保护机构的考虑，也没有再联系了。</p>

<p>2019年停工时候的夏天，实在找不到人，一个领导（管委会成员）来对我进行督导。但是这次督导效果很差，完全没有作用。首先她是异地的，对我本人完全不了解，就乱说一通，鸡汤一番。其次，这个所谓的「资深工作者」和我一起参加了一个由她带的深圳在地机构的工作坊，结果就来了两个女工，其她全是工作人员，就在微信朋友圈大秀一番（涉及隐私，就不爆料了），妥妥NGO老油条，令人生厌。</p>

<p><strong>在我被训诫警告后，尖椒部落并没有提供任何的督导或者培训。</strong></p>

<p>因此，尖椒部落所谓的「多次单对单督导」完全是赤裸裸的谣言。就一次督导，还是安排这么个老油条，对我没有任何实质性帮助。</p>

<h2 id="toc_12">8、关于大兔指责我拖延淘宝宝贝上架一事的澄清</h2>

<p>大兔在她那篇文章里说，我拖延。涉及两个产品。</p>

<p>第一个是一款胸针：</p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.23.png" alt="20200218.23" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>第二个是一个泰国的手工制品：</p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.24.jpg" alt="20200218.24" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p><strong>真相是：</strong></p>

<p>淘宝是一个探索性项目，公司领导钦点我为淘宝网店项目的全权负责人。作为一个探索性项目，领导并未下达指标。我作为负责人，从机构的宗旨出发，认为网店的主要目的主要是为了宣扬性别与阶级的立场，让大众通过商品的一种来看到女工。</p>

<p>作为淘宝网店的全权负责人，我认为我有权决定淘宝店铺该上架哪个宝贝，不上架哪个宝贝。没人有对我正式规定说（有证据，请拿出来）：某某人告诉我上架哪个产品，我就得上架哪个产品。这些提议即使有，对我来说也都只是建议。我根据具体的人力情况和产品的价值，来决定是否上架。</p>

<p>首先从工作关系来说，大兔作为机构领导，在把淘宝网店工作全权交接给我之后，仍然无视我作淘宝网店全权负责人的身份，对我的工作横加干涉，指挥我该哪个补货，该上架哪个产品。我出于对领导的尊重，没有公开的顶撞她，但不满是一直有的。</p>

<p>在我工作期间，我认为，要不要到淘宝上架什么宝贝，补货什么宝贝，应该完全我说了算，除非专门就我相关的工作职权作出明确限制。现在跑来发文章指责我说没按照妳大兔的意思操作就是无可忍受的拖延，是不合格的劳动力。那妳们为什么不一开始就别说我是淘宝网店负责人，直接说我是上货补货打杂的操作员得了呗。如果我只是上货操作员，妳大兔也好，雅清也好，让我上啥我上啥。就是让我上架一坨屎，我也立马屁颠屁颠地给搞上去。</p>

<p>2019年02月的全体（领导与雇员）参加的年度会议上，领导明确决议淘宝店太浪费时间，后续工作主要清库存。此后没有人通知我要按照某种目标去运营这个淘宝店。我出于个人自觉，还是投入了相当一部分时间运营淘宝网店，并没有敷衍了事。（不按照妳大兔的建议上货，不等于我敷衍了事。）</p>

<p>再具体说我拖延补货或者上架的产品。</p>

<p><strong>真相是：</strong></p>

<p>淘宝是一个探索性项目，公司领导钦点我为淘宝网店项目的全权负责人。作为一个探索性项目，领导并未下达指标。我作为负责人，从机构的宗旨出发，认为网店的主要目的主要是为了宣扬性别与阶级的立场，让大众通过商品的一种来看到女工。</p>

<p>作为淘宝网店的全权负责人，我认为我有权决定淘宝店铺该上架哪个宝贝，不上架哪个宝贝。没人有对我正式规定说（有证据，请拿出来）：某某人告诉我上架哪个产品，我就得上架哪个产品。这些提议即使有，对我来说也都只是建议。我根据具体的人力情况和产品的价值，来决定是否上架。</p>

<p>首先从工作关系来说，大兔作为机构领导，在把淘宝网店工作全权交接给我之后，仍然无视我作淘宝网店全权负责人的身份，对我的工作横加干涉，指挥我该哪个补货，该上架哪个产品。我出于对领导的尊重，没有公开的顶撞她，但不满是一直有的。</p>

<p>在我工作期间，我认为，要不要到淘宝上架什么宝贝，补货什么宝贝，应该完全我说了算，除非专门就我相关的工作职权作出明确限制。现在跑来发文章指责我说没按照妳大兔的意思操作就是无可忍受的拖延，是不合格的劳动力。那妳们为什么不一开始就别说我是淘宝网店负责人，直接说我是上货补货打杂的操作员得了呗。如果我只是上货操作员，妳大兔也好，雅清也好，让我上啥我上啥。就是让我上架一坨屎，我也立马屁颠屁颠地给搞上去。</p>

<p>2019年02月的全体（领导与雇员）参加的年度会议上，领导明确决议淘宝店太浪费时间，后续工作主要清库存。此后没有人通知我要按照某种目标去运营这个淘宝店。我出于个人自觉，还是投入了相当一部分时间运营淘宝网店，并没有敷衍了事。（不按照妳大兔的建议上货，不等于我敷衍了事。）</p>

<p>再具体说我拖延补货或者上架的产品。</p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.25.jpg" alt="20200218.25" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>大兔提到的第一个商品是一款胸针。我的确是一直拖延着没有补货。现在回想了一下没有补货的原因，是因为我不认同这款产品显露出来的庸俗和消费主义气息。妳们自己看吧。「桃花」，「有钱」，这是一个劳工机构应该去倡导的东西吗？我没有把网店看成是一个主要为了赚钱的平台，因此内心极力抵制此类无聊的商品。</p>

<p>而与尖椒部落的宗旨符合的产品，我并没有拖延。我一直在补货女权与LGBTQ相关产品，比如打砸父权制胸针、彩虹布贴、彩虹胸针，我都一直在补货。</p>

<p>而关于泰国的手工制品，因为每种只有一两个，需要一个一个上架，工作量大，边际收益太低。出于工作优先级的考虑，把上架这个产品的时间一直推后，等到有空闲了再来搞。我认为，这样操作对尖椒部落的损失并不大，因为我负责的事务实在是太多了，其中任何一件事都比上架这个泰国的宝贝重要许多倍。</p>

<p>正因为淘宝网店是一个探索性的项目，所以机构没有给出KPI指标要求。而且在我被训诫之前，所有跟我谈淘宝业务的人，都只是让我补货上架。对于这些要求，我从来都当做建议看待。</p>

<p>需要提及一个事情，这件事尤其暴露某些人的立场。我关注到打工诗人周启早的诗歌，想帮他代卖诗集，传播他的诗歌，其实也就是弘扬尖椒部落的理念。所以我拍了照，制作了宝贝详情，但遗憾的是因为许可证的原因没有上架成功。后来，我给诗人周启早的书打包、发货与统计情况，同事们都看在眼里，我也跟他们分享了上架失败的事情，希望她们给一些建议。结果，一位同事看到后说：妳做这些，能给尖椒带来什么？我心里瞬间一万只草泥马飘过。帮助打工诗人传播她们的诗歌，不是我们最基本的责任和义务吗？投资人给我们机构资金，不是让我们去传播工人文化，难道是让我们去赚钱的吗？尖椒部落充斥着这种毫无阶级意识，毫无劳工意识的混混，违法解雇员工也就不奇怪了。</p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.26.jpg" alt="20200218.26" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>而与尖椒部落的宗旨符合的产品，我并没有拖延。我一直在补货女权与LGBTQ相关产品，比如打砸父权制胸针、彩虹布贴、彩虹胸针，我都一直在补货。</p>

<p>而关于泰国的手工制品，因为每种只有一两个，需要一个一个上架，工作量大，边际收益太低。出于工作优先级的考虑，把上架这个产品的时间一直推后，等到有空闲了再来搞。我认为，这样操作对尖椒部落的损失并不大，因为我负责的事务实在是太多了，其中任何一件事都比上架这个泰国的宝贝重要许多倍。</p>

<p>正因为淘宝网店是一个探索性的项目，所以机构没有给出KPI指标要求。而且在我被训诫之前，所有跟我谈淘宝业务的人，都只是让我补货上架。对于这些要求，我从来都当做建议看待。</p>

<p>需要提及一个事情，这件事尤其暴露某些人的立场。我关注到打工诗人周启早的诗歌，想帮他代卖诗集，传播他的诗歌，其实也就是弘扬尖椒部落的理念。所以我拍了照，制作了宝贝详情，但遗憾的是因为许可证的原因没有上架成功。后来，我给诗人周启早的书打包、发货与统计情况，同事们都看在眼里，我也跟他们分享了上架失败的事情，希望她们给一些建议。结果，一位同事看到后说：妳做这些，能给尖椒带来什么？我心里瞬间一万只草泥马飘过。帮助打工诗人传播她们的诗歌，不是我们最基本的责任和义务吗？投资人给我们机构资金，不是让我们去传播工人文化，难道是让我们去赚钱的吗？尖椒部落充斥着这种毫无阶级意识，毫无劳工意识的混混，违法解雇员工也就不奇怪了。</p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.27.jpg" alt="20200218.27" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>虽然如此，我一直在尽力保证淘宝的及时发货，因为这与淘宝信用休戚相关，所以不敢怠慢。每天上班先忙着打包，通常这样就过去了一个小时。打包完再联系快递。最难的是等待快递员上门，很多时候，我都要等到很晚。</p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.28.jpg" alt="20200218.28" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><center><em>快递员跑路了</em></center></p>

<p>虽然如此，我一直在尽力保证淘宝的及时发货，因为这与淘宝信用休戚相关，所以不敢怠慢。每天上班先忙着打包，通常这样就过去了一个小时。打包完再联系快递。最难的是等待快递员上门，很多时候，我都要等到很晚。</p>

<h2 id="toc_13">9、结语</h2>

<p>说真心话，在决定维权去推动尖椒部落改正问题时，我绝没有想到，大兔和雅清这两位我共事一年半多的领导，居然是两个精于说谎的谣棍。所以，在这篇文章里，我也就不客气了。真相就是真相，事实就是事实，不允许任何人篡改。妳敢造谣，就得接受别人愤怒的骂声。</p>

<p>也许在大兔这些人眼里，维护自身利益高于一切价值。什么平等、自由、程序正义、规则，事实，都可以被无视或者随意扭曲。但我相信，无论恶势力多么强大，它终究会被善良和勇敢的人们所战胜。无论尖椒部落的管理层在性别问题和劳工问题上有多么反动，都无法阻止进步运动的滚滚洪流。</p>

<p><strong>附件：大兔的谣文</strong></p>

<p><img src="media/15824332716473/20200218.29.jpg" alt="20200218.29" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15824332716473/20200218.30.jpg" alt="20200218.30" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><img src="media/15824332716473/20200218.31.jpg" alt="20200218.31" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[身份政治与两面人]]></title>
    <link href="http://sogola.com/identity-Politics-and-the-double-dealing.html"/>
    <updated>2020-02-23T12:44:49+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/identity-Politics-and-the-double-dealing.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>我在小渔村长大，最少从我太爷爷起，我家就是靠海吃饭，打鱼为生，大风大浪、天灾人祸，都挺过来。都说我们渔民是贱民，我也自认为自己出身落后，是个落后的小资产阶级。</p>

<p>以前懂的不多，还骂过马列毛，骂过左派。不过感谢互联网，感谢马克思主义。年少的时候，因为一起阅读毛选等各种左派著作，结识了很多朋友和同志，我们一起聊天到深夜，下定决心作为一个Maoist，为革命理想奋斗终身。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>就像阿尔都塞所说的，成为马克思主义者容易吗？因为ta需要时刻从自己的小资产阶级的词语中摆脱出来，与自己过去成长所带来的一切做斗争。唯有如此，才能站到工人、妇女乃至一切被压迫的性少数群体的位置上思考问题所在。</p>

<p>后来，去食品加工厂上流水线。我记得在我所待的第一个厂里，我有个师傅，我喊她姐姐，她教我怎么避开班长玩手机，怎么夜班偷睡不被发现。这大概是传说中的阶级感情。</p>

<p>从那时起，我就自认是一个劳动者，是一个工人，永远和她们站到一起。</p>

<p>后来，中国的激进女权主义思潮如火如荼，和同志们一起也学习了Millett、Butler等理论著作，真的感觉自己仿佛就像接受贫下中农再教育一样，思想和视野都发生了根本变化。知晓了女工不仅仅要承担与女工一样的所遭受的来自资本的压迫，还要面对家庭内部资本主义父权制的压迫。不消说这些结构性的阶级社会不平等，还有那些令人发指的，对女性进行性侵害的男权犯罪。</p>

<p>我知道，我是一个生理男性，就像我的小资产阶级出身一样，成长的种种，给我带来太多与生俱来的、天然的落后观念。在接受马克思主义、精神分析、女权主义之前，我对我的性别认知是矛盾的。家庭、学校、社会等等强制传唤我为一名男性，它们要求我做好一个男性身份的气质，做好一个男性角色。</p>

<p>我矛盾了，我甚至在一段时间陷入了对自己的gender和self-identity的怀疑之中。我真的做不了那个资本主义社会所规训的「男性」，因为我不认同这背后由资本主义父权制强行框定的个体气质及身份霸权，因为我被刻板印象所束缚，那根本不是真正的我。</p>

<p>在所有与父母的矛盾之中，性别认同其实也算是一个矛盾，他们要我成为一个他们眼中「男人」：要奋斗，要娶妻生子，要服从资本主义的一切男权规范。我做不到，为此无数次的翻脸让我真正的明白了，我是也只能是一个「女性」，一个革命的女性，一个与资本主义父权制决裂的女性。</p>

<p>因此，我必须向男权与资本共谋的结构说「不」，我认识到自己作为一个女性，站在劳工的立场上进行思考，我才有可能摆脱掉那些与生俱来的恶。性别身份实际上就是社会身份，甚至我们也可以说是一种阶级身份。所以后来我向我的同志和朋友们公开了我的性别认知，他们逐渐的接受了一个作为革命女性的王小嗨。我的微信，我的作者简介都改成了「女」。我留起了长发，我同志的娃喊我姑姑。</p>

<p>我的位置就是在这里，终于不再漂浮和混乱，我终于找到了自己，作为一个革命女性是如此的喜悦快乐，我终于明白了，我要与她们站在一起，为了我的无产阶级姊妹而战斗。</p>

<p>我也知道，当我说起自己是个革命女性，不承认生理对我的性别规训的时候，大多时候都引来了笑，有些是嘲笑，有些是一笑了之，更有甚者是侮辱。但是我不care，因为社会意识的进步正是因为我们的坚持。终于逐渐有工友认同一个作为女性的王小嗨，当时的我好开心。</p>

<p>工友和身边的朋友们他们不是任何派，都可以逐步接受。可反而是圈内的有些人，却要在这里煽动性别对立，挑拨女权和左派的关系。在我明确地再三地强调我是个女性之后，还一口一口称我为「男人」，说我是「左派男性」。真的可以如此不尊重她人的身份认同吗？我认为这是对我的侮辱。</p>

<p>平时工作中，这样说也就罢了。因为毕竟我总觉得是个生理男人，有事情要先多听女性同事的意见，避免「男性说教」。日常和朋友交流，我也总是强调：女人说话，男人不要插嘴，我信奉「女左维新」！</p>

<p>但是，我们现在在谈的是，违法劳动合同，和非法单方面解除劳动合同的暴力裁员事实，妳们却扯什么「左派男性是女权机构的天敌」？妳们这是把自己放在了资产阶级组织的位置上对我进行污名化吗？我不接受！</p>

<p>难道我作为一个Transgender，我没权利捍卫自己的合法权益？</p>

<p>难道作为一个左派，我没权利捍卫自己的合法权益？</p>

<p>退一万步讲，如果不是我遭遇不公平，如果是一个钢铁直男，妳们眼中的妥妥的直男癌。难道他就不能质疑一个劳工机构的领导是否违反劳动法？就活该被欺负吗？</p>

<p>一些女权主义者总是讲，左派要增强性别意识，这一点当然是对的。但同样，这些女权主义者是否应该用同样的标准要求自己，增加一点劳工意识，阶级意识？毕竟，百分之九十以上的女性，都是劳动者，其中大部分都是雇佣劳动者。难道能打着女权主义的幌子，去堂而皇之地违反「劳动法」，侵犯劳工的基本法律权利？别忘了，我的尖椒同事也是女性，她们的合法权利同样需要保护，他们如果被迫签订了违法劳动合同，也需要维权！</p>

<p>难道妳们挑起性别对立，挑拨女权和左派的关系，就可以混淆视听、获得道德制高点了吗？</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[对于尖椒有关领导回复非法解雇声明的回应]]></title>
    <link href="http://sogola.com/reply-to-leaders-of-jianjiaobuluo's-statement.html"/>
    <updated>2020-02-23T12:39:02+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/reply-to-leaders-of-jianjiaobuluo's-statement.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>终于，等到了有关领导的回应。</p>

<p>但是，在这个回应里，我看不到任何坦诚，看不到任何对劳动者的尊重，而只有傲慢与谎言。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>尖椒有关领导在这篇回应里，无中生有地捏造了很多事实。在这里我指出几个关键问题：</p>

<p>1、2020年12月2日，领导通过我的主管通知我存在严重工作上的问题，给我两个月的所谓的考察期。在这一个半月里，并没有人给我提供任何督导或者培训。公司领导却谎称已经提供培训了，但其回应中没有提供任何证明。</p>

<p>2、2020年01月16日，在所谓的两个月考察期还未结束之前，领导在没有给出任何正式评估结果之前，就以「不胜任工作」为理由将我解雇。关于这一点，其回应中没有提供任何合理解释。</p>

<p>3、关于离职赔偿，公司居然前前后后三次修改赔偿金额，分别为1个月工资、1个月加15天工资、2个月加15天工资。关于这种三番两次的变化，在其回应中没有提供任何合理解释。</p>

<p>4、2020年01月16日面谈时，本人的确被突然袭击，没有及时发现公司领导对我的辞退操作是违法的。万幸的是，法律保护了员工被免于突然袭击的权利，要求全日制员工的离职通知必须有正式的文件并且得到员工的签字。很快，我认识到她们操作的非法性质，在对其通知邮件的回复中，明确声明没有达成一致。</p>

<p>如果有关领导还懂得一点法律的话，就不会老拿口头沟通说事了。而且所谓多次沟通纯属造谣，如果有关领导有我们在01月16日麦当劳沟通之外的任何沟通记录，请拿出证据。如果你们有本人已经签字的可表明我们已达成一致的文件，请拿出来。</p>

<p>5、关于社保的问题，难道「相关事项在入职时就予以告知」，就可以无视乃至抹杀通过第三方进行社保代缴的违法本质了吗？确保合法缴纳社保，是公司的义务。如果公司领导要质疑这一点，请自行翻阅相关法律条文。</p>

<p>6、按照劳动法，公司领导应该提供我给2N的工资，我工龄超过1.5年，按照劳动法，应该算做两年，我得到的赔偿应该是2*2即四个月的工资。刚刚，公司领导给我提供了2个月+15天的工资，仍然是按照N+1提供的离职补偿。因此，公司领导应该向我支付相当于四个月工资的违法解除劳动合同赔偿金。</p>

<p>当然，我不相信发出这样一篇充满谎言的回应的公司，能够认真的面对我在上面提出的一系列问题。因此，作为尖椒部落编辑，我准备尽快走法律途径，捍卫我的法律权益，尖椒部落全体同事的法律权益！</p>

<p>王小嗨 于西元2020年02月16日</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于我被非法解雇一事的补充说明]]></title>
    <link href="http://sogola.com/additional-note-on-my-illegal-dismissal.html"/>
    <updated>2020-03-05T14:26:43+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/additional-note-on-my-illegal-dismissal.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>昨天的文章由于涉及内容较多，思来想去，我觉得有一些关键的地方说得不太清楚，尤其是关于解雇我的理由。这里补充再说明一下。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>当时对我有个警告，那是一个会议决议。这个决议也是由可参与会议的领导发给我的。</p>

<blockquote>
<p>xh半年检会议记录：</p>

<p>工作期间一些主要问题</p>

<p>1、行政</p>

<p>轮值主编期间，回复作者邮件和整理排搞表的时候，经常会有遗漏和错误，或者没有及时整理，带来交接上的问题。</p>

<p>网店收支账目和项目总结有比较严重的拖延。</p>

<p>2、内容生产</p>

<p>在内容策划方面很少提出建设性意见，在标题、排版、传播等方面缺乏编辑的敏感度。</p>

<p>对自己负责的平台运营状况没有做及时的跟进总结，数据更新不及时。</p>

<p>3、管理</p>

<p>主要负责工作是网店运营和网课的开发。经常处于停滞状态，没有及时上新和开发新课程，缺乏统筹和计划，也没有及时跟进进展。</p>

<p>没有发挥应有的管理职能，工作状态被动。</p>

<p>综上：经管委会讨论决定，给予xh一次警告，并给予两个月的观察期。如果在两个月内以上问题没有得到显著改善，公司将会提出辞退，终止与xh的劳动关系。</p>

<p>——2019年12月02日，我收到邮件的内容</p>
</blockquote>

<p>在她们发出这个决议的两个月后，就宣布我不胜任工作，并通知我终止劳动合同，可能在她们眼里，这是非常合规的流程吧。</p>

<p>但是，从一个劳动者的角度，我需要明确几个事实，免得有人捏造另一番叙事，搞得好像我是扭曲真相，故意找尖椒部落的茬。</p>

<p>首先，梳理下我在尖椒部落工作的时间线，请看下图。工作内容中黑色粗体部分表示新增工作内容。</p>

<p><img src="media/15833896035645/20200216.1.jpg" alt="20200216.1" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<blockquote>
<p>讨论结果：</p>

<p>1、原创内容需要团队参与/兼职编辑专注工友稿件/畅子砍掉涨知识的内容/<br/>
——2019年10月30号会议记录的电子邮件</p>
</blockquote>

<p>第一，我入职尖椒部落后的一年，既通过了试用期顺利转正，而且转正后在工作能力的问题上没有受到任何的警告。可以说，在入职后的一年内，我对于我的工作职责是胜任的，否则早对我提出警告并解雇了，不可能还给我续约。需要说明的是：在入职一年内，我的岗位是编辑，我的工作职责是编辑。从2019年2月份后额外安排了女工写作班的工作，5月份正式安排了网店和社企等工作，但是主要的工作仍然是聚焦于编辑工作。</p>

<p>第二，领导安排我工作满一年后合同续签，机构说我的能力有所提升，给我涨了450元的工资，但是岗位并没有改变，工作内容也没有调整。自合同续签后的五个月，也没有对我的工作提出任何的警告。</p>

<p>第三，从2019年11月开始，我的主要工作内容即编辑工作，开始被外包，也就是所谓的「兼职编辑」。而就在开始使用外包后一个月左右（2019-12-02），对我的提出严肃批评。批评的目的，明眼人都能看出来，不是为了帮助我改进，而是要按照「不胜任工作」开除我，以规避法律规定的2N赔偿。为了做得好看，她们还设置了两个月的观察期。</p>

<p>第四，但是，在2020年1月16日，在她们自己设置两个月「考察期」还没结束，也没有对我进行任何工作的详细评估的情况下，就通知我被解雇了。我想，任何人都能看出来，这个所谓的劳工机构，是多么迫不及待地把我开除了。</p>

<p>第五，不过，她们自以为搞一个会议结论警告一下员工，自行设置所谓考察期，就可以用最便宜的方式解雇员工了。但是她们不懂的是，「家法」代替不了国法。国法规定，你得对你认为不能胜任的员工进行培训，且培训后评估仍然不合格，才能以N+1的代价解雇员工。但实际上，尖椒部落在警告我之后，没有对我进行任何的培训，也没任何评估。所以，这自导自演的一场玩弄劳动者的游戏，是纯属非法的。一个劳工机构难道还不清楚「劳动合同法」的规定吗？这恐怕是有意为之吧。</p>

<p>第六，还需要提一句。就一个简单的赔偿金额，我的主管通过邮件给我先后变了三次，第一次是1个月赔偿，第二次1个月+15天赔偿，第三次是两个月+15天的赔偿。是她们不懂法律，还是觉得我不懂法？看人下菜吗？</p>

<p>面对一个违法解雇员工，违法使用代缴社保，用外包或者说兼职代替正式工的劳工组织，我仍然还得这么自辩一番，这令人感到心酸。但是，事实就是事实，真相就是真相，这不容得有权有势者任意篡改。</p>

<p>而且我在此声明：作为尖椒部落雇员，对于有关领导侵害我的权益的违法行为，本人保留采取法律措施的权利。</p>

<p><strong>邮件截图</strong><br/>
<img src="media/15833896035645/20200216.2.jpg" alt="20200216.2" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15833896035645/20200216.3.jpg" alt="20200216.3" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我被尖椒部落非法开除：为什么劳工机构的官僚比资本家还要凶狠？]]></title>
    <link href="http://sogola.com/i-was-fired-illegally-from-jianjiaobuluo.html"/>
    <updated>2020-02-15T20:07:46+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/i-was-fired-illegally-from-jianjiaobuluo.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p><img src="media/15817684667074/2020215.1.jpg" alt="2020215.1" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>我今年三十二岁，作为尖椒部落编辑，被领导开除了。</p>

<p>2018年06月04日，我正式入职尖椒部落。从前，我觉得深圳就是我的远方，因为那里的工人充满力量，她们创造了整个世界。工作伊始，怀着对理想的憧憬，我加入了这个集体，与工人同志并肩战斗。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<h2 id="toc_0">喜悦</h2>

<p>来到尖椒工作真的是三生有幸。一位朋友这样跟我说：「在我们外面看来，尖椒就是革命的号角。」接到offer时候，甚至在山东老家里激动到跳了起来。从学生时代起，我就经常参与社会活动，与各种公益组织联系，和志同道合的朋友进行田野调查。虽然自己很微小，但是总想为改变世界做点什么。</p>

<p>来到深圳后，为了更方便地采访工友，撰写田野调查，我就在位于三和人才市场不到5分钟的步行距离的地方，找了一间十多平米出租屋。很多时候都是利用节假日本该休息的时间去找工友聊天，尽量与工人阶级感同身受。</p>

<p>虽然经常去三和蹲点调查，但是我总想着，获得街角社会学意义上的第一手素材，是很重要的。所以2018年十一假期期间，我在三和人才市场的招贴栏中寻觅半晌，找了一个日结临时工，当地铁安检员，力图完成一次参与式观察。下午四点多就到了三和，去工头那里集合。期间几乎是一刻都没有停歇，一直折腾到晚上，我才回到出租屋。具体经历在此就不加详叙了，有兴趣的朋友可以去看我的文章：《日结零工手记：三和大神的赤裸生命》。</p>

<p><img src="media/15817684667074/2020215.2.jpg" alt="2020215.2" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>文章在公众号发布的那一刻，真的感慨自己年纪大了，经不起折腾，不像年轻时候那样精力充沛了。如果连续熬夜，可能整个一周都会有点头晕。原来还有朋友私下跟我开玩笑：《论语》讲三十而立，你可别立没立起来，反而倒下了。</p>

<p>作为编辑日常撰写和处理稿件、统计数据并做好数据分析，这些工作我都是全身心投入。在这个过程中，也与诸多工友在写作上进行切磋和交流。渐渐地我发现，有些工友们虽然长期写稿，但写作进步并不大，便萌生了「女工写作班」的想法。我几乎是发动了自己所有的人脉关系，也问遍了朋友圈的好友，终于在中央戏剧学院副教授的赵老师引荐下，我认识了创意写作书系的编辑李老师，由她担任写作班的讲师。</p>

<p>在与讲师反复研讨和确认后，写作课终于开起来了。整个课程将近150名学员，所有学员的作业，都需要及时批改。所以每次学员们的写作课作业，都需要发送至我的邮箱，经过我挨个汇总之后，最后再发给讲师。讲师批阅后，我也得再一个一个地回复给学员。单单批改，其实也不足够，为了让每一个学员得到个性化的反馈，我要与她们时刻保持沟通，当好学员和讲师的桥梁。写作课结束后，女工都反映课程实用，服务周到。看到女工学员学习有所收获，我也与有荣焉。</p>

<p>每次翻译文章，都要深夜眼睛不离屏幕。遇到翻译的疑点、难点，我必须通宵赶工，因为真的是不斟酌好语句就睡不着。为了搜寻到适合尖椒视野（劳工与性别）的英文文章做译介，我翻遍各种外国网站，通常这样一天就很快过去了。晚上回家再做翻译，第二天交给自己的好友帮忙做校对、润色，与他们讨论措辞、译法，努力将翻译的质量做到最好。</p>

<p>再后来，我被分配的工作也越来越多，做网店、做社企、做网课。网店收发快递的工作都由我来承担，每天上班都要先打包快递，联系快递员，这就一个多小时过去了。有一天，我等快递员等到快晚上11点。做社企，有时候需要跑一下合作的社会机构，进行联络工作，来回路上就要将近四个小时。而网课需要资源，如果搜索各大网盘引擎一无所获，也只能厚着脸皮找朋友打探。</p>

<p>虽然隐隐约约发现，这些任务与当初我接到的受聘邮件所规定的岗位职责不一致，但是我还是照单全收了。毕竟，以前心中所想的，就是现在我所做的。在尖椒的每一天，我都觉得这是我梦寐以求的工作。</p>

<p>⼊职⼀年半以来，我认识了很多⼯⼈朋友和同志，从她们身上感受了⽆穷的⼒量，同时我收到了赞美、喜悦和意义，这些荣光使得狭⼩出租屋变得不再拥挤，因为这是我喜爱的⼯作，⼈常说「此⼼安处是我家」，深漂已经⽣了根。</p>

<h2 id="toc_1">转折</h2>

<p>曾几何时，我一边抹着眼泪一边采访尘肺病工友，听他诉说身体的苦痛，他所遭遇不公。那时，我在想这个世界还会好吗？</p>

<p>但这个世界真的不会好了。我更惊恐地发现，我也遭遇了和无数工友们同样的命运。</p>

<p>2020年01月16日，我被一位领导告知去麦当劳「谈点事情」。</p>

<p>那时候，网易和华为的暴力裁员，热度还未过去，坊间流传着关于251的各种段子。大家都还在讨论要随身携带录音笔，谨防与HR谈话。</p>

<p>其实为了采访和田野调查，我就自费买了录音笔，可偏偏出门之后才发现粗心大意没带。不过我也没当回事：也许只是讨论一下工作，还能真的像华为那样？</p>

<p><img src="media/15817684667074/2020215.3.jpg" alt="2020215.3" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>到了麦当劳，就看到我的两位领导已经端坐。而他们说的第一句话，就是解雇。大脑霎时间一片空白，但是我记忆中还是清楚地记得：</p>

<p>领导：你都有关注国际新闻，应该也知道现在各方面形势都不好。<br/>
我：唔。<br/>
领导：你的工作能力达不到主编的要求，你的工资又很高。<br/>
我：唔。<br/>
领导：我们的经济也困难，你就不合适再继续... <br/>
我：行吧。<br/>
领导：真的不是你不好，我们不需要一般的人了。<br/>
我：唔。<br/>
领导：之后有需要写推荐信，机构可以帮忙写。也可以给做尖椒的兼职编辑、投稿、翻译翻译文章之类的。<br/>
我：唔。<br/>
领导：公司补给你一个月的补偿金。</p>

<p>震惊之中，我耷拉着头，从麦当劳回到了办公室。坐在办公桌前突然手机响了，一看是我的妈妈。妈妈问我什么时候回家，还准备了满满一冰箱排骨，等我回家去吃。这一年来猪肉涨价，我最爱吃排骨，但是已经很久没买过了。</p>

<p>最近，妈妈打电话也是催我回家，但我害怕春运途中感染新冠肺炎，借⼝推辞了。妈妈会我说下次回来也给我做，但我不知道何时再次归乡。恍惚之间挂了电话，我⼀个中年⼈竟然流下了眼泪，我不敢说其实我早就退掉了⼀个多⽉前就买好的过年回家的票，因为我没有脸回家。</p>

<p>处于震惊之中的不光只有我，还有我的同事，她们也是当天被告知辞退了一位同事。在外面看来，尖椒是一个民主的团队。实际上，我们内部也是宣传人人平等，凡是都要公开讨论，人人表达意见。可我被开除一事，从未公开讨论过，其它同事也从未表达过意见。</p>

<h2 id="toc_2">疑惑</h2>

<p>领导说机构经济困难，这我都可以理解，毕竟大家现在都挺困难的。我完全可以自愿降薪，甚至暂时不要工资。在内部民主决策，充分讨论后，我可以自愿离职。甚至尖椒部落为了规避法律风险，赔我2n的补偿金，我都愿意如数返还，再捐给机构。可不要说机构的资金问题，我无权过问之外，就连同事发多少工资，我都不知道，每次发工资时大家都得偷偷摸摸。</p>

<p>领导说我工资高。我就很奇怪了，要是赚钱，我会不远千里来到一个NGO工作吗？我寻思着，且不说做这份工作还要承担一些政治上的风险，再说了，深圳生活成本那么高，一个人租房住，城中村的房租蹭蹭地涨，我每月工资其实也仅仅够勉强维生而已。</p>

<p>领导说我是「主编」，可我们不是人人平等的机构吗？怎么还有权力关系的划分？而且我的offer与合同上也明确写着「编辑」，并不是什么「主编」，而且在机构内部同事的普遍认知中，我也不是什么领导。</p>

<p>前段时间，与领导谈话，我提了一嘴，我都不知道为什么被分配了这么多活，领导一句话「你自己没长嘴啊」就把我顶回去了。这意思是让我提出来拒绝你分配的工作任务？但是我是一个权力关系的下位者，你领导安排工作，我敢不干吗？</p>

<p>领导说即使我被解雇，也可以做「兼职编辑」。这突然让我想起来，其实尖椒部落早在一两个月前就启用了兼职编辑。这事没有事前商量，只有会议上的告知。慢慢地，我和另一位编辑的日常编辑工作都分到「兼职编辑」身上了。真的不知道工资高是借口，还是经济困难是借口。</p>

<p><img src="media/15817684667074/2020215.4.jpg" alt="2020215.4"/></p>

<p>这时我才想到：使用「兼职编辑」的成本当然比使用正式工便宜，尖椒部落的自家员工，我和我的同事，在领导看来只是一个商品而已。一个员工作为商品都有一个价，买完用过一段时间，就可以毫无顾忌地扔掉，然后千方百计地去寻找更低价的商品。我毫不怀疑，这一切都是资本逻辑使然。而作为劳动者，我却没有丝毫尊严。</p>

<p>万念俱灰，下班后，我回到出租屋躺在床上盯着天花板发呆。只想着怎么办，我的房租要怎么办？我是不是要收拾东西回老家了？</p>

<h2 id="toc_3">合同</h2>

<p>被单方面告知解雇后，又遭遇疫情。我已经半个多月没有吃过菜与肉了，方便面和糙米饭就是我每天的口粮。每天磕两片一盒四块五的VC片，这样就不用买水果了。我⽇夜颠倒，在屋里闷得受不住，到附近毫⽆意义地游荡⼀会⼉，去三和人才市场和大神们聊聊天是我最开心的事情，就仿佛自己也过上了一种三和大神般的生活。</p>

<p><img src="media/15817684667074/2020215.5.jpg" alt="2020215.5" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>我感到失望和愤怒。我失望，领导作为共同理想而努力的团队的大佬，居然不拿自家员工当人看。我愤怒，作为全国知名劳工机构的领导，口口声声为了女工的权益，为女工发声，居然双重标准，做两面人，可以这样肆无忌惮地无视「劳动法」相关法律。</p>

<p>虽然处于被羞辱的失望和被损害的愤怒之中，但理性告诉我，自己的存款已经所剩无几，应该查查能不能领到失业保险，好歹得把下个月房租交了吧？</p>

<p>打开了电脑，开始使用搜索引擎检索「失业保险」相关信息，可检索到的信息就让人窒息了：根据《失业保险金申领发放办法》第七条，申领失业金，必须有缴纳社保的所在单位出具的解除劳动合同的证明。</p>

<p>可我的社保是代缴的，我和我的劳动合同中所谓「第三方机构」根本没有劳动关系，尖椒部落即使给我开具证明，我也无法领取失业金。原则上来说，如果我的社保没有被非法代缴，我入职尖椒部落超过一年半，是可以领到一个月的失业保险金的。</p>

<p><img src="media/15817684667074/2020215.6.jpg" alt="2020215.6" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>过了两三天，我才从这个让人发抖的消息之中缓过神来，发了条朋友圈。其中一位领导说：「好好反思」。好好反思？反思什么，反思资本主义的不公吗，这点我从来都知道。人都有侥幸心理，都觉得牢厂那样的暴力裁员轮不到自己，我也不例外，只是没想到如此凄惨。</p>

<p>出于多年关注劳动问题所养成的直觉，我翻出来了我与公司签订的劳动合同，发现了一些匪夷所思的事情，合同里这样写：</p>

<blockquote>
<ol>
<li>甲方支付乙方劳动报酬的标准、方式、时间：</li>
</ol>

<p>甲方每月最后一个工作日向乙方支付人民币陆千叁佰柒拾元整为劳动报酬，并委托第三方机构为乙方缴个人所得税、社会保险费及住房公积金。</p>
</blockquote>

<p>居然把委托以第三方机构缴纳社保等等这样的违法行为，公然写入劳动合同？</p>

<p>且先不论，代缴失业保险都已经无法领取失业金了。根据《社会保险法》第五十八条规定，「用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。」而根据《广东省社会保险基金监督条例》第二十一条规定，2016年07月起，任何单位和个人不得通过虚构劳动关系、伪造证明材料等方式获取社会保险参保和缴费资格，社会保险行政部门在办理案件时发现单位和个人涉嫌社会保险欺诈犯罪的，应当依法向同级公安机关移送案件。也就是说，代缴实际上属于骗保行为。</p>

<p>广州在此问题上更是一马当先,《广州市劳动人事争议仲裁委员会、广州市中级人民法院民事审判庭关于劳动争议案件座谈会的意见综述》（2015）在第十二点明确了「用人单位与劳动者签订劳动合同并建立劳动关系，但委托其他单位以其他单位的名义代劳动者缴纳社会保险」不合法，「若劳动者据此主张被迫解除劳动合同的，用人单位应向劳动者支付经济补偿金。」</p>

<p>我深感羞愧，自己也算是一个老左派了吧。但出于对尖椒部落的信任，我当时连看都没看就签字了。一个劳工机构的领导所准备的劳动合同如此不尊重劳动合同法，令人错愕。</p>

<p>你以为这就完了？</p>

<blockquote>
<ol>
<li>甲乙双方约定：</li>
</ol>

<p>6.1 乙方每周工作40个小时，每天工作8小时，若该周工作时间超过40小时，乙方可于一个月获相等时间的补休。</p>
</blockquote>

<p>可《中华人民共和国劳动法》第四十四条，有明确规定：</p>

<blockquote>
<p>第四十四条　有下列情形之一的，用人单位应当按照下列标准支付高于劳动者正常工作时间工资的工资报酬：</p>

<p>（一）安排劳动者延长工作时间的，支付不低于工资的百分之一百五十的工资报酬；</p>

<p>（二）休息日安排劳动者工作又不能安排补休的，支付不低于工资的百分之二百的工资报酬；</p>

<p>（三）法定休假日安排劳动者工作的，支付不低于工资的百分之三百的工资报酬。</p>
</blockquote>

<p>从《中华人民共和国劳动法》第四十四条我们可以看出，只有休息日安排加班，才能通过补休替代支付加班费。平常工作日和法定节假日安排加班，必须支付加班费，不得通过补休方式替代支付加班费。但是合同条款却要求，不仅是休息日、工作日和法定节假日期间安排加班都能通过补休替代支付加班费。这样的「劳动合同」条款公然无视《中华人民共和国劳动法》，非法使用补休代替加班费。</p>

<blockquote>
<p>再来看看工作内容，我的工作岗位是编辑，因为一开始我的受聘邮件写的是：</p>

<p>您在尖椒的初始职位将会是编辑（第二级），负责如下工作：</p>

<ol>
<li><p>栏目内容策划、约稿、编辑、发布，有需要时撰写文章 </p></li>
<li><p>研究和处理网站用户的信息及读者反馈</p></li>
<li><p>新媒体平台内容策划和推广 </p></li>
</ol>

<p>——选取我的受聘邮件内容</p>
</blockquote>

<p>而后来劳动合同上写的是：</p>

<blockquote>
<ol>
<li><p>根据甲方需要和乙方自身技能特点，甲方聘用乙方担任网站编辑一职，并于深圳办公室处理相关业务。</p></li>
<li><p>乙方承担的主要工作内容及要求为：运营、推广公司旗下尖椒部落项目及策划、推广、运营大辣文化品牌的相关产品和活动，执行其他由甲方或甲方指派代表所制定的与公司发展相关的工作。</p></li>
</ol>

<p>——《劳动合同》中的内容</p>
</blockquote>

<p>稍有常识的人，都知道编辑与运营是两个岗位。如此随意更改招聘邀约，根据《中华人民共和国劳动合同法》第二十六条，已经构成了欺诈。</p>

<blockquote>
<p>第二十六条　下列劳动合同无效或者部分无效：</p>

<p>（一）以欺诈、胁迫的手段或者乘人之危，使对方在违背真实意思的情况下订立或者变更劳动合同的；</p>

<p>（二）用人单位免除自己的法定责任、排除劳动者权利的；</p>

<p>（三）违反法律、行政法规强制性规定的。</p>
</blockquote>

<p>所以说劳动合同上关于岗位工作内容的第二条是毫无法律效力的。</p>

<p>总而言之，当时一开始我以为自己干的是编辑，我的同事也都认为我是编辑。而在劳动者的工作岗位确定的情况下，如果需要变更工作内容和岗位职责，那就是在变更劳动合同内容。根据《中华人民共和国劳动合同法》第三十五条，劳动合同的的变更，需要用人单位和员工协商一致，并通过书面方式变更，劳动者和用人单位各执一份。这样看来，后来给我增添的各种工作任务，在法律角度讲已经超出了原有岗位工资职责。</p>

<p>当然，对方可以通过劳动合同上的「执行其他由甲方或甲方指派代表所制定的与公司发展相关的工作。」证明增添的工作任务都属于是执行指派工作。然而，这个「相关的工作」写的这么模糊，基本等于没有内容，那相当于我的岗位职责已经被扩展到了任何一种可能的工作。所以我确认，这已经构成了劳动合同的变更，却没有和我进行任何协商，我更没有看到变更的书面协议。</p>

<p>回头再看，劳动合同开头部分所写「根据《中华人民共和国民法通则》、《中华人民共和国合同法》和有关规定，甲乙双方经平等协商一致，自愿签订本劳动合同，共同遵守本合同所列条款」。为什么一个劳动合同不声称依据《中华人民共和国劳动法》和《中华人民共和国劳动合同法》订立，却反而援引民法的《中华人民共和国民法通则》和《中华人民共和国合同法》？咨询了朋友圈在法律行业工作的朋友，才知道在劳动合同中适用民法，无论是在理论还是在实务上都是有争议的。他说原则上劳动合同法作为特别法必须要优先于作为一般法的合同法进行法律适用。</p>

<p>和那位朋友聊完之后，真的想笑，但是又笑不出来。我们的法律在他们看来简直就不算什么，但他们却要在公众面前打扮得漂亮。</p>

<h2 id="toc_4">通知</h2>

<p>随着时间的推移，疫情越来越严重，我也越来越抑郁和焦虑，不知道怎么办。</p>

<p>终于到了01月22日凌晨，我在公司电子邮件系统收到一封主题为「解除劳动合同通知书」。</p>

<blockquote>
<p>王**先生：</p>

<p>因您的能力及实际工作情况均不符合公司的要求，无法适应公司经营方针及业务调整，经协商一致，公司将于2020年2月16日与您正式解除劳动合同。</p>

<p>您的一切待遇按照法律及合同约定办理，公司将依法支付等同于一个月工资的经济补偿金。</p>

<p>深圳市大辣文化传播有限公司</p>

<p>2020年1月21日</p>
</blockquote>

<p>注意这里的时间，公司在2020年01月21日以书面形式发信要求2020年02月16日解除劳动合同，这根本不满三十天，不符合《中华人民共和国劳动法》第二十六条，「有下列情形之一的，用人单位可以解除劳动合同，但是应当提前三十日以书面形式通知劳动者本人」的要求。他们应该是按1月16号领导找我的这个时间开始起算的，但是领导在16号单方面口头告知我解雇时，并没有出具任何书面材料对我进行预告解除劳动合同的通知。</p>

<p>再说说邮件中所谓「不符合公司的要求，公司经营方针及业务调整」，无论是公司的要求还是公司经营方针，这些都应该算是用人单位规章制度的内容。而按照《中华人民共和国劳动法》第四条「用人单位应当依法建立和完善规章制度，保障劳动者享有劳动权利和履行劳动义务」。所以说公司应该在入职后，发放「员工手册」给员工，告知公司对我究竟有什么要求。可是我入职后，领导只把「员工手册」纸质版给我看了半天，就收回去了，之后也没有发放电子版。这所谓「公司经营方针及业务调整」，完全没有公示过，可以说是没有法律效力的。更何况，我都不知道公司究竟是按照什么要求把我解雇的。</p>

<p>在看到「公司将依法支付等同于一个月工资的经济补偿金」之后，我不知道说什么好了，这依据的是大清律？还是国民党的六法全书？完全是藐视现行法律：</p>

<blockquote>
<p>第四十七条　经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。</p>

<p>第八十七条　用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的，应当依照本法第四十七条规定的经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。</p>
</blockquote>

<p>至少依据《中华人民共和国劳动合同法》第四十七条与第八十七条，用人单位非法解雇雇佣劳动者，必须依照支付经济补偿标准的二倍。所以说，应该赔付我相当于四个月工资的单方面强制解除劳动关系赔偿金。</p>

<p>众所周知，华为等一众企业在解雇员工时的赔偿标准是n+1，都被骂得狗血淋头。一家劳工机构，对外口口声声说都遵守「劳动法」与法律，今天谴责一下这个资本家，明天声援一下那个劳动者，然而自己内部的领导却视「劳动法」为无物，玩弄双重标准，玩弄尖椒部落的自家员工。</p>

<p>忍不住这种羞辱，我辗转反侧了两天，思来想去，于2020年01月24日晚回复了一封邮件。</p>

<blockquote>
<p>深圳市大辣文化传播有限公司</p>

<p>本人于2020年01月22日00:35在公司邮箱收到署名为深圳市大辣文化传播有限公司的「解除劳动合同通知书」的电子邮件，本人不接受此通知书，亦不认可所谓的「协商一致」。因收到通知被辞退，不构成协商一致。本人认为深圳市大辣文化传播有限公司涉嫌非法解除劳动合同，同时本人保留使用法律途径维护自身合法权益的权利。</p>

<p>特此声明</p>

<p>王**</p>

<p>2020年02月24日</p>
</blockquote>

<p>接下来，我陷入到无尽的焦虑等待之中，不知道领导如何回复我的邮件。</p>

<p><img src="media/15817684667074/2020215.7.jpg" alt="2020215.7" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>疫情汹涌期间，我看到「尖椒部落」声援深圳学生工，其所在企业要非法开工，忍不住在朋友圈吐槽，一个声援劳工的劳工ngo的领导能不能自己先遵守「劳动法」呢？不要再玩双标了。在我的朋友圈警示下，他们大概自己去看了一下相关法律。</p>

<p>终于，2020年02月10日23:48，我收到领导的邮件，内容如下。</p>

<blockquote>
<p>王**先生您好：</p>

<p>经2020年1月16日面谈，因面谈当日至给予书面通知之前，双方对于解除劳动合同及后续工资结算等安排均未提出异议，因此根据面谈结果，工资及经济补偿金等待遇结算如下：</p>

<p>依据劳动法第二十六条，提前30天给予书面通知，于1月22日发送至邮箱，因此工资结算至2020年2月22日（2月一共20个工作日，平均一个工作日为318.5元，截止2月22日一共有15个工作日），为318.5*15=4777.5元。并依据《违反和解除劳动合同的经济补偿办法》的相关规定，“劳动者不能胜任工作，经过培训或调换工作岗位后仍不能胜任，由用人单位解除合同的，用人单位应按其在本单位工作年限，工作时间每满一年，发给相当于一个月工资的经济补偿金”，给予相当于一个月工资的经济补偿金6370元。</p>

<p>以上，即剩余工资＋补偿金，共计11147.5元。同时将正常缴纳2月社保。实际放发金额为11147.5元。</p>

<p>如无问题，将于2月16日（或之前）进行当面结算，同时请及时与同事完成线上线下的交接工作。祝一切顺利。</p>

<p>深圳市大辣文化传播有限公司</p>
</blockquote>

<p>首先，在我已经正式邮件确定地回复「本人不接受此通知书，亦不认可所谓的『协商一致』」，公司领导居然还要强制规定「均未提出异议」，这种居高临下的态度，与直接羞辱并无二致。</p>

<p>其次，我用搜索引擎检索了一下法条，《违反和解除劳动合同的经济补偿办法》是1994年出台的临时规定，早在2017年就被人社部发布的〔2017〕87号文件正式宣布废止。目前解除劳动合同及其相关经济补偿问题应适用的法律是《中华人民共和国劳动合同法》。</p>

<p>再次，「劳动者不能胜任工作，经过培训或调换工作岗位后仍不能胜任」，这完全没有任何依据，既没有考核标准，也无「员工手册」。作为尖椒部落的员工，据我所知，我并没有经过任何培训或者调岗，领导如何做到证明我「仍不能胜任」。</p>

<p>还有，公司领导所引用的「用人单位应按其在本单位工作年限，工作时间每满一年，发给相当于一个月工资的经济补偿金」，这里先不论非法解除劳动合同双倍赔付的问题，就先假设是合法的预告解除情形，我上文已经指出，根据《中华人民共和国劳动合同法》第四十七条，六个月以上不满一年的，按一年计算。我工作时间超过一年半，应该支付我等同于两个月工资的补偿金，而公司领导却算成一个月。</p>

<p>最后，「当面结算」，真是滑天下之大稽，在这样的疫情下，还要被雇佣者当面结清工资。那么，为什么人类还要发明银行和移动支付呢？能不能响应一下国家号召少出门，避免接触？</p>

<p>在我哑然失笑的情况下，第二天下午六点又收到了一封邮件，其中关于补偿金的部分，已经做了修改，变为两个月。</p>

<blockquote>
<p>并依据《违反和解除劳动合同的经济补偿办法》的相关规定，“劳动者不能胜任工作，经过培训或调换工作岗位后仍不能胜任，由用人单位解除合同的，用人单位应按其在本单位工作年限，工作时间每满一年，发给相当于一个月工资的经济补偿金”，我方决定给予相当于两个月最高工资的经济补偿金12740元。</p>

<p>深圳市大辣文化传播有限公司</p>
</blockquote>

<p>我没弄清楚为什么已经「协商一致了」，公司领导就居高临下地随意地修改了赔偿金。到这里，我已经明白了所谓「协商一致」就是领导决定，自家员工被动接受告知。如此肆意解释法条，这不仅仅藐视法律，更是对雇佣劳动者极大的羞辱。</p>

<p>我真心体会到了以前采访过的尘肺病工友所遭遇的无奈与悲凉了：打工，怎么解释都是人家说了算。尚且我还在一间自称为女工发声的劳工机构打工，可想而知，那些在普通企业打工的劳动者面临着怎样的窘境。为了规避法律风险，尖椒部落的领导随意引用已被废止的「法条」，再进行肆意解释，妄图逃避法律所规定的非法解雇后所要支付的补偿金，像打发要饭的一样地打发掉劳动者。</p>

<h2 id="toc_5">声明</h2>

<p>在这里，我不得不再次声明根本就没有所谓的「协商一致」，并且不接受电子邮件「解除劳动合同通知书」。严正敦促尖椒部落有关领导应正视自家雇员所发出的声音，切实遵守《中华人民共和国劳动法》和《中华人民共和国劳动合同法》的相关规定。讲真，作为一个劳动者，却要敦促一个劳工机构的领导遵守「劳动法」，真可谓是资本主义荒谬行为大赏了吧。</p>

<p><img src="media/15817684667074/2020215.8.jpg" alt="2020215.8" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

<p>要知道，我们的「劳动法」是先贤前辈用血与泪铸就的，它的实施也是靠无数工人冒着我们无法想象的风险拼出来。⼯⼈阶级和革命前辈们用⽣命染成的⼀⾯⾎淋淋的旗帜已经交到了我们⼿上，那就容不得任何⼈去摆弄它。</p>

<p>一个劳工机构的领导，居然这般藐视法律，践踏自家员工的尊严，不要说改变世界，不给这个世界添堵就很不错了。我更担心我曾经朝夕相处的同事，她们和签订的劳动合同估计和我的一模一样，将来也保不准领导会继续使用我所遭遇的那种「协商一致」来解除劳动合同。</p>

<p>我为自己发声，也为尖椒部落的全体同事发声。我会与尖椒部落内部的「两面人」抗争到底，守护「劳动法」！</p>

<p>我相信尖椒部落可以在广大支持者的帮助下纠正自己的错误，回到正义的事业。</p>

<h2 id="toc_6">「劳动合同」扫描件</h2>

<p><img src="media/15817684667074/2020215.9.jpg" alt="2020215.9" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15817684667074/2020215.10.jpg" alt="2020215.10" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15817684667074/2020215.11.jpg" alt="2020215.11" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><br/>
<img src="media/15817684667074/2020215.12.jpg" alt="2020215.12" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[美国工人是如何反击大型科技公司的？]]></title>
    <link href="http://sogola.com/how-workers-are-fighting-back-against-big-tech.html"/>
    <updated>2019-12-03T16:48:58+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/how-workers-are-fighting-back-against-big-tech.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>所有科技公司都宣称自己“让世界变得更好”，可它们却在无时无刻地生产着不平等。从硅谷程序员到共享租车的司机，再到各间大公司里的后勤临时工，他们都开始改变科技寡头所制造的不平等。</p>

<p>2019年9月13日，在大数据挖掘公司帕兰提尔科技的纽约分部与加州帕罗奥多分部外，有超过一百多位活动者同时在抗议。这些抗议者希望人们应该看到这间公司参与了政府的工作，它的大数据挖掘技术已经被用于非移民的甄别与驱逐。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>在帕兰提尔公司外，抗议人士安置了带刺的铁丝网，它象征着二战期间纳粹德国关押犹太人的历史。要知道，帕兰提尔科技的首席执行官亚力斯·卡普就是犹太人。</p>

<p>“在（二次世界大战中的犹太）大屠杀期间，IBM使用最新的技术来收集人口普查信息，这些信息被用来识别欧洲各地的犹太人。”</p>

<p>“如果当时的IBM的员工说不呢？”</p>

<p>“可以拯救多少生命？如果帕兰提尔的员工现在说不呢？有多少家庭可以保持完整？”</p>

<p>当天下午，人们就去了卡普的家抗议，“帕兰提尔, 你知道这是事实”，“大数据筛选与驱逐移民就取决于你”。犹太新年马上要到了，人们呼吁亚力斯·卡普不要重复纳粹德国的错误。</p>

<p>抗议人士希望以此给帕兰提尔公司高层施加压力，不仅仅是首席执行官亚力斯·卡普，还有联合创始人彼得·蒂尔，还有帕兰提尔的投资人美国总统川普。这些抗议所带来的压力同样也影响到帕兰提尔公司的员工。</p>

<p>人们的愤怒和抗议，并非临时起意。人们愤怒于帕兰提尔公司与政府签下合同，用大数据筛选与驱逐移民，人们愤怒于一周前卡普在报纸宣称将与政府继续合作。其实愤怒也并非开始于帕兰提尔，一对墨西哥父女因偷渡而溺亡的悲惨景象早就震惊了美国人民。</p>

<p>当我们回顾过去，不同的工人群体有着自己的抗议行动，虽然他们都是孤立行动。但也许你可以问：“他们可以行动，为什么我们不行？”</p>

<p>2018年，谷歌员工罢工，当时有2万多名谷歌员工离职，以此抗议公司内部的性骚扰。</p>

<p>2018年，旧金山打算向大型企业征收小额税款，以服务无家可归者。推特（社交网站）和条纹支付的首席执行官资助这一提案的反对者，引发一系列抗议。（提案最后没有通过）</p>

<p>2019年，优步和来福车（美国流行的打车软件）都发生了大罢工，世界各地的司机停止接单24小时。</p>

<p>就像2018年美国公立学校罢工，科技业也是一个运动导向下一个。因为科技已经渗透到我们生活的各个方面，他们摧毁传统行业，而创新带来的利润并未惠及每一个人。科技链接起世界，却把家庭撕裂。</p>

<p>随着，程序员、出租车司机、后勤临时工，这些不同的科技工人群体开始团结起来了。当他们真正地团结起来的时候，他们将会迫使科技公司做出改变并践行它们的承诺：让世界变得更美好。</p>

<p>科技工人组织起来并不容易，迫使他们团结起来的一个重要原因就是，唐纳德·川普当选美国总统。</p>

<p>“硅谷崛起”的发言人杰弗里·布坎南说：“虽然以前也发生了很多事情，但远没川普在科技业界搞的事情多。”</p>

<p>川普当选美国总统后，所有人都还处于震惊和困惑的状态。几周后，川普就会见了科技业界的各间公司老板。从那一刻起，工人就意识到他们的老板将会向川普政府妥协，而不是反抗。</p>

<p>川普当选的几年时间里所发生的事情，都已证明这一判断的正确。2017年，谷歌与五角大楼合作开发杀人的人工智能。而在最近，微软赢得与五角大楼的云计算合同。</p>

<p>雅内塔·冈萨雷斯是一个草根组织“米延特”的组织者，米延特是一个拉丁裔与墨西哥裔的组织，他们参与组织了这次帕兰提尔的抗议行动。冈萨雷斯说：“我不懂高科技，我甚至连脸书（社交网站）都不会用，大家经常拿这个开玩笑。但我们开始关注这些科技产品了，因为它们正在影响我们的社区。”</p>

<p>冈萨雷斯解释到，随着政府打击移民的力度加大。“米延特”已经开始关注数据采集、GPS定位与人脸识别等技术乱用所引发的问题。冈萨雷斯说：“这些技术都会用于美国下一阶段的种族监禁。科技拉近我们彼此间的距离，人们充满了希望，也感到兴奋，但我们也看到技术的负面后果。科技所带来的一系列的道德问题，不止是那些科技产品的用户要承受，科技业界的工人也要承受。”</p>

<p>冈萨雷斯的这种反省，在科技业界并不多见。科技业界的工作者们相信技术可以通向一个自由社会。他们推崇加密技术，不相信中心化。技术乐观主义者笃信技术可以改造传统行业，建立一个自由社会。</p>

<p>事实上，科技行业不过是在复制过去的经济模式，但它们比传统行业更有效率。科技行业利用国家监管的漏洞，从而让工人没有保护措施。科技业界相信市场的力量，而事实上市场只会让财富与权力流向资本家。而效率更高，则这意味着财富不匀愈加严重。</p>

<p>越来越多科技业界的工人们意识到，他们生活并不会因科技而变得美好，除非他们阻止这一切。</p>

<p>伊丹·阿尔瓦是一名49岁的科技工人。他来自以色列，在美国生活了19年，以自由职业者的身份在金融机构、学校和其他科技公司工作过。几年前，他下载了来福车，作为一份兼职工作，在上下班的路上接送乘客，赚点外快。阿尔瓦被解雇后，他开始全职开车，这改变了他的看法。</p>

<p>他解释说：“工资（比之前）少了很多，与此同时，你要花更多的钱来维修汽车。”</p>

<p>“大多数司机没有注意到他们是在赔钱，而不是在赚钱，因为这些成本是分散的。”</p>

<p>“你很快就会发现，你在旧金山湾区几乎无法谋生，这会引起怨恨，尤其当你发现那些经理一年挣4500万美元的时候。”</p>

<p>伊丹·阿尔瓦目睹了富人的生活方式与司机的生活方式之间的巨大差距，因此他决定加入行动。</p>

<p>“零工崛起”是一个主要由优步与来福车司机组成的组织，零工通过这个组织来争取基本生活工资，要求在工作上有发言权。</p>

<p>伊丹·阿尔瓦就加入了“零工崛起”，虽然他参与“零工崛起”是为了争取更好的工作条件，但他也在考虑下一份工作，不管那是什么。</p>

<p>技术进步会带来什么？算法可以写文案，出租车与卡车可以自动驾驶，机器人可以做服务员和调酒师。阿尔瓦：“任何行业都可以使用软件完成。”“像来福车和优步就很能说明问题，员工没有好处，甚至投资人也不一定能得到好处，只有少数人因此发财。这看起来像金字塔骗局。“</p>

<p>“零工崛起”已经推动加州立法保护零工，优步和来福车工作的司机必须被视为雇员，而不是承包商。这将意味着司机将获得最低工资、工人补偿和其他福利。这将彻底颠覆出租车共享行业，它将迫使企业保护员工。</p>

<p>卡洛斯·拉莫斯已经开了三年来福车，也加入了“零工崛起”。他说开着车在路上，都不敢想什么，因为“如果外面发生了什么，你只能靠自己了”。</p>

<p>拉莫斯对加州通过了保护零工的法案而感觉高兴，但他不觉得科技业的工人能够联合起来对抗科技行业的当下运作方式。拉莫斯的出租车经常会接送一些旧金山程序员，“他们和我们之间有着巨大的差异”。</p>

<p>“他们有钱，我们穷。他们的办公室有米其林星级的厨师，我们能吃个便当就不错了。他们担心价值百万美元房子的开销，而我们却睡在车里。”</p>

<p>拉莫斯认为，如果科技行业的运作方式要发生翻天覆地的变化，那么程序员与司机的差别待遇就必须得取消。</p>

<p>艾瑞克是一个科技工人，他已经在科技业界工作了近15年。他现在在一家他认为“相当标准的初创公司”工作，虽然一切进展顺利，但他们的技术部门刚刚被母公司分拆，这让员工们产生了疑惑。</p>

<p>艾瑞克质问道：“这项技术在多大程度上让世界变得更好了?”</p>

<p>艾瑞克说：“我只看到通过这些技术赚钱，但技术实际上没有改变任何东西。”</p>

<p>多年来，艾瑞克一直希望技术改变世界，而现在他认识到整个行业正处于“荒谬的循环”之中，银行和风投希望更多的钱，没人关心工人工作是否稳定，更不要说改变世界了。现在公司架构的改变，艾瑞克对于未来感到模糊。艾瑞克：“我们唯一能做就是辞职，除非大家团结起来与公司协商。”为了解决这个问题，艾瑞克转而求助于解决老板和员工之间权力失衡的唯一办法：组建工会。</p>

<p>眼下，我们看到越来越多的科技业界的新工人正在从技术乐观主义变成了技术怀疑主义。随着对那些科技寡头的曝光越来越多，开放式办公室里的乒乓球桌、签约奖金都不足以让人们接受这样的工作。</p>

<p>随着美国总统大选的临近，川普政府在科技业界的胡作非为，是否会使得更多人开始反思科技改变世界这件事？</p>

<p>倡导组织“技术公正合作”的负责人凯瑟琳·布雷西说：“如果你是一个25岁的科技业的工人，背负六十万美元学生贷款，每年利息8%，那你根本买不起房。你和三个室友合租，到了35岁，你会认为这个经济体系已经控制了你。”</p>

<p>“学生为了所有人的解放”运动，宣称反种族主义、反资本主义，他们致力于动员学生加入到解放运动。一直以来，“学生为了所有人的解放”都在敦促斯坦福大学计算机科学专业的学生放弃在谷歌和脸书等大型科技公司的工作。</p>

<p>“学生为了所有人的解放”希望透过直接行动、教育、社区建设，通过与边缘人群合作，打破冷漠的文化，改变压迫的现状。</p>

<p>2019年9月，来自17所大学的1200多名学生承诺不为帕兰提尔工作。</p>

<p>毕业生们重新定义了什么是的“好”的科技工作。</p>

<p>川普的反动是反击科技寡头的助燃剂，这场运动不会因为2020年美国总统大选结束而熄灭。</p>

<ul>
<li>source: <a href="https://www.vice.com/en_us/article/7x5a54/how-workers-are-fighting-back-against-big-tech-v26n4">https://www.vice.com/en_us/article/7x5a54/how-workers-are-fighting-back-against-big-tech-v26n4</a></li>
<li>本文由查无此人翻译，王小嗨改定</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[阿兰·巴丢：我们正处在马克思主义的新起点]]></title>
    <link href="http://sogola.com/we-are-at-a-new-beginning-of-marxist-thought.html"/>
    <updated>2019-11-18T14:27:31+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/we-are-at-a-new-beginning-of-marxist-thought.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>2018年8月28日，哲人阿兰·巴丢接受Les Inrockuptibles杂志的马修·德让(Mathieu Dejean)的采访。在这次访谈中，阿兰·巴丢以他的新作《彼得格勒与上海》（Petrograd, Shanghaï）论述了二十世纪的革命遗产和马克主义理论的未来。</p>

<p>在《彼得格勒与上海》一书中，阿兰·巴丢反思了俄罗斯1917年十月革命与震旦文化革命的失败。阿兰·巴丢拒斥当下，他因保卫毛主席的遗产而备受谣啄。在这次漫长访谈之中，哲人的思考开始展开。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>马修·德让：1917年10月的俄国革命一百周年之际，对于许多出版物、文献或者辩论，妳好像都不以为然。依据妳的说法，所有这些都不过是要达成「共同遗忘」的目的。</p>

<p>阿兰·巴丢：是的，因为十月革命的真实情况、影响及其所承载的当代意义，根本没有被带入到讨论。在媒体中，绝大数都视十月革命为「极权主义的起源」，也有少数媒体把十月革命放逐到一个遥远或者另类的年代。</p>

<p>马修·德让：历史学人斯蒂芬·库托伊（Stéphane Courtois），即《共产主义黑皮书》（The Black Book of Communism）的作者。藉此机会，他发文反对列宁，称列宁是「极权主义的发明者」，妳觉得这种思潮是法国的历史学界主流吗？</p>

<p>阿兰·巴丢：斯蒂芬·库托伊斯的反革命爱欲，用不着再继续肆意流淌。这是他的招牌，他以反革命谋生。把革命者扔进永远敞着口的「极权主义」垃圾桶里，在意识形态市场中是一个赚钱的好买卖，而这种把戏在媒体中一样普遍，这些媒体已经成了我们这个星球上寡头统治的一个部门。是的，突然之间，一个负面的列宁形象变得非常普通。尽管如此，学界和国际上仍有一股反潮流，在已知的现时代中，就把时间限定在从圣茹斯特到与罗伯斯庇尔直至今日，如果有五到六位革命与共产政治的大思想者或者勇武者的话，那么列宁无疑就是其中之一。</p>

<p>马修·德让：在关于极权主义的辩论中，妳采取了毫不含糊的立场，妳这样写道：「十月革命，说一千道一万，反正不是极权主义。」依据妳的说法，1917年的俄罗斯革命被错误等同于堕落为斯大林统治下的集权派对国家。</p>

<p>阿兰·巴丢：把1917年的列宁与1937年的斯大林相提并论，比二十世纪早期君主主义者将罗伯斯比尔与拿破仑放在一起比较还要荒谬。我们应该说混淆、虚假形象和恐怖的天启景象一直都是反革命的工具。1917年至多到1929年，俄国革命对于这段历史名副其实。</p>

<p>从1917年到1929年期间，列宁及其拥护者毫不怀疑民众集会中「一切权利归苏维埃」的口号就是革命现实，并忠于列宁。可是就像列宁批判的那样，在红军取得残酷内战的胜利之后，布尔什维克派对建立的国家迅速堕落。列宁和毛的一个共同特质是，两人都高度怀疑，革命派对已经在国家权力的矫饰下官僚化和僵尸化了。坚持用「极权主义」来指称党国一体，并不准确，要知道列宁与毛才是极权主义的严厉批评者！</p>

<p>马修·德让：妳总的来说是赞美毛在1966年发动的震旦文化革命，这有争议，也有批判。在法国，少有学人把这一事件视为灵感来源，而妳是其中之一。为什么妳认为文化革命的遗产如此重要？</p>

<p>阿兰·巴丢：这很简单。在1950年代晚期，就像列宁死前所想的那样，毛也注意到自掌权以来，完全僵化的苏联模式结合了官僚化的共产派对，其对于党内骨干有着不可抗拒的诱惑，包括军政干部，也都与共产主义分道扬镳。基于苏联的经验教训，所以毛知道，要实现共产革命的胜利与社会的完全平等，都还有漫长的路要走。他始终主张「没有共产主义运动就没有共产主义」。这就是说，没有群众的革命活动，即使派对掌权了，也不可能有什么真正的新成就。这与斯大林恰恰相反，他从1920年代晚期就坚持认为「革命已经完成」。斯大林只相信国家和警察，并把清洗、驱逐和枪杀视为派对清算的必然结果。</p>

<p>文化革命作为重振共产主义方针的一次伟大尝试，而空前绝后的是，派对手握权力却很大程度上又反对自身的权力。为了做到这一点，毛把自己放在一个巨大的青年运动的基础之上 - 我们应该注意到，当时世界各地都有这样的运动 - 然后把工人阶级从主要工厂中分离出来。正如巴黎公社是帝国主义资本主义条件下的第一次无产阶级革命，也是一次血腥的失败一样，震旦文化革命是社会主义国家条件（派对-国家）下的第一次革命，当然它最终也失败了。对于坚信与毛同样理想的人们来说，深思这一失败责无旁贷。</p>

<p>马修·德让：妳认为「冲击团体的不受控制的行动很早就出现了」，在「新对旧的斗争」中，许多红卫兵臣服于「一种蓄意的野蛮行为」。在诉诸这种经验的同时，妳如何支持解放政治？</p>

<p>阿兰·巴丢：我不认为妳在严肃提问。妳能想象在一个社会主义国家的条件下，震旦发生规模如此之巨大和持续时间如此之久的运动，而不会发生暴力，哪怕是大规模的暴力？任何群众运动都会给极左创造条件，他们为达目的会无节制清算，争做小领导，当然群众运动也会给右派在其过程中篡夺绝对权力创造了条件。红卫兵的过分行为 – 从运动的一开始，红卫兵就分为极端左派和保守右派 – 是群众运动的辩证法则所采取的形式。妳会因九月屠杀、恐怖的处决或旺代战争，而否定法国大革命？任何历史的诞生都是痛苦的。毛本人发动的这场运动的毛主义领导层就知晓这一规律，并从运动一开始就积极地采取行动，反对过度和暴力。在我的书中，我有写道：1966年夏天发布的《十六条》，它的整个设想就是试图预防妳所提及的过度行为。所有这一切的真相是，善于恐吓的「人权」意识形态，喜欢把二十世纪下半叶最伟大、最重要的新运动贬低成一系列的令人生厌的奇闻轶事或者不真实的统计数据。</p>

<p>顺便说一下，这些统计数字是当代反共产主义的一个特点。曾经在一次电视对话中，我被告知2亿人死于古拉格集中营！如果真是这样，那么俄国人早都死光光了。还有在另一个电视采访中，我被告知文化革命期间死亡4500万人。众所周知，可能的死亡人数是70万。当然，考虑到在一个超过10亿人口的国家发生10年的骚动，死亡70万人并不算什么。这场运动如此重要，我们没有理由为屠杀而怀古伤今。</p>

<p>诚然，所有污蔑都只是统治集团的典型保守立场。从十九世纪开始，法国大革命的「叙事」就被贬低为少数贵族的悲惨遭遇。这阻碍了对任何事实真相的理解。打碎自新石器时代以来私有制、家庭和国家，这是人类史上的真正变革。而如今，「极权」和「独裁」这两个词，透过自由保守主义的话语，使得真正的政治变革消失了。</p>

<p>马修·德让：由于毛主义勇武者狂热于「毛泽东思想」，雷蒙·阿隆将法国的毛主义者描述为「世俗宗教」。妳能理解这种批评吗？</p>

<p>阿兰·巴丢：前不久我出版了《真理的内在》（L’Immanence des vérités）一书，完成了我的哲学冒险。在书中，我展示了 - 我曾经说要去证明的 - 我称之为任何解放政治或其意义之普遍凝聚的「索引」，「索引」是专名。这是关于斯巴达克斯、托马斯·闵采尔、列宁、毛、卡斯特罗以及其他许多人的真实。在当下支配我们的低能文字游戏中，真实被置换成「独裁者」。但推而广之，我们也可以勋伯格为音乐独裁者，或称爱因斯坦为物理独裁者。</p>

<p>在传唤引发崭新创造的思想和行动的所有领域中，都有许多深刻的理由来说明为什么再造和重述的真理过程应该以专名来符号化。通过反思社会主义国家的探索及其失败，「毛」成为革命马克思主义与共产主义的政治的符号。那些理论和实践工作，激励着我们前进。就像颂扬国家的利己主义一样，特别是在极左语言的夸张与强调中，有着模糊宗教色彩和奴性腔调。这并不奇怪，但只是一个附带现象。</p>

<p>马修·德让：妳的书的副标题《二十世纪的两场革命》表明只有这两场革命。为什么不引入1918年的德国革命，或者1936年的西班牙革命呢?</p>

<p>阿兰·巴丢：正如列宁所说，二十世纪将是革命胜利的世纪。这句话里的革命应该被理解为「有价值」的革命，值得我们学习的革命。而不是1917年之后不再具有革命立场的，最终崩坏的革命。列宁主义的标准显然是共产主义是否夺取政权。1917年之后，我们不再面临年轻列宁所面临的问题，即反思巴黎公社的经验教训，其或许是十九世纪最重要的革命，却以血腥的失败告终。我们现在需要反思的是共产主义夺取政权的成果本身。</p>

<p>尽管1918年德国的斯巴达主义者和20世纪30年代末加泰罗尼亚的无政府主义者的行动令人感动，在某些方面也令人钦佩，但就其迅速而灾难性的结局而言，它们仍然是十九世纪二十年代的某种回声。如果把夺取政权当作标准，那么在二十世纪有教育价值的革命首先是震旦革命，其次是北韩、古巴、越南......令人惊讶的是，这些案例都不是古典意义上的十九世纪城市工人阶级起义。要知道，巴黎公社与十月革命都是城市工人占主导。这些二十世纪的革命更像小农社会里的战争，「革命战争」。因此，有别于从前的是，问题已经转移到夺取政权上。</p>

<p>二十世纪晚期，随着全世界社会主义国家的衰落，转移又一次发生：我们必须反思这种衰落的原因，超越夺取政权这样的严厉和基本的问题，思考共产主义运动如何成功。问题变成：怎样做才能使共产主义运动继续下去，甚至把运动的法则施于革命先锋队所建立的新国家？在这里，主要的参考确实是文化革命及其失败。就像巴黎公社及其失败，为列宁提供了历史材料。震旦文化革命是社会主义国家及其消逝时代的巴黎公社。</p>

<p>马修·德让：遍及世界的革命勇武者长期受「曾经真实存在过的社会主义」经验的影响，比如震旦的毛时代。最近的经历是否让妳对全球共产主义思潮的持久性感到乐观？</p>

<p>阿兰·巴丢：准确来说，不管有多么必要，共产主义政治问题都不能再简化为革命夺取国家政权的问题，我们正处在一个新的起点，我们需要对马克思主义的基本原理做出新的强调。尤其是以下问题：工作组织的平等过渡、农村的工业化、超越脑体分工而适应多种工作样态的工人的问世、真正的国际主义、各级群众集会的永恒在场、对国家行使监督。所有这一切 - 在马克思和列宁这里只是处于理论阶段，但在毛的震旦进行了试验和检验 - 必须掌控全球共产主义潮流，并对其重建。万事开头难，但前途必然是光明的。</p>

<p>马修·德让：妳从「文化革命」失败中汲取的教训之一是，「任何政治解放都必须以派对模式或多派对模式为依归，才能不至陷入到无政府主义，但同时必须坚持自己为『非宗派』政治。无政府主义从来都不过是徒劳无益的批判，它不过是共产派对的替身或者影子。」妳认为正确的平衡是什么？妳打算采用哪种组织形式？</p>

<p>阿兰·巴丢：这是一个根本问题，但它必然导致真正的实验。关键在于，我们必须摆脱派对-国家与大众之间的简单对立。政治辩证法必须包含三点，正如我们从1920年代的毛泽东著作《中国的红色政权为什么能够存在》中已经看到的那样。首先，在每个层面上，透过一些大众组织及其集会与会议激发独立的群众运动；其次，一个无处不在的政治组织，它明确地承载共产主义计划，这个组织不提供空洞描述与泛泛空号，它是适当口号与未来想象的集合；最后，在相当长的一段时间里，国家将继续存在。</p>

<p>最复杂的问题是，如何确保民众运动与集会和政治组织处于辩证的两端，使之运作得当，使国家向共产主义社会过渡，而不是臣服于国家？如果政治组织与国家融合在一起，就像先前共产派对执政那样，这种辩证显然是不可能的。如何确保集体决策的三重性？文化革命之后，这些都是我们的问题。如同巴黎公社之后，列宁的问题是如何建立一个不仅能够夺取政权而且能够巩固政权的共产组织。</p>

<p>这就是为什么我们现在处于我的朋友伊曼纽尔·特雷（Emmanuel Terray）所说的共产主义的「第三天」。因为马克思，我们有了第一天：在工人起义一再失败的背景下，确定了原则。因为列宁，我们有了第二天：胜利是可能的，但胜利后的真共产主义性质是不稳固的。如今，在毛以后，我们有了第三天：在社会主义国家的失败时代，创制共产组织。</p>

<p>马修·德让：妳最近为震旦新毛主义历史学家蒋洪生写的《上海公社》（Shanghai commune）作了序言。妳是否认为震旦新毛派的存在表明了政府对这段历史更大的宽容？</p>

<p>阿兰·巴丢：我不太了解那方面。我所知道的是，仅震旦就拥有我们星球上三分之一的真无产阶级，即工业无产阶级。仅去年一年，震旦就有7000起工人集体行动。除此之外，我们还看到一个相当特殊的存在，即大众诗歌，那是水平非常高的工人诗歌。震旦未来仍可能是共产主义行动的大本营。震旦人的大头领拒斥所有证据，宣称「中国是社会主义国家」，这猛然让我意识到他们已经处于防守姿态……</p>

<p>马修·德让：那么，妳如何看待今日之震旦？</p>

<p>阿兰·巴丢：多亏了毛时代的遗产，震旦才得以拥有有效的教育体系、先进的科学部门、劳动纪律的良好习惯、坚实的工业基础、数量庞大的农民劳动力、一个根基深厚、威权与受人尊重的派对-国家；所有这一切都可确保震旦发展资本主义，并很大程度上可以获得成功。某人的「辩证」格言「社会主义的初级阶段是资本主义」，和他的「发展就是硬道理」座右铭一样，奠定了辉煌的成功和原始积累的基础。震旦已经成为一个资本主义国家，它将富豪资本主义和国家资本主义结合起来并组织起来，这是一个激烈的竞争力量。像法国、英国和美国一样，它甚至在非洲也在争夺资源和出口，尽管有着一种全新的风格，但它却是一种更加精明的帝国主义。这一切的未来会怎样？也许会像1914年的战争那样。至少，它们都在为此做准备。我们只能求助于列宁的格言：「战争引起革命，革命制止战争」让我们期待第一种替代，但时间紧迫……</p>

<p>马修·德让：妳是当代法国被翻译的最广泛的哲学家。妳觉得妳的想法在哪些国家有最大的反响？</p>

<p>阿兰·巴丢：我认为这取决于我写作的不同方面。在纯哲学方面，三部曲《存在与事件》、《世界逻辑》和《世界记忆》，除了学术界之外，我想说的是德国、斯洛文尼亚、意大利、澳大利亚、阿根廷、英国……都有翻译。而我的政治论文，除了英语国家，还有巴西、意大利、德国、印度、墨西哥都有翻译。有两个国家，震旦与土耳其，除了三部曲和我的小说，他们几乎翻译了我们所有东西。</p>

<ul>
<li>原文是法文，本文根据英文翻译</li>
<li>英文翻译：David Fernbach</li>
<li>国文翻译：越异、王小嗨</li>
<li>国文校对：乔末</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[三和大神的双十一怎么过？]]></title>
    <link href="http://sogola.com/Godsofsanhe1111.html"/>
    <updated>2019-11-11T10:15:05+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/Godsofsanhe1111.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p><img src="media/15734385054962/20191111.1.jpg" alt="20191111.1" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><center><em>三和人力资源市场</em></center></p>

<p>三和变了，两米高的栅栏立了起来。</p>

<p>三和没有变，三和大神还有日结可做。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p><img src="media/15734385054962/20191111.2.jpg" alt="20191111.2" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><center><em>三和人力市场的门禁系统</em></center></p>

<p>栅栏外。</p>

<p>夜晚，三和附近的网吧中一双双眼睛都发光，仿佛比屏幕还亮。上网累了，出来吃个炒饭，再要上几串烧烤。烟火气和烧烤味道，弥漫在整个巷子里，天亮后还久久不肯散去。</p>

<p>白天。三和人力资源前方的停车场空地，下午四点多就会充满各种气味：煮玉米的味道、人的味道、劣质香烟的味道。</p>

<p>那里人头攒动，各种摊商。不过驻足围观最多的还是招聘零工。</p>

<p>栅栏内。</p>

<p>各种生意还在做，手机号微信号还在收，三和“优衣库”营业照常，各种廉价炒粉炒面依旧慰藉了无数人们。</p>

<p>只是在海信酒店楼前的三和大神，再没有日结可找，因为铁墙内只招“厂狗”。</p>

<p><img src="media/15734385054962/20191111.3.jpg" alt="20191111.3" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><center><em>万科的三和泊寓</em></center></p>

<p>随着万科的“升级改造”计划的推进，愈多“农民房”变得光鲜亮丽，消费水平也随着上涨了，大神们不得不干更多的活，双十一是消费的节日，也是大神们的“假日”，只要忙碌一天，可以比以前休得更多。</p>

<p><img src="media/15734385054962/20191111.4.jpg" alt="20191111.4" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><center><em>三和前的停车场</em></center></p>

<p>双十一的战斗不是从零点才开始的，其实前一天，就有无数像我一样的人奔波在找快递日结的战场上。</p>

<p>我在三和四处转了转，根本没有之前说的200元一天的日结工价，要么是京东这种苦工，要么是大神们都不屑于去的低价工。旁边有工友说：“京东工资高，可太累，全是大件。上次做了一次，瘫痪了一周，是真的瘫痪。筋骨好也不要去啊，吃人的。”</p>

<p><img src="media/15734385054962/20191111.5.jpg" alt="20191111.5" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><center><em>顺丰中介的广告</em></center></p>

<p>“还差两个，不来就没了。”顺丰中介在价牌旁喊着，已经快六点了，我越来越着急，一百三就一百三吧，我递上我的身份证。</p>

<p>可交了身份证，我怎么进入铁栅栏呢？原来别人刷完卡，妳跟着就可以溜进去。</p>

<p><img src="media/15734385054962/20191111.6.jpg" alt="20191111.6" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><center><em>提前到的大神</em></center></p>

<p>到了集合地点，我还没吃晚饭，问坐在一起的老哥：“晚上会管饭吗？”这位老哥告诉我，都要先吃了饭再去，体力消耗非常大，他们的饭要12点以后才有。</p>

<p>6点20分开始点名，先是装车的跟着领队走了，再是打包的，最后才是我们分拣。</p>

<p><img src="media/15734385054962/20191111.7.jpg" alt="20191111.7" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><center><em>大神挤公交</em></center></p>

<p>分拣人少，没有车接送，只能跟着领队坐公交。一路慢悠悠，一个小时的公交，才到达顺丰坂田的中转站。</p>

<p><img src="media/15734385054962/20191111.8.jpg" alt="20191111.8" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><center><em>在上交手机</em></center></p>

<p>到了中转站，领队先把我们所有人的手机都收了。</p>

<p>穿着酸臭的黄马甲和穿顺丰工装的正式工分列两队。</p>

<p>一个小工头扯着嗓子让我们静静，“我们出来为了什么，赚钱，快过年了，我们得拿钱回家，大家好好干”，“安全事项我已经说过了，万一出了事，我没说，是我们的责任，我说了，就是你们的责任了”，“都打起精神，不要给我出岔子，干完了就可以拿钱了。”</p>

<p>大家鸦雀无声地散了，工头安排我们去扔包。</p>

<p><img src="media/15734385054962/20191111.9.jpg" alt="20191111.9" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><center><em>本图来自网路</em></center></p>

<p>我们四人一组，有一个正式工负责看管。有人负责接麻袋，有人负责剪开封口，有人负责扔包。</p>

<p>包裹一劲地被运送过来，丝毫没有停歇。我们完全被机器控制，四个人必须紧跟传送带节奏，不然货物会越堆越多。</p>

<p>根本没有休息的时间，更不用说喝口水，可正式工站在一边总是嫌弃我们速度太慢。“你们干什么呢，动作这么慢，还想不想要工钱了。”一个小领导漫步走过来，突然对着一个工友大喊。</p>

<p>“怎么慢了，你这个屌人，我停都没停。”有工友忍不住了，几次上去要打他。很快，他被开除了，不知有没有拿到工钱。“你要是真厉害，还能过来做这种工作？”工友走了，正式工说了这样一句话。</p>

<p>挨到了两点，终于可以去吃饭了，每人只能领一盒土豆丝，一盒米饭，饭菜都寡淡的很，但是不管饭菜有多差劲多难吃，体力活后都需要补充能量，我们只能狼吞虎咽吃完。</p>

<p>上半夜疯狂扔包的时候，还没有觉得有什么不适。饭后小咪一会，被喊起来要继续做工，才发觉胳膊和手指酸痛。</p>

<p>下半夜，我们做到五点就没活，坐着休息，大家都很庆幸今晚货还不算多。结束后领回身份证和工资。</p>

<p><img src="media/15734385054962/20191111.10.jpg" alt="20191111.10" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><center><em>在等工钱的工友</em></center></p>

<p>散工的时候，三和过来的每一个人脸上都洋溢着轻松的表情。后来，我才知道原来他们都是没钱被逼无奈才做了今晚的日结，不然就等明天220的工价了。</p>

<p>如果双十一期间，找不到足够的工做，之后找工只能更加困难，只能“挂逼”。</p>

<p><img src="media/15734385054962/20191111.11.jpg" alt="20191111.11" class="mw_img_center" style="display: block; clear:both; margin: 0 auto;"/><center><em>我的工钱</em></center></p>

<p>看着手里拿到的工资，我怅然若失，从晚七点到早七点才挣了一百三十块。</p>

<p>回去的公交车上，我睡了一路，回到三和已经八点多了。</p>

<p>拖着一身疲惫，回到家里，我似乎已经对双十一脱敏了，劳动真的可以抵抗消费主义。</p>

<p>玩淘宝的喵币？还是京东复杂的优惠券？我不想再把有限的时间献给它们精心设计的陷阱了。</p>

<p>囤货？可我那狭小的出租屋哪有空间去摆放便宜几十块钱的洗衣液或者卫生纸呢？</p>

<p>消费在我们这个时代成了理所当然的正确，它简单又充满诱惑，使得我们无暇关心复杂的商品生产过程。</p>

<p>从设计到生产，从包装到运输，商品生产的每个环节都凝结了工人的心力。</p>

<p>可在我们抢购下单那一刹那，商品变成了我们账单上数字，这些数字淹没了商品所承载着的人与人之间的关系。</p>

<p>劳动抵抗消费主义，并非说劳动神圣，而是我们通过劳动发现了劳动者。</p>

<ul>
<li>source: 尖椒部落</li>
<li>link: <a href="https://www.jianjiaobuluo.com/content/107512">https://www.jianjiaobuluo.com/content/107512</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[处女检测：一个全球危机]]></title>
    <link href="http://sogola.com/virginity-testing-laws-regulations.html"/>
    <updated>2019-11-01T19:57:39+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/virginity-testing-laws-regulations.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>那些处女膜检查的骗局正在影响着世界各地的妇女。有的国家正在进步，而有的国家依旧在忽视妇女和女童的权利。</p>

<p>几个世纪以来，人们一直使用女童或者妇女的处女膜来确定女性的贞节，但这并不科学。事实上，仅仅从生理上我们无法判断一个男人或者一个女人是否有过性行为。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>尽管如此，每年在世界各地有数千妇女遭受着侵入式的处女检测，这些检测并不是无创的。这些处女检测通常是由医生、医院、法庭或者政府认可的，对于被检测的妇女来说，这是一个的巨大甚至是致命的惩罚。</p>

<p>2018年10月，联合国人类权利高专办、联合国妇女署和世界卫生组织呼吁必须终止处女检验做法，因为这种检测“违反了人权和道德，而且还违反了医学不能伤害的原则”。</p>

<p>以下是导致这一声明的原因，以及自那以来世界各地的情况。</p>

<h2 id="toc_0">阿富汗</h2>

<p>2018年，阿富汗通过了一个新的刑法条款，如果没有法院命令或者妇女本人同意，对妇女进行处女检测，将是犯罪行为。10月份这条法律被修改了，因为仅仅依据征得妇女同意就进行检测是远远不够的。（阿富汗妇女说，她们的签名是伪造的，或者是在胁迫的情况下签下的。）阿富汗独立人类权利委员会已呼吁政府彻底禁止处女膜检查。</p>

<h2 id="toc_1">孟加拉国</h2>

<p>在孟加拉国，一旦被强奸，就要进行处女膜检查。在众多公民权利组织的游说下，孟加拉国最高法院已经于2018年禁止进行处女膜检查。</p>

<h2 id="toc_2">埃及</h2>

<p>在埃及，军方曾经对被拘留女抗议者进行处女检查，引发抗议活动。2011年，埃及法院裁定进行处女检测是非法的。</p>

<h2 id="toc_3">印度</h2>

<p>2013年，印度最高法院裁定处女检查侵犯公民隐私权，并“与性暴力犯罪没有任何关系”。尽管如此，印度妇女依旧遭受着处女检查。</p>

<h2 id="toc_4">印度尼西亚</h2>

<p>在印度尼西亚，许多妇女参军或者做警察都必须通过处女膜检查，以“检验其道德水准”。印尼政府说已经没有这类检查了，但据印尼全国妇女抗暴委员会说，有些妇女因为处女膜“不完整”，她们就没了工作。</p>

<h2 id="toc_5">伊拉克</h2>

<p>在雅兹迪，女童和妇女逃离伊斯兰国的性奴役之后，伊拉克政府卫生部门就对她们进行了处女膜检查，以记录武装分子实施的强奸行为。“人类权利观察”称，那些医生的检查是“粗暴和马虎的”。“人类权利观察”成功说服一个地方法院叫停了处女膜检查，但是在伊拉克部分地区处女膜检查依然是普遍的。</p>

<h2 id="toc_6">摩洛哥</h2>

<p>摩洛哥妇女必须持有医生开具的处女证明，才能结婚。如果她们没有“通过”这个虚假检查（处女膜检查），那么她们的生命就危险了。</p>

<h2 id="toc_7">菲律宾</h2>

<p>菲律宾官营卫生诊所有所谓的处女检测，它们向在酒吧和脱衣舞俱乐部的妇女提供“V”（处）字卡以证明自己是妇女。美国人经常光顾这些酒吧和脱衣舞俱乐部，他们需要向处女支付更多费用。</p>

<h2 id="toc_8">南非</h2>

<p>在沿海省份夸祖鲁-纳塔尔省，市长给女学生提供奖学金之后，要求进行常规处女膜检查。南非性别平等委员会于2016年裁定，这项与奖学金挂钩的处女检查是“非法、不公平、不合理、违宪”的。</p>

<h2 id="toc_9">土耳其</h2>

<p>在2002年之前，土耳其的学校有权强迫学生进行处女膜检查，以“确定”她们是否是处女，一些女孩因为这项检查而羞耻自杀。2002年，土耳其推翻这一法律。</p>

<h2 id="toc_10">美国</h2>

<p>根据玛丽·克莱尔和富勒项目所做的报告，出于宗教的处女情结，无论是强迫，还是被迫服从，美国女孩和妇女正在做一些不科学的手术。一些女孩和妇女会做昂贵的不必要手术，去修复处女膜，以防止新婚之夜流血，或用来通过处女膜检查。</p>

<p>目前，美国联邦或者州都没有法律禁止处女检测，也没有明确的医学指南或者医疗标准。</p>

<ul>
<li>原文标题：Virginity Testing: A Global Crisis</li>
<li>原文链接：<a href="https://www.marieclaire.com/politics/a29491715/virginity-testing-laws-regulations/">https://www.marieclaire.com/politics/a29491715/virginity-testing-laws-regulations/</a></li>
<li>作者： Sophia Jones</li>
<li>翻译：王小嗨</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[齐泽克：欧洲左翼背叛了库尔德人]]></title>
    <link href="http://sogola.com/European-leftists-are-rejecting-the-Kurds-over-their-reliance-on-the-US.html"/>
    <updated>2019-10-29T12:08:43+08:00</updated>
    <id>http://sogola.com/European-leftists-are-rejecting-the-Kurds-over-their-reliance-on-the-US.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>一百多年前，卡尔·梅的畅销大作《穿越狂野库尔德斯坦》，讲述了德国英雄卡拉·本·内姆西的冒险故事。这本广受欢迎的书创制了中欧对于库尔德斯坦的认识：那个地方充斥着野蛮部落冲突，虽然那里的人们有着幼稚的正直与荣耀，但他们依旧迷信、互相背叛、进行着永恒战争。这种认识不就是对欧洲文明的野蛮他者的滑稽讽刺。</p>

<p>如果我们知晓今天的库尔德人，就不免对那个老套描述感到诧异。我知道土耳其的一些情况，那里的少数族群库尔德人是整个土耳其社会中的最现代和最世俗的族群。他们远离了一切宗教原教旨主义，他们还广泛实践女权主义。（我在伊斯坦布尔观察到一个细节：那些库尔德人经营的餐厅容不得丁点迷信）</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>圣人（川普的自命）背叛了库尔德人，他默许了土耳其对北叙利亚库尔德飞地的攻击。圣人行无需解释，毕竟「库尔德人不是天使」。对于川普来说，只有以色列和沙特阿拉伯才是天使；但对于有良知的人们来说，库尔德人才是那里的唯一天使。</p>

<p>库尔德人散布在土耳其、叙利亚、伊拉克、伊朗这四个国家，他们理应完全自治，但库尔德人自决命运不符合任何人的利益，所以库尔德人为争取自治付出了血的代价。这样的苦难命运，使得库尔德人成为惨遭地缘政治荼毒的典范。</p>

<p>还记得上世纪80年代末，萨达姆对伊拉克北部库尔德人的大规模轰炸和毒气攻击吗？在近旧，土耳其精心编排了一场游戏，他们说要炸伊斯兰国，而实际上土耳其的炸弹只会投递到与伊斯兰国作战的库尔德人那里。</p>

<p>在过去的几十年中，库尔德人已经证明了自己组织公共生活的能力。无论多么艰难，一旦库尔德人从这些国家的纷争中抽身，他们就能荣光世界。</p>

<p>萨达姆政权倒台后，伊拉克北部的库尔德飞地成了伊拉克唯一安全的地方。那里政事通达，甚至有定期飞往欧洲的航班。在北叙利亚，以罗贾瓦为中心的库尔德飞地在当今的地缘政治混乱中是一个超绝的地方：当库尔德人从那些一直威胁他们的大国邻居间得到喘息之际，他们就很快建立了一个社会，那是一个无冕的真实乌托邦。</p>

<p>因我的志趣，我察觉到罗贾瓦知识界的蓬勃发展。他们还多次邀请我去授课，可惜这些计划被野蛮的军事紧张所打断。</p>

<p>我们都知道库尔德人还必须依靠米国军事保护，而我那些「左翼」同侪对此的反应，令我悲伤。</p>

<p>在土耳其、叙利亚、伊拉克和伊朗的夹缝之间，库尔德人应该怎么行动？他们是否还有其他选项？他们是否应该在反帝团结的祭坛上牺牲自己？</p>

<p>几个月前，因「马其顿」之名引发争论。教唆库尔德人拒绝米国援助的「左翼」和反对更名「马其顿」的那些人一样令人作呕。</p>

<p>有人提案将马其顿国名改为「北马其顿」，但立即遭到了两国激进分子的攻击。希腊的反对者坚持认为「马其顿」是一个古老的希腊名字，而马其顿的反对者则认为他们才是真的「马其顿人」，现在被贬为「北方」省份，是一种耻辱。</p>

<p>这个不完美的解决方案让我们得以瞥见带有合理解释的无意义的斗争是如何结束的。但这个方案也存在着另一个「矛盾」：强国之间的斗争(一边是米国和欧盟，另一边是俄罗斯）。</p>

<p>西方对双方施压，要求它们接受和解，以便马其顿可以迅速加入欧盟和北约；而俄罗斯则因害怕巴尔干地区失去影响力，则反对和解，进而支持两国狂热的保守民族主义势力。这都是利益考量。</p>

<p>那么我们应该怎样行动？我想我们应果断支持和解。原因很简单，「马其顿」更名只有一个现实的解决方案。俄罗斯反对更名为「北马其顿」方案，仅仅出于它的地缘政治利益考量，而且俄罗斯也没有提供其他解决方案。</p>

<p>如果我们支持俄罗斯，选择「马其顿」不更名，那么无非就是让俄罗斯的地缘政治利益得逞，而马其顿被出卖，成为牺牲品，它不能加入欧盟，与希腊也成了敌对邻邦。同样，如果教唆库尔德人拒绝米帝的武器和保护，那么我们的反帝「左翼」是否也在出卖库尔德人？</p>

<p>这就是为什么有责任全力支持库尔德人抵抗土耳其入侵，同时严厉谴责西方列强和它们的肮脏游戏。</p>

<p>周遭的主权国家正在逐渐陷入一种新的野蛮，库尔德人是仅存的希望。这场战斗不仅关乎库尔德人，也关乎我们自己，还将决定这个世界的秩序。</p>

<p>抛弃库尔德人，欧洲解放运动最宝贵的遗产将不复存在。</p>

<p>那时，欧洲会变天。</p>

<p>当欧洲不再注视库尔德人时，欧洲就背叛了它自己。</p>

<p>那时，欧罗巴就是欧罗巴斯坦。</p>

<ul>
<li>作者：Slavoj Zizek</li>
<li>翻译：王小嗨、越异</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
