{
  "title": "Schiz00",
  "description": "Notiziuole Varie che trovo relativamente interessanti",
  "links": "# **[Schiz0](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/)**\n\n*   [Lavori](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Lavori.html)\n*   [MeditazioneTessile](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/MeditazioneTessile.html)\n*   [Casa33](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/casa33.html)\n\n# Aggregatori:\n\n*   [Fluss0](/1Lvn7oyTATpCxjtJRcCKACWvbDqAiGkfGX/)\n*   [N0blogs](/1MyrB3bQfCr67H6GTxdcFbqdfUN1sFNPwT/)\n*   [SinistraInRete](/1EWVMPkHtJewEwFnH5BRxQJKGNey4k2cXZ/)\n*   [Militant](/13nHHar3fGHsyALFjUndrYVKMG4QtVDtZ1/)\n*   [Giap](/1NuwNnijdhp9tyxa8MQ7W2LJN6sYZg3TWu/)\n*   [Comuneinfo](/1DQBZfpWueeWXiN5fyFzkogqsDTsC2GgJH/)\n*   [Potere al Popolo](/15fGzCkEjWmnogoD2ScRWQpsLQJXQmPAhV/)\n* * *",
  "next_post_id": 629,
  "demo": false,
  "modified": 1599715612,
  "post": [
    {
      "post_id": 564,
      "title": "prova",
      "date_published": 1580756341.147,
      "body": "messaggi che non vengono condivisi tra utenti clonati:\n\n[http://127.0.0.1:43110/Me.ZeroNetwork.bit/?Post/1BbXU2hYZKRDj41JhYDc1L2g8JEb45U97c/1P8mVfz49P4g5NWFmpFT9BcejHJBy2ybFF/1572793575](http://127.0.0.1:43110/Me.ZeroNetwork.bit/?Post/1BbXU2hYZKRDj41JhYDc1L2g8JEb45U97c/1P8mVfz49P4g5NWFmpFT9BcejHJBy2ybFF/1572793575)\n\n[http://127.0.0.1:43110/sakana.bit/?Post/1BbXU2hYZKRDj41JhYDc1L2g8JEb45U97c/13i223c4P7HfiKEu9cxEGXptQ77i8JEs26/1579508877](http://127.0.0.1:43110/sakana.bit/?Post/1BbXU2hYZKRDj41JhYDc1L2g8JEb45U97c/13i223c4P7HfiKEu9cxEGXptQ77i8JEs26/1579508877)\n\n[http://127.0.0.1:43110/1Lj1oPcN7oZQL8HkS5KbkzQuKqs42zQWY6/?Post/1BbXU2hYZKRDj41JhYDc1L2g8JEb45U97c/13i223c4P7HfiKEu9cxEGXptQ77i8JEs26/1579854616](http://127.0.0.1:43110/1Lj1oPcN7oZQL8HkS5KbkzQuKqs42zQWY6/?Post/1BbXU2hYZKRDj41JhYDc1L2g8JEb45U97c/13i223c4P7HfiKEu9cxEGXptQ77i8JEs26/1579854616)"
    },
    {
      "post_id": 146,
      "title": "Pensierini: Come gli Aquiloni",
      "body": "\n\n\n\n-- [Pensierini: Come gli Aquiloni](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Pensierini.html#org22194a0)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sun, 15 Jul 2018 03:26:00 GMT",
      "date_published": 1531954867
    },
    {
      "post_id": 147,
      "title": "Notizie (varie): SAN MARTINO ARTS AND CRAFTS",
      "body": "\n\n-- [Notizie (varie): SAN MARTINO ARTS AND CRAFTS](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgef80e0b)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 19 Jul 2018 09:08:00 GMT",
      "date_published": 1532109070
    },
    {
      "post_id": 148,
      "title": "Pensierini: Mio Babbo",
      "body": "Per me \u00e8 stata un'inaspettata illuminazione la morte di mio babbo: la abbiamo fatta entrare nelle nostre vite, \u00e8 arrivata quando eravamo tutti riuniti al mare, rinfrescati dalla sua brezza, inebriati dal suo profumo, rassicurati dai suoi colori, accompagnati dal frinir delle cicale...   La abbiamo vissuta come esperienza sociale.   \u00c8 stata una morte, tra l'altro, lungamente aspettata, la abbiamo accolta tra noi:   scherzando, mangiando e bevendo tutto il tempo, mentre lui s'avviava.   Inoltre m'ha fatto vedere in un'ottica completamente diversa sia l'ultima parte che tutta la vita intera di mio babbo:   Ho sempre pensato che fosse stato un bastonato dalla vita, irrealizzato perenne e invece \u00e8 stato il contrario; da una visione globale ha sempre fatto quello che voleva: lavorare come benvoluto insegnate tra i ragazzi, con una vita profondamente sociale al bar, tre mesi di vacanze al mare, d'estate, nella sua \"villa\", costruita da lui... un aristocratico, amato da tutti, nella sua dolcezza e bont\u00e0... e si \u00e8 fatto seguire da noi, senza imporci mai nulla...   E se ne \u00e8 andato dopo essersi spiluccato fino all'osso la vita, quando non aveva pi\u00f9 nulla, di quello che lui voleva, da dargli.   Davvero un grande..      E poi,   Il bello di vivere al mare d'estate \u00e8 che tu puoi, ad esempio, ...\n\n-- [Pensierini: Mio Babbo](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Pensierini.html#org3dec824)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 20 Jul 2018 17:49:00 GMT",
      "date_published": 1532322397
    },
    {
      "post_id": 149,
      "title": "TelaioDAmare: Due Vecchie Conoscenze",
      "body": "ieri sono andato a casa di Patrizia per consegnare le creazioni da esporre a\n\n**San Martino Arts and Crafts**\n\nsono arrivato che c'era _David Galimant_ ([French Codes](https://frenchcodes.com/) )    che stava caricando sul furgone le porprie realizzazioni...   \u00e8 stato una simpatica conoscenza      ad uncerto punto butto l'occhio fuori dal laboratorio   e chi mi vedo, la nel cortile sul retro?  \n\n![8f7784500c9e912cf4d74.jpg](http://telegra.ph/file/8f7784500c9e912cf4d74.jpg) \n\nPoi, tornato al mare, di fronte al nostro accampamento sulla Spiaggia Libera c'era questo...\n\n![3c3148c36685eff0c6f2c.jpg](http://telegra.ph/file/3c3148c36685eff0c6f2c.jpg) \n\nChe non ho fatto io...   E che, proprio per questo, trovo ancor pi\u00f9 interessante  \n\n\n\n-- [TelaioDAmare: Due Vecchie Conoscenze](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/TelaioDAmare.html#org4b0a089)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 23 Jul 2018 05:04:00 GMT",
      "date_published": 1532579877
    },
    {
      "post_id": 150,
      "title": "Schize: SAN MARTINO ARTS AND CRAFTS",
      "body": "**Festival di arte, design e artigianato del filo e della tessitura**\n\nvedi la pagina [SanMartino](https://www.inventati.org/noviglob/SanMartino.html) \n\n\n\n-- [Schize: SAN MARTINO ARTS AND CRAFTS](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org4c4469c)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 26 Jul 2018 04:34:00 GMT",
      "date_published": 1532585150
    },
    {
      "post_id": 151,
      "title": "Notizie (varie): SAN MARTINO ARTS AND CRAFTS",
      "body": "vedi la pagina [SanMartino](https://www.inventati.org/noviglob/SanMartino.html) \n\n\n\n-- [Notizie (varie): SAN MARTINO ARTS AND CRAFTS](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgef80e0b)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 26 Jul 2018 04:35:00 GMT",
      "date_published": 1532585150
    },
    {
      "post_id": 152,
      "title": "0: San Martino",
      "body": "ho aggiunto la pagina [SanMartino](https://www.inventati.org/noviglob/SanMartino.html)  dedicata al **Festival di arte, design e artigianato del filo e della tessitura** organizzato a San Martino di Castrozza (TN)  al quale partecipo con alcune mie creazioni\n\n\n\n-- [0: San Martino](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Zero.html#orgf9b3cbc)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 26 Jul 2018 05:29:00 GMT",
      "date_published": 1532610087
    },
    {
      "post_id": 153,
      "title": "SculturEffimere: Spiaggia Libera",
      "body": "quest'anno \u00e8 stato piuttosto strano, _social_ potremmo dire\n\ninvece di (cre) azioni eclatanti, autonome, ci si \u00e8 concentrat(i|e)  nella creazione del canale _Telegram_ dedicato alla Spiaggia Libera\n\nlo si trova all'indirizzo <https://t.me/spiaggialibera>   ed ha anche un gruppo di discussione relativo al quale ci si pu\u00f2 iscrivere tramite il collegamento <https://t.me/joinchat/DohHvhDPYYWBKR4KDp7BvA>\n\n###  1.1 TODO pagina web\n\nsi potrebbe realizzare una pagina su telegra.ph corrispondente al canale\n\n\n\n-- [SculturEffimere: Spiaggia Libera](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/SculturEffimere.html#org07cbeb0)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 14 Aug 2018 17:57:00 GMT",
      "date_published": 1534452958
    },
    {
      "post_id": 154,
      "title": "Pensierini: Costruire Ponti",
      "body": "la tragica indecenza   il ponte Morandi a Genova   crolla   mentre nei cuori   induriti   crollano ponti verso l'umanit\u00e0   e si erigono muri   per isolare la propria infima esistenza   dal fluire della vita  \n\n\n\n-- [Pensierini: Costruire Ponti](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Pensierini.html#orge36ac79)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 18 Aug 2018 06:52:00 GMT",
      "date_published": 1535102011
    },
    {
      "post_id": 155,
      "title": "Pensierini: AnarcoDandismo",
      "body": "\u00e8 da tempo che sto riflettendo sulla possibilit\u00e0 di una personale e promiscua interpretazione dell' _anarchismo_ e del _dandismo_\n\nvenuto a conoscenza della **SAPE**   si aprono interessanti spunti  \n\n**Il rifiuto della mentalit\u00e0 borghese**\n\n\"\u00c9pater la bourgeoisie\" (it. \"stupire la borghesia\")  \u00e8 considerato uno degli slogan del [dandismo](https://it.wikipedia.org/wiki/Dandismo) ...\n\n\n\n-- [Pensierini: AnarcoDandismo](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Pensierini.html#orgd5c09b0)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 15 Sep 2018 07:59:00 GMT",
      "date_published": 1537346593
    },
    {
      "post_id": 156,
      "title": "Notizie (varie): La Sape e i dandy africani. L\u2019eleganza che salver\u00e0 il mondo",
      "body": "> ...la **Sape** , la Soci\u00e9t\u00e9 des ambiancieurs et des personnes elegantes (Societ\u00e0 delle persone eleganti che fanno atmosfera) ... i \u201cfratelli\u201d sono dei sapeurs, dei dandy africani. I portavoce di qualcosa che non \u00e8 solo una moda ma una filosofia di vita. Pi\u00f9 di una filosofia di vita: un riscatto sociale e un messaggio di pace...\n\n[Papa Wemba](https://it.wikipedia.org/wiki/Papa_Wemba)  \u00e8 stato un fondamentale [portavoce](https://youtu.be/x0pdUHUhQn4)  della _sapologia_\n\n> Gli slogan erano due: \u201cc\u2019\u00e8 la Sape solamente quando c\u2019\u00e8 pace\u201d e \u201clasciamo le armi e vestiamoci elegantemente\u201d. La sapologia divent\u00f2 un messaggio di pace e gioia di vivere. Da allora per i dandy africani vestirsi elegantemente significa prendersi cura di se stessi e vivere in armonia con gli altri rifiutando la violenza...\n\n<https://www.glistatigenerali.com/lifestyle_parigi/la-sape-e-i-dandy-africani-leleganza-che-salvera-il-mondo/>\n\n[![Congo-sapeurs-foto-di-Daniele-Tamagni.jpg](https://www.africarivista.it/wp-content/uploads/2018/01/Congo-sapeurs-foto-di-Daniele-Tamagni.jpg) ](https://www.africarivista.it/10-settembre-a-milano-sfilata-dei-sapeurs-dandy-congolesi/128775/) \n\n\n\n-- [Notizie (varie): La Sape e i dandy africani. L\u2019eleganza che salver\u00e0 il mondo](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org8851e6d)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 15 Sep 2018 08:04:00 GMT",
      "date_published": 1537346593
    },
    {
      "post_id": 157,
      "title": "Schize: SAN MARTINO ARTS AND CRAFTS",
      "body": "**Festival di arte, design e artigianato del filo e della tessitura**\n\nvedi la pagina [SanMartino](http://www.inventati.org/noviglob/./SanMartino.html) \n\n\n\n-- [Schize: SAN MARTINO ARTS AND CRAFTS](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org8403b26)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 26 Jul 2018 04:34:00 GMT",
      "date_published": 1537773576
    },
    {
      "post_id": 158,
      "title": "Notizie (varie): SAN MARTINO ARTS AND CRAFTS",
      "body": "riassumendo,\n\n  * le **presenze**\n\n<http://telegra.ph/SAN-MARTINO-ARTS-AND-CRAFTS-Artisti-in-mostra-07-24>\n\n  * le **corrispondenze** dal[la] Tessit[ore|rice] Mascherat[o|a]... a San Martino \n\n<http://telegra.ph/SAN-MARTINO-ARTS-AND-CRAFTS-07-28>\n\n  * le mie **opere in mostra**\n\n<http://telegra.ph/SAN-MARTINO-ARTS-AND-CRAFTS-07-21>\n\nvedi anche la pagina [SanMartino](http://www.inventati.org/noviglob/./SanMartino.html) \n\n\n\n-- [Notizie (varie): SAN MARTINO ARTS AND CRAFTS](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgc5d7d02)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 26 Jul 2018 04:35:00 GMT",
      "date_published": 1537773576
    },
    {
      "post_id": 159,
      "title": "0: San Martino",
      "body": "ho aggiunto la pagina [SanMartino](http://www.inventati.org/noviglob/./SanMartino.html)  dedicata al **Festival di arte, design e artigianato del filo e della tessitura** organizzato a San Martino di Castrozza (TN)  al quale partecipo con alcune mie creazioni\n\n\n\n-- [0: San Martino](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Zero.html#org7d46839)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 26 Jul 2018 05:29:00 GMT",
      "date_published": 1537773576
    },
    {
      "post_id": 160,
      "title": "SculturEffimere: Spiaggia Libera",
      "body": "quest'anno \u00e8 stato piuttosto strano, _social_ potremmo dire\n\ninvece di (cre) azioni eclatanti, autonome, ci si \u00e8 concentrat(i|e)  nella creazione del canale _Telegram_ dedicato alla Spiaggia Libera\n\nlo si trova all'indirizzo <https://t.me/spiaggialibera>   ed ha anche un gruppo di discussione relativo al quale ci si pu\u00f2 iscrivere tramite il collegamento <https://t.me/joinchat/DohHvhDPYYWBKR4KDp7BvA>\n\n###  1.1 TODO pagina web\n\nsi potrebbe realizzare una pagina su telegra.ph corrispondente al canale\n\n\n\n-- [SculturEffimere: Spiaggia Libera](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/SculturEffimere.html#orge24f58f)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 14 Aug 2018 17:57:00 GMT",
      "date_published": 1537773576
    },
    {
      "post_id": 161,
      "title": "Pensierini: Costruire Ponti",
      "body": "la tragica indecenza   il ponte Morandi a Genova   crolla   mentre nei cuori   induriti   crollano ponti verso l'umanit\u00e0   e si erigono muri   per isolare la propria infima esistenza   dal fluire della vita  \n\n\n\n-- [Pensierini: Costruire Ponti](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Pensierini.html#orgdfb390f)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 18 Aug 2018 06:52:00 GMT",
      "date_published": 1537773576
    },
    {
      "post_id": 162,
      "title": "Pensierini: AnarcoDandismo",
      "body": "\u00e8 da tempo che sto riflettendo sulla possibilit\u00e0 di una personale e promiscua interpretazione dell'_anarchismo_ e del _dandismo_\n\nvenuto a conoscenza della **SAPE**   si aprono interessanti spunti  \n\n**Il rifiuto della mentalit\u00e0 borghese**\n\n\"\u00c9pater la bourgeoisie\" (it. \"stupire la borghesia\")  \u00e8 considerato uno degli slogan del [dandismo](https://it.wikipedia.org/wiki/Dandismo) ...\n\n\n\n-- [Pensierini: AnarcoDandismo](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Pensierini.html#org4ce1324)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 15 Sep 2018 07:59:00 GMT",
      "date_published": 1537773576
    },
    {
      "post_id": 163,
      "title": "Notizie (varie): La Sape e i dandy africani. L\u2019eleganza che salver\u00e0 il mondo",
      "body": "> ...la **Sape**, la Soci\u00e9t\u00e9 des ambiancieurs et des personnes elegantes (Societ\u00e0 delle persone eleganti che fanno atmosfera) ... i \u201cfratelli\u201d sono dei sapeurs, dei dandy africani. I portavoce di qualcosa che non \u00e8 solo una moda ma una filosofia di vita. Pi\u00f9 di una filosofia di vita: un riscatto sociale e un messaggio di pace...\n\n[Papa Wemba](https://it.wikipedia.org/wiki/Papa_Wemba)  \u00e8 stato un fondamentale [portavoce](https://youtu.be/x0pdUHUhQn4)  della _sapologia_\n\n> Gli slogan erano due: \u201cc\u2019\u00e8 la Sape solamente quando c\u2019\u00e8 pace\u201d e \u201clasciamo le armi e vestiamoci elegantemente\u201d. La sapologia divent\u00f2 un messaggio di pace e gioia di vivere. Da allora per i dandy africani vestirsi elegantemente significa prendersi cura di se stessi e vivere in armonia con gli altri rifiutando la violenza...\n\n<https://www.glistatigenerali.com/lifestyle_parigi/la-sape-e-i-dandy-africani-leleganza-che-salvera-il-mondo/>\n\n[![Congo-sapeurs-foto-di-Daniele-Tamagni.jpg](https://www.africarivista.it/wp-content/uploads/2018/01/Congo-sapeurs-foto-di-Daniele-Tamagni.jpg) ](https://www.africarivista.it/10-settembre-a-milano-sfilata-dei-sapeurs-dandy-congolesi/128775/) \n\n\n\n-- [Notizie (varie): La Sape e i dandy africani. L\u2019eleganza che salver\u00e0 il mondo](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org3d2930a)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 15 Sep 2018 08:04:00 GMT",
      "date_published": 1537773576
    },
    {
      "post_id": 164,
      "title": "Notizie (varie): Cascine Aperte 2018: il programma completo",
      "body": "> Cascina Cuccagna\n\n>\n\n> Viene presentato il progetto \u201cVertical Urban Farms-Agricoltura urbana e nuove bio-tecnologie: opportunit\u00e0 per il recupero degli edifici abbandonati nella periferia metropolitana\u201d. L\u2019incontro racconta come le fattorie urbane possano aprire prospettive di riqualificazione urbana e nuovi seti di lavoro, sviluppando produzioni di alimenti adeguati per la salute e la cucina.\n\n<http://www.milanolife.it/cascine-aperte-2018/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Cascine Aperte 2018: il programma completo](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgba3d403)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 19 Sep 2018 12:02:00 GMT",
      "date_published": 1537773576
    },
    {
      "post_id": 165,
      "title": "Notizie (varie): Requiem for la sinistra neoliberale",
      "body": "> Stiamo parlando di un funerale; vi stiamo invitando - voi che volete immaginare, sfidare, scegliere - al Requiem for la Sinistra Neoliberale che si terr\u00e0 il davanti a palazzo Marino. Sar\u00e0 un rito laico e sar\u00e0 di tutt_.\n\n<http://www.macaomilano.org/spip.php?article768>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Requiem for la sinistra neoliberale](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgc76d5ca)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 19 Sep 2018 12:02:00 GMT",
      "date_published": 1537773576
    },
    {
      "post_id": 166,
      "title": "Notizie (varie): Cascine Aperte 2018: il programma completo",
      "body": "> Cascina Cuccagna\n\n>\n\n> Viene presentato il progetto \u201cVertical Urban Farms-Agricoltura urbana e nuove bio-tecnologie: opportunit\u00e0 per il recupero degli edifici abbandonati nella periferia metropolitana\u201d. L\u2019incontro racconta come le fattorie urbane possano aprire prospettive di riqualificazione urbana e nuovi seti di lavoro, sviluppando produzioni di alimenti adeguati per la salute e la cucina.\n\n<http://www.milanolife.it/cascine-aperte-2018/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Cascine Aperte 2018: il programma completo](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org7349ddb)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 19 Sep 2018 12:02:00 GMT",
      "date_published": 1537867421
    },
    {
      "post_id": 167,
      "title": "Notizie (varie): Requiem for la sinistra neoliberale",
      "body": "> Stiamo parlando di un funerale; vi stiamo invitando - voi che volete immaginare, sfidare, scegliere - al Requiem for la Sinistra Neoliberale che si terr\u00e0 il davanti a palazzo Marino. Sar\u00e0 un rito laico e sar\u00e0 di tutt_.\n\n<http://www.macaomilano.org/spip.php?article768>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Requiem for la sinistra neoliberale](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgb49ed33)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 19 Sep 2018 12:02:00 GMT",
      "date_published": 1537867421
    },
    {
      "post_id": 168,
      "title": "0: Beaker",
      "body": "ho appena installato [Beaker](https://beakerbrowser.com/) :\n\nBeaker is an experimental peer-to-peer browser with support for the dat:// protocol  \n\npermette di navigare siti p2p che utilizzano il protocollo / dat:// /\n\n###  1.1 i miei siti:\n\n####  1.1.1 SchiZero\n\n  * dat://schizero.hashbase.io/    * dat://108bb9baaed9a29f90f9f181252b8e945be83b74519585fd939a9856c7d63d3d/    * <https://schizero.hashbase.io/>\n\n####  1.1.2 Schizzi\n\n  * dat://schizzi.hashbase.io/    * dat://701f6cec08c620a98665a0fa7d59da7a289e19b23b2f8f4fb06bfe9775798e85/    * <https://schizzi.hashbase.io/>\n\n####  1.1.3 schizo-rotonde\n\n  * dat://schizo-rotonde.hashbase.io/    * dat://f74896d02b3703ba7e24ed45ecb35d2ec4398f4e73ebef1bf4acb6a10044f498/    * <https://schizo-rotonde.hashbase.io/>\n\n####  1.1.4 schizo-fritter\n\n  * dat://schizoutenzafritta.hashbase.io/    * dat://3e6f6d526276a7e69efdedbf60e42d886bedb7ada3112569a555d07763c5e037/    * <https://schizoutenzafritta.hashbase.io/>   * dat://fritter.hashbase.io/ \n\n###  1.2 dat://\n\neventualmente si potrebbe anche solo utilizzare, ad esempio, la _cli_ dat con la quale \u00e8 possibile [pubblicare un sito p2p](http://beakerbrowser.com/docs/guides/publish-a-peer-to-peer-website)  indicizzabile attraverso _Hashbase_ e quindi navigabile anche in chiaro attraverso l'indirizzo _sito...\n\n-- [0: Beaker](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Zero.html#orgfe359ea)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 24 Sep 2018 07:10:00 GMT",
      "date_published": 1537870586
    },
    {
      "post_id": 169,
      "title": "Notizie (varie): La critica radicale in Italia",
      "body": "> A Milano, al CSOA COX 18 - Calusca City Lights presentazione di **La critica radicale in Italia** e a seguire cena e film.\n\n[Email from Nautilus Autoproduzioni: {NAUTILUS-AUTOPRODUZIONI}](https://www.inventati.org/noviglob/INBOX#beb11255200a3a921377f8f4dd80e782@www.nautilus-autoproduzioni.org) \n\n<https://www.nautilus-autoproduzioni.org/>\n\n<https://cox18.noblogs.org/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): La critica radicale in Italia](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org1922358)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 25 Sep 2018 09:22:00 GMT",
      "date_published": 1537871255
    },
    {
      "post_id": 170,
      "title": "Notizie (varie): La critica radicale in Italia",
      "body": "> A Milano, al CSOA COX 18 - Calusca City Lights presentazione di **La critica radicale in Italia** e a seguire cena e film.\n\n[Email from Nautilus Autoproduzioni: {NAUTILUS-AUTOPRODUZIONI}](https://www.inventati.org/noviglob/INBOX#beb11255200a3a921377f8f4dd80e782@www.nautilus-autoproduzioni.org) \n\n<https://www.nautilus-autoproduzioni.org/>\n\n<https://cox18.noblogs.org/>* TODO Cascine Aperte 2018: il programma completo :Milano:appuntamenti:\n\n:ID: 52f071ff-962a-4610-8a08-d5abb76b62ce :PUBDATE:\n\n> Cascina Cuccagna\n\n>\n\n> Viene presentato il progetto \u201cVertical Urban Farms-Agricoltura urbana e nuove bio-tecnologie: opportunit\u00e0 per il recupero degli edifici abbandonati nella periferia metropolitana\u201d. L\u2019incontro racconta come le fattorie urbane possano aprire prospettive di riqualificazione urbana e nuovi seti di lavoro, sviluppando produzioni di alimenti adeguati per la salute e la cucina.\n\n<http://www.milanolife.it/cascine-aperte-2018/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): La critica radicale in Italia](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org6a8ed79)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 25 Sep 2018 09:22:00 GMT",
      "date_published": 1537949794
    },
    {
      "post_id": 171,
      "title": "MeditazioneTessile: SdrAmaca",
      "body": "la SdrAmaca si presta benissimo come seduta da meditazione\n\n![photo_2018-09-27_16-51-22.jpg](http://www.inventati.org/noviglob/./img/photo_2018-09-27_16-51-22.jpg) \n\ne cade a puntino in questo momento, avendo, proprio ieri, seguito la prima giornata di incontri di meditazione organizzati dall'Associazione Culturale _Sahaja Yoga_\n\n\n\n-- [MeditazioneTessile: SdrAmaca](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/MeditazioneTessile.html#org34b7d30)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 27 Sep 2018 15:02:00 GMT",
      "date_published": 1538150845
    },
    {
      "post_id": 172,
      "title": "Notizie (varie): Antico Telaio",
      "body": "![tumblr_oghyqtWFcc1rqw52vo1_1280.jpg](http://www.inventati.org/noviglob/./img/tumblr_oghyqtWFcc1rqw52vo1_1280.jpg) \n\n\n\n-- [Notizie (varie): Antico Telaio](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orge1808ae)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 03 Oct 2018 11:42:00 GMT",
      "date_published": 1538577179
    },
    {
      "post_id": 173,
      "title": "0: FeedBot-ZeroBlog",
      "body": "in\n\n  * FeedBot-N0blogs-ZeroBlog    * FeedBot-XXX-ZeroBlog \n\nho aggiunto\n\n              # inserimento del titolo del feed come tag del post            #            bot_data['tag'] += [{            'post_id': bot_data['tag'][-1]['post_id'] + 1,            'value': entry['feed_title']            }]            #            #            \n\ncos\u00ec com'\u00e8 in _FeedBot-Fluss0-ZeroBlog_\n\n\n\n-- [0: FeedBot-ZeroBlog](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Zero.html#org550e9f4)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 03 Oct 2018 14:31:00 GMT",
      "date_published": 1538645721
    },
    {
      "post_id": 174,
      "title": "Notizie (varie): Radio Contado:",
      "body": "un\u2019incursione nel mondo contadino, con notizie, aggiornamenti, almanacchi, rassegne stampa e dirette dal campo. Per due ore a settimana la contadinanza arriver\u00e0 ovunque vogliate che sia... ( in replica ) \n\n<https://tufaga.vado.li/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Radio Contado:](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgd61181d)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 03 Oct 2018 14:52:00 GMT",
      "date_published": 1538645721
    },
    {
      "post_id": 175,
      "title": "Notizie (varie): Il \"giardino queer\"... viene da lontano...",
      "body": "... i linneiani inglesi... attingevano ad una lunga tradizione che considerava i fiori come profondamente evocativi dell'erotismo umano...\n\nLe traduzioni di Darwin delle parole latine di Linneo sono particolarmente antropomorfizzanti e registrano piante che chiama \"invertite\"... osservano anche quelle che manifestano \" desideri non permessi\"; si parla di certe specie come di \"eunuchi\", altre sono definite \" maschi femminili\", altre ancora \"signore mascoline\"...\n\n**Radical Gardening - politiche utopia ribellione nell'orto e nel giardino** \\- _George McKay_ \\- NAUTILUS edizioni\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Il \"giardino queer\"... viene da lontano...](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org9e342e0)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 12 Oct 2018 07:12:00 GMT",
      "date_published": 1539502025
    },
    {
      "post_id": 176,
      "title": "Notizie (varie): Sondrio, la pecora Ciuta veste l\u2019alta moda",
      "body": "[https://immagini.quotidiano.net/?url=http://p1014p.quotidiano.net:80/polopoly_fs/1.4222415.1538717407!/httpImage/image.jpg_gen/derivatives/wide_680/image.jpg&h;=348&w;=621](https://immagini.quotidiano.net/?url=http://p1014p.quotidiano.net:80/polopoly_fs/1.4222415.1538717407!/httpImage/image.jpg_gen/derivatives/wide_680/image.jpg&h=348&w=621) \n\n> Non si tratta semplicemente di un ritorno alle origini. Per Tessuti di Sondrio, l\u2019azienda, divisione di Marzotto Lab, nata nel capoluogo valtellinese nel 1800, il progetto di recupero della lana della pecora Ciuta autoctona vale molto di pi\u00f9. \"Vogliamo essere parte del territorio\", spiega il brand manager, Fabio Grazioli. Qualit\u00e0 piuttosto che quantit\u00e0, contrastando gli effetti di una globalizzazione con un diverso modo di fare business, pi\u00f9 etico e capace di creare circoli virtuosi, sfruttando una materia di scarto e rendendola protagonista dell\u2019haute couture.\n\n>\n\n> ... Una lavorazione tutt\u2019altro che semplice:\n\n>\n\n> \"Dobbiamo utilizzare macchinari ancora vecchi, in Lituania\", quelli moderni non sono adeguati... Perch\u00e9 la partnership funzioni, il socio dovr\u00e0 essere una Maison, la nicchia della nicchia del mercato, che al suo interno preveda ancora processi artigianali.\n\n<https://www.ilgiorno.it/sondrio/economia/pecora-ciuta-1.4222405>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Sondrio, la pecora Ciuta veste l\u2019alta moda](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org4d5ca15)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sun, 14 Oct 2018 15:28:00 GMT",
      "date_published": 1539854094
    },
    {
      "post_id": 177,
      "title": "Notizie (varie): Pomodori in Darsena",
      "body": "lungo la rampa d'accesso alla Darsena di Milano, in una crepa, \u00e8 nata una pianta di pomodoro pioniera, commovente\n\n![photo_2018-10-27_17-42-17.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2018-10-27_17-42-17.jpg) \n\n\n\n-- [Notizie (varie): Pomodori in Darsena](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgd460d42)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 27 Oct 2018 16:02:00 GMT",
      "date_published": 1540807647
    },
    {
      "post_id": 178,
      "title": "Notizie (varie): SdraiaMi",
      "body": "lungo le strade di Milano\n\ncapita d'incontrare la sdraio come elemento d'arredo ricercato\n\n![photo_2018-10-27_17-42-28.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2018-10-27_17-42-28.jpg) ![photo_2018-10-27_17-42-39.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2018-10-27_17-42-39.jpg) \n\ndirei che sono decisamente sul pezzo!\n\n\n\n-- [Notizie (varie): SdraiaMi](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgd92851f)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 27 Oct 2018 16:02:00 GMT",
      "date_published": 1540807647
    },
    {
      "post_id": 179,
      "title": "Schize: Sto filando cose che voi umani...",
      "body": "![photo_2018-10-27_17-41-00.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2018-10-27_17-41-00.jpg) \n\n\n\n-- [Schize: Sto filando cose che voi umani...](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org914840e)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 27 Oct 2018 16:03:00 GMT",
      "date_published": 1540890007
    },
    {
      "post_id": 180,
      "title": "Pensierini: Chi Semina Odio Raccoglie Tempesta",
      "body": "oggi, , Ada \u00e8 sospesa con obbligo di presenza a scuola (a fare lavori sociali)  per avere pubblicato (su _whatsapp_!)  il video girato da un suo compagno durante la delirante lezione di tedesco; la reazione dell'Istituzione \u00e8 stata immediata, efficente... istericamente punitiva\n\nnon sono state cercate motivazioni, senso, occasioni di riflessione, il Dominio del Potere sulle nostre esistenze \u00e8 calato inflessibile, Controllo e Legge sono stati i suoi unici mandanti\n\nil video non era nulla, documentava semplicemente un dato di fatto, l'incapacit\u00e0 completa della maestra; sottolineava che a fronte di contenuti verso i quali i giovani non provano alcun interesse prevalentemente l'atteggiamento reazionario repressivo \u00e8 quello che paga e siamo lontani anni luce dal considerare la scuola un luogo dove si aiutano le giovani generazioni a seguire i propri desideri, dovo gli si forniscono gli strumenti per approfondirli, studiarli...   per\u00f2 in classe non si pu\u00f2 riprendere, lo dice la legge! non importa il contenuto, per tenere sotto controllo l'incotrollabile non si fa alcuna differenza, l'infrangimento, accertato da un depravato controllo, \u00e8 l'unica cosa che importa\n\nma \u00e8 risaputo, per 100 che ne spezza 1000 che ne soggioga 10 ne rimangono a lottare per un mondo libero\n\n_Chi Semina Odio Racco...\n\n-- [Pensierini: Chi Semina Odio Raccoglie Tempesta](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Pensierini.html#org43c8384)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 30 Oct 2018 08:59:00 GMT",
      "date_published": 1540891553
    },
    {
      "post_id": 181,
      "title": "Notizie (varie): Le Lotte per il pane e le tecniche di Panificazione",
      "body": "Settima puntata di _Radio Contado_ , in diretta da Frittole:\n\n  * Introduzione    * Canto Popolare \u2013 Ricordo di Fragal\u00e0    * Conversazione sull\u2019eccidio di Fragal\u00e0 e riflessioni varie    * Parto delle Nuvole Pesanti \u2013 Melissa    * Minima Ruralia \u2013 \u00abLa cura, il Tempo,il Lavoro:dal Grano a una Ricerca viva\u00bb: chiacchierata con Stefano Benedettelli e Nina    * Tryo \u2013 l\u2019Hymne de nos camagnes    * Minima Ruralia (Seconda parte)     * Agriquizz (prima parte) : Panificazione con Stefano e Mulo    * Tom Z\u00e9 \u2013 Hein    * Agriquizz (seconda parte)     * Los Monarcas de Papaloapan \u2013 Fandango Jarocho    * Diretta dal Campo con Mr.D durante la raccolta delle olive    * Camillas \u2013 la Canzone del Pane    * Chiacchierata con Zagor dei Camillas    * Voci della Comunit\u00e0: Stefano panificatore    * Jonny Cash \u2013 One    * Fuorionda: We Love Afterhours (but not Camicia)  \n\n<https://wombat.noblogs.org/2018/10/31/radio-contado-6/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Le Lotte per il pane e le tecniche di Panificazione](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org30a6cce)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 02 Nov 2018 16:14:00 GMT",
      "date_published": 1541175555
    },
    {
      "post_id": 182,
      "title": "Notizie (varie): Stufa pirolitica da interno: come funziona e perch\u00e9 comprarla",
      "body": "> In questo articolo parleremo di una tipologia di stufa da interni ancora poco diffusa sul mercato, ma che sta destando grande curiosit\u00e0 tra gli addetti ai lavori. Parliamo della ormai celeberrima stufa pirolitica, quella basata cio\u00e8 sul fenomeno della pirolisi. Partendo da una breve analisi di questo concetto per arrivare ad esporre in maniera chiara il funzionamento della stufa pirolitica, possiamo dire che la pirolisi \u00e8 un fenomeno di cui l\u2019uomo si serve dalla notte dei tempi per generare calore. \u00c8, infatti, quella reazione chimica che sta dietro, per esempio, alla carbonizzazione del legno, e si basa su un semplice assunto; se inseriamo delle biomasse all\u2019interno di un contenitore e procediamo ad scaldare quelle biomasse fino ad una temperatura di 300-400\u00b0 (in assenza di ossigeno)  esse cominceranno a produrre calore e altri due elementi, che sono i gas sprigionati dalla reazione chimica e il carbone vegetale detto biochar, unica frazione solida rimanente al termine del processo. Ma come avviene la combustione nella stufa pirolitica da interni e qual \u00e8 la differenza rispetto alla stufa tradizionale? Bisogna sapere che la stufa pirolitica \u00e8 una sorta di \u201cstufa a gas che non usa il gas\u201d...\n\n[Stufa pirolitica da interno; come funziona e perch\u00e8 comprarla](https://www.biomassapp.i...\n\n-- [Notizie (varie): Stufa pirolitica da interno: come funziona e perch\u00e9 comprarla](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org0c3cb6b)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 14 Nov 2018 15:17:00 GMT",
      "date_published": 1542208987
    },
    {
      "post_id": 183,
      "title": "Notizie (varie): Canapa: da prodotto tradizionale a tessuto del futuro",
      "body": "> ... Richard Fagerlund, studioso che ha oltre 40 anni di esperienza nella gestione di specie nocive per le piante, ha di recente spiegato che: \u201cLa coltivazione del cotone \u00e8 probabilmente il pi\u00f9 grande inquinante del pianeta poich\u00e9, occupando solo il 3% dei terreni agricoli del mondo, esige il 25% dei pesticidi utilizzati in totale. Le sostanze chimiche vanno nelle acque sotterranee e il veleno non ha come bersaglio solo gli insetti, ma tutti gli organismi, compresi gli esseri umani. Inoltre la fibra di canapa \u00e8 pi\u00f9 lunga, pi\u00f9 assorbente, resistente e isolante della fibra di cotone\u201d. Sempre a livello di coltivazione il cotone per crescere, richiede circa il doppio dell\u2019acqua rispetto alla canapa.\n\n>\n\n> Come tessuto, grazie alla sua fibra cava, la canapa rimane fresca in estate e calda in inverno. Ha propriet\u00e0 antibatteriche ed \u00e8 in grado di assorbire l\u2019umidit\u00e0 del corpo, tenendolo asciutto e assorbe i raggi infrarossi e gli UVA fino al 95%. La resistenza agli strappi \u00e8 tre volte maggiore a quella del cotone e tra le fibre naturali \u00e8 quella che meglio resiste all\u2019usura.\n\n>\n\n> \u201cIl ritorno della canapa tessile? Basterebbe ripristinare gli impianti esistenti o crearne di nuovi, \u00e8 una cosa che abbiamo gi\u00e0 fatto per la lana, non vedo perch\u00e9 non possiamo farlo per la canapa\u201d. ...\n\n<http...\n\n-- [Notizie (varie): Canapa: da prodotto tradizionale a tessuto del futuro](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgbf6d223)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 16 Nov 2018 19:18:00 GMT",
      "date_published": 1542822076
    },
    {
      "post_id": 184,
      "title": "Notizie (varie): Patrizia Polese: 3D art of the loom",
      "body": "**A game of yarns**\n\n![PatriziaPolese-the-jungle-Patrizia-Polese.jpg](https://20l3mn1zmx9s4a5tc319h94dzc4-wpengine.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2018/11/PatriziaPolese-the-jungle-Patrizia-Polese.jpg) \n\n> ... What strikes me about this material \u2013 yarn in general \u2013 is, above all, its creative force. Such a small object can be continually transformed and developed into something very large.\n\n>\n\n> Something else that I\u2019ve discovered about yarn during my research and studies is that, since the very beginnings of our existence as human beings, we have been instinctively driven to make a connection with nature and materials sourced from nature...\n\n>\n\n> Everything originates from my memories of family experiences, and in particular coming together to share in conversation and handicraft activities. My family maintained a rural tradition that, in our region of the north of Italy, we call \u201cfar fi\u00f3\u201c. This means that at the end of the day women meet up to do embroidery, crochet and other textile-based activities. They chat about life and about whatever happened that day. This ritual taught me how to work in a certain way: with joy, with an appreciation for the opportunity to communicate and to find gratitude for life and the day that passed.\n\n<https://www.textileartist.org/patrizia-pole...\n\n-- [Notizie (varie): Patrizia Polese: 3D art of the loom](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orge3c9815)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 20 Nov 2018 09:54:00 GMT",
      "date_published": 1542822076
    },
    {
      "post_id": 185,
      "title": "Schize: Babbucce Ada (inverno 2018)",
      "body": "\n\n\n\n-- [Schize: Babbucce Ada (inverno 2018)](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#orgf6157e3)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 21 Nov 2018 17:39:00 GMT",
      "date_published": 1543247901
    },
    {
      "post_id": 186,
      "title": "Notizie (varie): Nuova ricerca sul biochar",
      "body": "> ... Michele Salvan e Giacomo Morelli, membri del comitato scientifico ochesco e studenti di Scienze agrarie alla Statale di Milano, spiegano una nuova ricerca sul biochar.\n\n>\n\n> Quella carbonella che si ottiene bruciando biomassa animale o vegetale ci \u00e8 stata propinata per un decennio come la soluzione miracolosa che avrebbe sfamato l'umanit\u00e0, salvandola nel contempo dal degrado ambientale e dalla crisi climatica...\n\n<http://ocasapiens-dweb.blogautore.repubblica.it/2018/11/22/le-oche-nel-biochar/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Nuova ricerca sul biochar](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgea4281c)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 22 Nov 2018 17:47:00 GMT",
      "date_published": 1543319917
    },
    {
      "post_id": 187,
      "title": "Pensierini: Dandismo e Mutevolezza",
      "body": "oggi ho letto il capitolo \" _La morte del dandismo_ \" di _R. Barthes_ che, in \" _Il senso della moda_ \", attribuisce all'insorgere della moda (vedi le annotazioni in [LinguisticaVestimentaria](https://www.inventati.org/noviglob/LinguisticaVestimentaria.html) ) ; si parla anche di _impermanenza_ nel pensiero di Bertolucci\n\ntrovo antrambe le questioni molto interessanti nel mio percorso creativo e di ricerca esistenziale:\n\n  * nel primo caso la visione di un s\u00e8 assolutamente singolare che si attua in una forma personalissima di creazione estetica dove l'individuo stesso \u00e8 l'opera d'arte rimanda perfettamente all'\"anarcodandismo\" che sto cercando di definire    * per quanto riguarda l' _impermanenza_ mi piace declinarla come _mutevolezza_ : tutto muta ed \u00e8 un fluire che mi pare d'individuare nella tecnica di filatura manuale e nella tessitura che si sgancia dal figurato e si abbandona all'interazione aperta verso il caso    * c'\u00e8 pure un bell'aggancio con la [MeditazioneTessile](https://www.inventati.org/noviglob/MeditazioneTessile.html)  laddove si dice \n\n> Il dandismo non \u00e8 dunque soltanto un'etica... ma anche una tecnica... dove \u00e8 evidentemente la seconda a farsi garante della prima, come in tutte le filosofie _ascetiche_ nelle quali il comportamento fisico \u00e8 la via d'accesso al pen...\n\n-- [Pensierini: Dandismo e Mutevolezza](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Pensierini.html#orgf9f6130)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 26 Nov 2018 15:56:00 GMT",
      "date_published": 1543319917
    },
    {
      "post_id": 188,
      "title": "Notizie (varie): IL \u00abDANDY\u00bb CARMELO \u2013 di Maurizio Liverani",
      "body": "> Analizzando il suo comportamento e le sue dichiarazioni dovremmo dire che Carmelo Bene ha il modo di essere di un \u00abdandy\u00bb...\n\n>\n\n> Rifiutandosi di avere con l\u2019\u00abavanguardia\u00bb la minima somiglianza Bene si fa una religione dell\u2019eleganza della forma; resta, come si diceva una volta, lo \u00abstile\u00bb. Persuaso dell\u2019inutilit\u00e0 di ogni \u00abprincipio di spiegazione\u00bb, Carmelo \u00e8 convinto che il solo messaggio valido deriva dall\u2019apparenza sensibile. \u00ab\u00c8 il \u2018come\u2019 che conta\u00bb. Screditati i \u00abcontenuti\u00bb, inutilizzabili i \u00absignificati\u00bb, sopravvive la forma.\n\n>\n\n> Il \u00abdandy\u00bb \u00e8 un campione del dissenso... Bene appartiene alla razza dei non-sottomessi...\n\n>\n\n> Se non si pu\u00f2 sfuggire ai condizionamenti, si pu\u00f2 lottare per preservare quella parte dell\u2019individuo che pu\u00f2 sottrarsi ad essi. Salvare una parte, in attesa di un nuovo cominciamento...\n\n>\n\n> ... Il \u00abdandy\u00bb com\u2019egli lo vede somiglia al \u00abdandy\u00bb visto da Camus; il libertino del secolo scorso, una delle figure dell\u2019uomo \u00abrevolt\u00e9\u00bb che, oggi, in Italia \u00e8 l\u2019emarginato. L\u2019emarginato animato da una disposizione a vivere con le proprie illusioni.\n\n>\n\n> ... Bene si allontana sempre pi\u00f9 dal dandismo di Oscar Wilde, suo primo amore, per andare verso Baudelaire che port\u00f2 il dandismo ad un\u2019altezza poetica. Perch\u00e9 all\u2019agonia dell\u2019individuo e al trionfo della massa,...\n\n-- [Notizie (varie): IL \u00abDANDY\u00bb CARMELO \u2013 di Maurizio Liverani](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org330c007)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 28 Nov 2018 11:12:00 GMT",
      "date_published": 1543408554
    },
    {
      "post_id": 189,
      "title": "Notizie (varie): Ec-citazioni selvagge: il Bene e il nulla",
      "body": "> Oscar Wilde era prima di tutto un filosofo, un critico (\u201cCritico come artista\u201d, lettura irrinunciabile) , un dandy, prima che scrittore.\n\n>\n\n> Ha anticipato molte delle tematiche chiave del Novecento, dalla costruzione dell\u2019 individualit\u00e0 al rapporto dell\u2019Io con l\u2019immagine, dal conflitto artista/societ\u00e0 alla condanna dell\u2019opinione pubblica omologatrice e mediocre.\n\n>\n\n> Vediamo in questo breve avvicendarsi di (ec) citazioni e contro (ec) citazioni, di accostamenti e di argomenti, come e perch\u00e9...\n\n>\n\n> Non bisogna scrivere/indossare/comprare un capolavoro ma esserlo. Essere un capolavoro mancato, chiosava Carmelo Bene... ma pur sempre un capolavoro, infatti, aggiunge Wilde: \u201cLa vita \u00e8 un fallimento artistico\u201d...\n\n<http://www.stilemaschile.it/2017/07/26/carmelobeneoscarwilde/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Ec-citazioni selvagge: il Bene e il nulla](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org31641fa)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 28 Nov 2018 11:30:00 GMT",
      "date_published": 1543408554
    },
    {
      "post_id": 190,
      "title": "Schize: Tessuti x gonnalone modello Rufy",
      "body": "\n\n\n\n-- [Schize: Tessuti x gonnalone modello Rufy](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org8131914)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 30 Nov 2018 15:03:00 GMT",
      "date_published": 1544094129
    },
    {
      "post_id": 191,
      "title": "Schize: Gonnalone modello Rufy",
      "body": "\n\n-- [Schize: Gonnalone modello Rufy](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org37c7db0)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 14 Dec 2018 13:52:00 GMT",
      "date_published": 1544795995
    },
    {
      "post_id": 192,
      "title": "Pensierini: Libero",
      "body": "Come il vento\n\nNon sai quando arriva   Non sai quando se ne va  \n\nPuoi metterti in ascolto\n\nSe cammini per strada   Se lasci la finestra aperta   Nud[o|a] in una spiaggia, in un prato      Puoi sentirlo   Toccarlo   Annusarlo      Lui passa   Ti accarezza   E se ne va   Indifferente  \n\n\n\n-- [Pensierini: Libero](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Pensierini.html#org0d8536f)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 27 Dec 2018 10:14:00 GMT",
      "date_published": 1546512722
    },
    {
      "post_id": 193,
      "title": "Notizie (varie): Ann Vollum: Finding freedom in stitching",
      "body": "![Dance-Ann-Vollum-7-x-7-2018-course-work-750x792.jpg](https://20l3mn1zmx9s4a5tc319h94dzc4-wpengine.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2018/12/Dance-Ann-Vollum-7-x-7-2018-course-work-750x792.jpg) \n\n> Ann Vollum has been an artist for as long as she can remember. As a child, she loved to paint and make things from felt and fur.\n\n>\n\n> But, although she had a yearning to study textile design, the adults in Ann\u2019s life had different ideas.\n\n>\n\n> Her teachers (at what she describes as a \u2018horrendous and very snooty boarding school in England\u2019)  did not consider anything other than architecture a worthy pursuit for girls who showed an aptitude for the visual arts. And her mother was terrified that an art degree would lead to a life of poverty.\n\n>\n\n> So, having been taught from an early age to tread the conventional path, Ann conformed and went to study Architecture at Newcastle University. She was ill-suited to the subject and ended up learning to be a graphic designer and art director on the job instead. Alongside this career, Ann continued to create art; painting in oil and acrylic, drawing in ink, combining the ink drawing with painted backgrounds.\n\n>\n\n> Thirty years later, in order to fulfil her ambition of working on a larger scale, Ann returned to textiles.\n\n<https://www.textilear...\n\n-- [Notizie (varie): Ann Vollum: Finding freedom in stitching](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org0b2e7bf)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 27 Dec 2018 11:10:00 GMT",
      "date_published": 1546538871
    },
    {
      "post_id": 194,
      "title": "Notizie (varie): fertilizzante biologico dalla lana delle pecore",
      "body": "> attraverso un apposito processo chimico si poteva ottenere un liquido ricchissimo di amminoacidi. Da l\u00ec la prima intuizione: una sostanza con quelle caratteristiche sarebbe stata un eccellente fertilizzante, capace di migliorare grandemente le propriet\u00e0 di un terreno su cui coltivare.\n\n<https://www.innaturale.com/il-fantascientifico-fertilizzante-biologico-dalla-lana-delle-pecore/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): fertilizzante biologico dalla lana delle pecore](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgafc672e)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 03 Jan 2019 18:04:00 GMT",
      "date_published": 1546538871
    },
    {
      "post_id": 195,
      "title": "Notizie (varie): I materassi in lana sono una buona scelta?",
      "body": "Principalmente, i benefici e i vantaggi offerti dal materasso in lana sono tre:\n\n>   * In inverno ti riscalda, mentre in estate ti mantiene al fresco. La lana \u00e8 ottima per la traspirazione e riesce a controllare e a mantenere stabile la temperatura mentre tu stai dormendo. In poche parole, in estate riesce a mantenere e limitare la sudorazione, cercando di prevenire anche i bruschi risvegli per la temperatura corporea. Quando fa freddo, invece, cerca di trasmetterti il calore necessario per dormire sonni tranquilli.\n\n>   * Il suo comfort \u00e8 elevatissimo. Uno dei vantaggi pi\u00f9 interessanti del materasso in lana \u00e8 proprio la sua caratteristica di \u201caccogliere\u201d la forma del tuo corpo. Ci\u00f2 vi consente di prevenire sia il mal di schiena, sia i muscoli in tensione e infine anche i dolori alla cervicale.\n\n>   * L\u2019ultimo vantaggio \u00e8 che i materassi in lana sono ecosostenibili. Sono perfettamente biodegradabili e aiutano a mantenere l\u2019ambiente sano, senza inquinarlo, quando un giorno non ci serviranno pi\u00f9.\n\n>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): I materassi in lana sono una buona scelta?](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org9a8ef23)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 07 Jan 2019 11:44:00 GMT",
      "date_published": 1546862003
    },
    {
      "post_id": 196,
      "title": "Schize: Ornamento",
      "body": "![ornamento.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/ornamento.jpg) \n\nun cordino, fatto con la tecnica dell' _i-cord_ (con i ferri da maglia a doppia punta) , utilizzabile come ornamento del corpo: una collana, un grosso bracciale, una fascia/cintura...\n\n\n\n-- [Schize: Ornamento](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#orgee9fbc4)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 07 Jan 2019 16:20:00 GMT",
      "date_published": 1546878269
    },
    {
      "post_id": 197,
      "title": "Schize: Canapa canapa canapa",
      "body": "![canapa.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/canapa.jpg) \n\noggi \u00e8 arrivata!\n\nla rocca di 5 kg di vecchio filato di canapa con la quale realizzare tantisssima bella roba\n\n###  1.1 Primo Tentativo\u2026 Fallito\n\n![ordito-ardito.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/ordito-ardito.jpg) \n\nun primo tentativo, con ordito e trama entrambi con questo filato, non \u00e8 andato a buon fine: l'ordito, troppo grosso, rigido e inelastico, non va bene, almeno per il telaio a tensione che sto usando; non si tende a sufficienza e poi, intrecciandosi con la trama si \"impiglia\" tantissimo\n\nora ho montato un ordito in cotone e sta venendo un bellissimo tessuto, quasi una rete molto resistente\u2026\n\n\n\n-- [Schize: Canapa canapa canapa](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org219babc)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 09 Jan 2019 10:17:00 GMT",
      "date_published": 1547297548
    },
    {
      "post_id": 198,
      "title": "Notizie (varie): Ecco perch\u00e9 anche la lana \u00e8 crudele e dobbiamo smettere di usarla",
      "body": "![pecora-k9nE-U3090349245641dlE-656x492@Corriere-Web-Sezioni.jpg](https://images2.corriereobjects.it/methode_image/2019/01/08/Scienze/Foto%20Scienze%20-%20Trattate/pecora-k9nE-U3090349245641dlE-656x492@Corriere-Web-Sezioni.jpg) \n\n> La lana delle pecore, cos\u00ec come la pelliccia di volpe, non \u00e8 un \u201ctessuto\u201d, e non ci appartiene. \u00c8 stata presa dal vero proprietario in maniera violenta. Tessuti caldi senza crudelt\u00e0, come il cotone organico, il Tencel, e tessuti ricavati dal bamb\u00f9, dalla canapa, dai materiali riciclati e dalle fibre dei fagioli di soia \u2013 sono ampiamente disponibili. L\u2019anno scorso, un gruppo di studenti universitari dalla Colombia ha creato un tessuto simile alla lana da fibre di canapa e cocco. Il futuro della moda \u00e8 senza crudelt\u00e0, quindi abbandonare la lana \u00e8 pi\u00f9 facile che mai \u2013 ed \u00e8 la cosa migliore che ciascuno pu\u00f2 fare per fermare gli abusi.\n\n<https://www.corriere.it/animali/19_gennaio_08/appello-peta-ecco-perche-anche-lana-crudele-dobbiamo-smettere-usarla-39cb70a0-132d-11e9-bf49-18644da0d07c.shtml>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Ecco perch\u00e9 anche la lana \u00e8 crudele e dobbiamo smettere di usarla](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org674adf8)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 12 Jan 2019 15:19:00 GMT",
      "date_published": 1548075076
    },
    {
      "post_id": 199,
      "title": "Notizie (varie): associazione Alpaha Onlus",
      "body": "> Un progetto, sostenuto da Fondazione CR Firenze con 40mila euro, che vuole creare inserimento sociale e professionale per un gruppo di quattro giovani disabili, che accudiscono quotidianamente gli animali e che, dentro un edificio in legno di 72 metri quadrati, dopo la tosatura degli animali che si terr\u00e0 a maggio, cominceranno a lavorare al telaio la lana degli alpaca, una lana molto pregiata e richiestissima, da cui saranno ricavati manufatti e capi di abbigliamento.\n\n<https://www.corriere.it/buone-notizie/19_gennaio_09/emanuele-l-alpaca-grisu-nessuno-due-parla-ma-relazione-terapia-e508ea70-1403-11e9-a1d4-fccd11181ebe.shtml>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): associazione Alpaha Onlus](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org1efae22)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 12 Jan 2019 15:24:00 GMT",
      "date_published": 1548075076
    },
    {
      "post_id": 200,
      "title": "Notizie (varie): Termici e senza pieghe il nuovo lusso \u00e8 l'abito performante",
      "body": "> Freschi d'estate, caldi d'inverno, comodi e traspiranti adatti all'ufficio e alla palestra\n\n<http://www.ilgiornale.it/news/politica/termici-e-senza-pieghe-nuovo-lusso-labito-performante-1627108.html>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Termici e senza pieghe il nuovo lusso \u00e8 l'abito performante](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgfb2e970)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sun, 13 Jan 2019 12:31:00 GMT",
      "date_published": 1548075076
    },
    {
      "post_id": 201,
      "title": "Notizie (varie): Mercatino biologico di autoproduzioni @ Lambretta",
      "body": "> Facciamo parte della rete dei mercatini biologici che si tengono negli spazi sociali: la prima domenica del mese in Cox 18, la seconda a Ri-Make.\n\n>\n\n> Noi quindi apriremo ogni terza domenica del mese.\n\n>\n\n> Zam, in via Sant\u2019Abbondio, far\u00e0 invece l\u2019ultima domenica del mese.\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Mercatino biologico di autoproduzioni @ Lambretta](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org094281f)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 15 Jan 2019 16:47:00 GMT",
      "date_published": 1548075076
    },
    {
      "post_id": 202,
      "title": "Notizie (varie): Tessitura a cintura in Chiapas",
      "body": "\u201cQueremos que sea reconicida nuestra forma de vestir, de hablar, de gobernar, de organizar, de rezar, de curar; nuestra forma de trabajar en colectivos, de respectar la tierra y de entender la vida que es   la naturaleza, que somos parte de ella.\u201d  \n\n![Chapas.jpg](https://irp-cdn.multiscreensite.com/b7328070/dms3rep/multi/desktop/Chapas.jpg) \n\n> Queste parole, che la giornalista Laura Castellanos riporta sulla rivista \u201cGatopardo\u201d in occasione di un\u2019intervista al comandante Marcos, vengono pronunciate da donne indigene incappucciate durante la marcia del 2001.\n\n>\n\n> Bastano pochi giorni in Chiapas per non stupirsi che le popolazioni indigene, come prima richiesta di libert\u00e0 al congresso di Citt\u00e0 del Messico, abbiano chiesto il riconoscimento del loro modo di vestire...\n\n<https://www.telaisalusso.com/tessitura-a-cintura-in-chiapas>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Tessitura a cintura in Chiapas](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org0e9fea5)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 21 Jan 2019 11:30:00 GMT",
      "date_published": 1548075076
    },
    {
      "post_id": 203,
      "title": "Notizie (varie): BORIS BIDJAN SABERI",
      "body": "![LOOK-12.jpg](https://www.kaltblut-magazine.com/wp-content/uploads/2019/01/LOOK-12.jpg) \n\n... Boris Bidjan Saberi is looking at his paternal Persian side and goes on an imaginary journey to Mongolia as the Mongolian Dynasty used to even encompass Iran, the birthplace of his father...\n\n<http://www.borisbidjansaberi.com/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): BORIS BIDJAN SABERI](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgbcdd68b)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 25 Jan 2019 17:14:00 GMT",
      "date_published": 1548436610
    },
    {
      "post_id": 204,
      "title": "Notizie (varie): Climate Strike a Milano",
      "body": "grazie a #Fridaysforfuture: si \u201csciopera\u201d contro il cambiamento climatico\n\nA #Milano ogni venerd\u00ec, alle 12.30, un crescente gruppo di persone si unisce nello sciopero contro il cambiamento climatico davanti a Palazzo Marino. Una manifestazione pacifica che prende ispirazione dalla giovane attivista svedese Greta Thunberg...\n\n<https://www.ohga.it/climate-strike-a-milano-grazie-a-fridaysforfuture-si-sciopera-contro-il-cambiamento-climatico/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Climate Strike a Milano](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org4609737)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 06 Feb 2019 12:17:00 GMT",
      "date_published": 1549455678
    },
    {
      "post_id": 205,
      "title": "Architettura Organica Vivente: TreeChurch",
      "body": "![cropped-Elevated_45o_final-1.jpg](http://treechurch.co.nz/wp-content/uploads/2014/12/cropped-Elevated_45o_final-1.jpg) \n\nThe TreeChurch, Ohaupo, is a living, breathing structure designed and built by Barry Cox to be a place of interest and contemplation. Set in three acres of distinctive gardens it was inspired by Barry\u2019s love of Churches and although initially created as a private garden, Barry was persuaded to open the gardens to the public in 2015. The TreeChurch is a very personal project and we therefore ask that visitors be respectful of the Church and surrounding gardens.\n\n\n\n-- [Architettura Organica Vivente: TreeChurch](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/aov.html#org47dc383)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 14 Feb 2019 11:51:00 GMT",
      "date_published": 1550149606
    },
    {
      "post_id": 206,
      "title": "Notizie (varie): Gli abiti di Caroline Hu",
      "body": "![IMG_7455.jpg](https://www.luxgallery.it/wp-content/uploads/2019/02/IMG_7455.jpg) \n\n> Il punto di partenza della stilista Caroline Hu \u00e8 stato osservare un dipinto di Henri Matisse \u2018\u2019Woman Reading\u2019\u2019, del 1894, raffigurante una donna in abito nero che sfoglia un libro. La maggior parte dei designer osserva le opere di grandi artisti per ispirare le collezioni dei loro abiti e Caroline Hu ha scelto Matisse\n\n<https://www.luxgallery.it/new-york-fashion-week-2019-caroline-hu-firma-uno-streetwear-fiaba-259637/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Gli abiti di Caroline Hu](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgd191d00)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 14 Feb 2019 13:00:00 GMT",
      "date_published": 1550154936
    },
    {
      "post_id": 207,
      "title": "MicrobiotaUmano: Birra allo Zenzero Fermentato",
      "body": "\u00e8 da un po' che mi diletto con questa bevanda.\n\nquesta estate, come al solito, il kefiran di latte mi stava arrancando e quello che usavo per il kefir d'acqua stava mano a mano perdendo di forza cos\u00ec ho pensato di aggiungerci molto zenzero affettato finemente, visto che ero venuto a conoscenza della _birra allo zenzero_ ; da allora lo zenzero \u00e8 sempre pi\u00f9 fermentato ed ha iniziato a produrre una bevanda decisamente soddisfacente.\n\nnel tempo ho pensato di aggiungere pure della radice di curcuma e successivamente ho letto che viene anch'essa proposta negli ingredienti\n\nuna passaggio ulteriore che ho inserito nel processo di fermentazione consiste nel lasciare la bevanda per un giorno o due con pezzi di pane (quello che faccio io con _pasta madre_ ) , come, pressapoco, si innesca la fermentazione del _kvass_\n\n![birra_zenzero_fermentato.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/birra_zenzero_fermentato.jpg) \n\npoi imbottiglio aggiungendo un po' d'uvetta secca e lascio continuare il processo... per poco perch\u00e9 mi bevo tutto, ma potenzialmente per giorni sino a che non matura\n\n(ogni tanto \u00e8 buona cosa controllare le bottiglie, sia per abbassare la pressione dovuta alla produzione d'anidride carbonica sia per aggiungere piccole quantit\u00e0 di zucchero che fanno proseguire la fermentazione)  ...\n\n-- [MicrobiotaUmano: Birra allo Zenzero Fermentato](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/MicrobiotaUmano.html#org08884f8)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 14 Feb 2019 14:32:00 GMT",
      "date_published": 1550156101
    },
    {
      "post_id": 208,
      "title": "Pensierini: La Crisi Totale Globale: Un'Opportunit\u00e0",
      "body": "un nuovo rapporto con l'Altro da S\u00e9\n\nTrovo che la crisi ecologica del pianeta,   che poi si declina anche sul piano economico ed esistenziale,   alla fine sia da prendere,   pi\u00f9 che come una condanna,   come un'opportunit\u00e0 per raggiungere una consapevolezza   che porta con s\u00e9 stili di vita, atteggiamenti, paradigmi esistenziali   che, in fondo, sono esaltanti nelle loro profonde conseguenze  \n\nLa _Crisi Totale Globale_ pu\u00f2 essere vista come l'Opportunit\u00e0 di definire uno stile di vita decisamente... accattivante\n\n#SolarPunk\n\n\n\n-- [Pensierini: La Crisi Totale Globale: Un'Opportunit\u00e0](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Pensierini.html#orgfea2e20)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 22 Feb 2019 15:57:00 GMT",
      "date_published": 1550934434
    },
    {
      "post_id": 209,
      "title": "Appuntamenti: Giornata Aperta@zam!",
      "body": "Ogni mese nel tuo centro sociale di fiduciaGiornata Aperta!\n\nIl programma:\n\n  * Mercato contadino    * Laboratori aperti    * Serigrafia 5 euro -> Porta la tua maglietta    * Spazi di indecisione dalle h.17 \n\nprenotazione obbligatoria a intotheaquarius@gmail.com\n\n  * Ciclomeccanica h.18 \n\n<http://www.zam-milano.it/>\n\n\n\n-- [Appuntamenti: Giornata Aperta@zam!](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#org87c2886)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 23 Feb 2019 13:46:00 GMT",
      "date_published": 1550934434
    },
    {
      "post_id": 210,
      "title": "Notizie (varie): What You Can Learn From the Solarpunk Movement",
      "body": "> The solarpunk environmental movement is for anyone who\u2019s digitally inclined but unafraid of dirt. Think post-apocalyptic hacker aesthetics, but with a sunnier disposition.\n\n**Get creative about saving the planet**\n\n> A healthy and sustainable relationship to the natural world is a key aspect of both the solarpunk aesthetic and the more practical aspects of the lifestyle.\n\n>\n\n> That means considering the environmental impact of every choice, but it goes beyond buying glass drinking straws and recycling your cardboard. Solarpunk requires a willingness to rethink your actions on a more fundamental level, according to the resources and ability of each community and individual.\n\n>\n\n> Take the resurgence of ambient heating and cooling techniques in modern architecture, for example. Using methods that predate air conditioning by several thousand years, designers can build temperature modulation into very structures of their creations, all but eliminating the need for what has become one of the biggest energy sinks in the developed world.\n\n>\n\n> In the right hands, these strategies can produce awe-inspiring work that blends ancestral wisdom with modern insight to create stunning and functional infrastructure without environmental devastation.\n\n...\n\n**Plan for the future, but take action...\n\n-- [Notizie (varie): What You Can Learn From the Solarpunk Movement](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgd55918d)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 23 Feb 2019 15:38:00 GMT",
      "date_published": 1550944666
    },
    {
      "post_id": 211,
      "title": "Notizie (varie): Ricreare il mondo \u2013 di F\u00e9lix Guattari",
      "body": "> Nel settembre del 2017 una ventina di persone si sono ritrovate nel podere di Testalepre, nel Chianti fiorentino, per discutere di Guattari. Da questo ritrovo \u00e8 nato il primo numero dei Quaderni di Testalepre, un quaderno autoprodotto curato da Andrea Ghelfi. Il quaderno contiene due testi di F\u00e8lix Guattari (il testo che trovate qui sotto \u00e8 una porzione di uno di questi scritti)  e gli interventi di Ubaldo Fadini, Tiziana Villani, Marco Checchi, Andrea Ghelfi, Emanuele Leonardi, Alessio Kouliolis, Claudio Kulesko e Francesco Demitry.\n\nLe copie del quaderno possono essere richieste presso info@testalepre.farm\n\n<http://effimera.org/ricreare-mondo-felix-guattari/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Ricreare il mondo \u2013 di F\u00e9lix Guattari](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org0881eb8)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 01 Mar 2019 13:04:00 GMT",
      "date_published": 1551704349
    },
    {
      "post_id": 212,
      "title": "Appuntamenti: Sciopero Globale per il Clima",
      "body": "Venerd\u00ec 15 Marzo   Location: Pianeta Terra   Orario per l'Italia: h.9-13  \n\n3 anni dopo la firma dell'Accordo di Parigi, le promesse che ci sono state fatte devono ancora trasformarsi in azioni. Dobbiamo accelerare la transizione verso un\u2019Italia senza emissioni di gas serra.\n\nSono sempre pi\u00f9 numerosi i cittadini che vogliono aria pi\u00f9 pulita, meno plastica nei nostri oceani, pi\u00f9 energia da fonti rinnovabili, un futuro sostenibile per i bambini, in breve pi\u00f9 risolutezza politica per il clima!\n\nIl 15 Marzo facciamo appello per una politica climatica pi\u00f9 ambiziosa a livello globale, europeo e nazionale. Gli scienziati sottolineano che il riscaldamento globale pu\u00f2 raggiungere un massimo di 1,5\u00b0C (preferibilmente meno)  al fine di evitare altri grandi disastri.\n\nUn gran numero di paesi e organizzazioni gi\u00e0 richiedono misure senza precedenti, in modo che questo limite possa essere rispettato. E questo attraverso una transizione socialmente giusta, su misura per tutte le persone. Scendiamo in piazza per la giustizia climatica, in Italia e nel mondo.\n\nSar\u00e0 un evento storico, un evento per studenti e professori, un evento per famiglie, un evento pacifico e non violento. Saremo tutti uniti per il clima!\n\nCome unirti: <https://www.fridaysforfuture.it/eventi>\n\n#FridaysForFuture\n\n###  1.1 #CLIM...\n\n-- [Appuntamenti: Sciopero Globale per il Clima](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#orgbb29216)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 01 Mar 2019 13:08:00 GMT",
      "date_published": 1551704349
    },
    {
      "post_id": 213,
      "title": "ProgettoLana: MeditazioneTessile all'Elicriso",
      "body": "l'esperienza raggiunta nella filatura attraverso questa esperienza potrebbe essere alla base di una sua riproposizione all'Elicriso\n\nnon una progetto rigidamente definito, ma in via di trasformazione, adattamento alle esigenze\n\n###  15.1 filatura di un quantitativo piuttosto limitato di lana\n\nsi potrebbe partire con questo **obiettivo minimo** , quasi a livello performativo\n\n###  15.2 Lane dei produttori conosciuti\n\n###  15.3 filati\n\nle filature potrebbero essere messe in conto vendita, con il \"marchio\" di chi ha realizzato i vari filati (per una tracciabilit\u00e0) \n\n###  15.4 realizzazione di tessuti\n\ncon i vari filati si potrebbe proseguire l'esperienza facendoli diventare tessuto (o lavoro a maglia/uncinetto) \n\n####  15.4.1 telaio artigianale (cassetta) \n\n####  15.4.2 telaio a tensione\n\n\n\n-- [ProgettoLana: MeditazioneTessile all'Elicriso](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/progetto_lana.html#org9b1089d)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 04 Mar 2019 14:11:00 GMT",
      "date_published": 1551710011
    },
    {
      "post_id": 214,
      "title": "Appuntamenti: Mercatino delle autoproduzioni \u2013 giornata per Hafiz \u2013 17 marzo @ Lambretta",
      "body": "@ Lambretta, via Edolo 10.   Domenica 17 marzo   Una giornata al Lambretta!  \n\nDalla mattina\n\nSuQ mercatino delle autoproduzioni\n\n<https://milanoinmovimento.com/eventi/mercatino-delle-autoproduzioni-giornata-per-hafiz-17-marzo-lambretta>\n\n\n\n-- [Appuntamenti: Mercatino delle autoproduzioni \u2013 giornata per Hafiz \u2013 17 marzo @ Lambretta](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#orgfd5f770)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 05 Mar 2019 13:01:00 GMT",
      "date_published": 1552409742
    },
    {
      "post_id": 215,
      "title": "Notizie (varie): Il borgo di Rasiglia: la Venezia dell\u2019Umbria",
      "body": "![Rasiglia-due.jpg](https://www.fulldassi.it/wp-content/uploads/2019/03/Rasiglia-due.jpg) \n\n> ... Con sterminato orgoglio, passione, e forza d\u2019animo, gli abitanti di Rasiglia portano avanti, da sempre, l\u2019attivit\u00e0 di tessitura e filatura della lana, che nel mese di giugno trova massima visibilit\u00e0 nella manifestazione ispirata all\u2019Odissea: \u201cPenelope a Rasiglia\u201d. Presso il laboratorio di tessitura antica, sar\u00e0, dunque, possibile assistere alla rievocazione dei mestieri del passato (che in questa realt\u00e0 tanto \u201cpassato\u201d non sono) , dalla tosatura delle pecore alla tintura della lana per realizzare dei magnifici filati...\n\n<https://www.fulldassi.it/il-borgo-di-rasiglia-la-venezia-dellumbria/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Il borgo di Rasiglia: la Venezia dell\u2019Umbria](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgcbc3b6b)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 06 Mar 2019 16:01:00 GMT",
      "date_published": 1553006903
    },
    {
      "post_id": 216,
      "title": "Notizie (varie): Locally Farmed Clothing: The Fibershed Project",
      "body": "> \u201cA bioregional supply chain known as a Fibershed aims to bring a thriving local alternative to conventional textile manufacturing systems and to support communities in reviving, sustaining, and networking their raw material base with skilled design and artisanal textile talent.\u201d\n\n> \u201cWe at Fibershed hope our model can serve as a guide for other communities interested in increasing their resiliency and self-sufficiency. We also hope it offers inspiration that sustainable, local solutions for almost any product or service can be successfully developed by those willing to dream big and put in the sweat work to make it a reality.\u201d\n\n<https://www.fibershed.com/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Locally Farmed Clothing: The Fibershed Project](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org970fa83)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 13 Mar 2019 10:09:00 GMT",
      "date_published": 1553006903
    },
    {
      "post_id": 217,
      "title": "Notizie (varie): \u2018La terra \u00e8 bassa\u2019: intervista ad Alessandra Pioselli sull\u2019arte e il suo rapporto col territorio",
      "body": "> La terra \u00e8 bassa. 10 luoghi per 10 progetti \u00e8 una mostra curata da Alessandra Pioselli e allestita negli spazi di Farmacia Wurmkos, spazio no profit che da anni opera a Sesto San Giovanni (Milano) . La mostra propone un ragionamento sulle modalit\u00e0 di produzione artistica di dieci esperienze disseminate lungo la penisola italiana che, negli ultimi anni, sono riuscite a radicarsi nei contesti territoriali e ad attivare in maniera continuativa ricerche artistiche sui luoghi, contribuendo a ridefinirne gli immaginari attraverso dinamiche processuali e collaborative.\n\n>\n\n> \u00c8 un primo tentativo di costruire una geografia delle pratiche artistiche territoriali in Italia, l\u2019inizio di un percorso di ricognizione di quelle realt\u00e0 che, in ambito artistico, si pongono come obiettivo prioritario quello di lavorare in stretta relazione con un contesto territoriale per rileggerlo, mapparlo nelle sue trasformazioni o costruire nuove narrazioni, intime o corali. I dieci progetti operano su territori differenti, perlopi\u00f9 periferici rispetto al cosiddetto sistema dell\u2019arte contemporanea e in maniera trasversale sui diversi aspetti della promozione artistica: dalla produzione alla didattica, dalla ricerca all\u2019inclusione sociale. Ed \u00e8, in effetti, solo attraverso un approccio multidimensionale che s...\n\n-- [Notizie (varie): \u2018La terra \u00e8 bassa\u2019: intervista ad Alessandra Pioselli sull\u2019arte e il suo rapporto col territorio](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgd87a587)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 13 Mar 2019 12:13:00 GMT",
      "date_published": 1553006903
    },
    {
      "post_id": 218,
      "title": "Appuntamenti: INNER_SPACES -Identit\u00e0 Sonore Elettroniche",
      "body": "@ Auditorium San Fedele - Via Hoepli 3b - Milano\n\n<http://www.centrosanfedele.net>\n\n###  1.1 TODO <2019-03-18 lun>\n\n####  1.1.1 Il World Soundscape Project\n\n<2019-03-18 lun 19:00> Ingresso Libero\n\n####  1.1.2 Janek Schaefer (UK)  - Rafael Anton Irisarri (USA) \n\n<2019-03-18 lun 21:00>\n\n###  1.2 TODO <2019-04-08 lun>\n\n####  1.2.1 Paesaggi sonori milanesi\n\n<2019-04-08 lun 19:00> Ingresso Libero\n\n####  1.2.2 Otolab (I)  - Recipient Collective (I) \n\n<2019-04-08 lun 21:00>\n\n###  1.3 TODO <2019-05-06 lun>\n\n####  1.3.1 Titolo in definizione\n\n<2019-05-06 lun 19:00> Ingresso Libero\n\n####  1.3.2 Christina Vantzou (USA)  - Optical Machines (NDL) \n\n<2019-05-06 lun 21:00>\n\n\n\n-- [Appuntamenti: INNER_SPACES -Identit\u00e0 Sonore Elettroniche](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#orgdd3efdc)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 18 Mar 2019 11:20:00 GMT",
      "date_published": 1553006903
    },
    {
      "post_id": 219,
      "title": "Notizie (varie): Agroecologia e comunit\u00e0 bioregionali ecosolidali",
      "body": "Nel nostro manifesto ci definiamo una comunit\u00e0 in lotta e tra i nostri scopi ci diamo quelli di sostenere e diffondere:\n\n  * la creazione di comunit\u00e0 bioregionali;    * percorsi pratici di accesso alla terra come scelte di vite basate su principi agroecologici e strumenti di azione politica;    * scelte e pratiche cittadine di resistenza per creare alleanze tra citt\u00e0 e campagna riconvertendo l'uso degli spazi e delle risorse sulla base dei principi dell'auto-organizzazione, della solidariet\u00e0, della cooperazione e della cura del territorio;    * di sostenere le comunit\u00e0 locali in lotta contro la distruzione del loro ambiente di vita. \n\n> Il nostro, poi, \u00e8 un movimento fatto di reti, non centralizzato e a forte carattere territoriale. Questa \u00e8 la nostra forza e, sopratutto, rispecchia ci\u00f2 che siamo: contadin*, allevator* e raccoglitor* che fanno della terra non solo il loro sostentamento ma che, attraverso pratiche quotidiane portano avanti un'alternativa concreta ad un sistema politico ed economico mortifero (ed \u00e8 in questo senso che facciamo esistere un'azione politica) . Nella nostra visione, che ha forti radici nell'antiautoritarismo e nell'autodeterminazione, \u00e8 dalla moltiplicazione e diffusione delle esperienze pratiche e, quindi, territoriali, che emerge quello che si pu\u00f2 def...\n\n-- [Notizie (varie): Agroecologia e comunit\u00e0 bioregionali ecosolidali](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org6ae4b37)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 19 Mar 2019 14:45:00 GMT",
      "date_published": 1553006903
    },
    {
      "post_id": 220,
      "title": "Appuntamenti: I VILLANI - Su Raitre con Geo",
      "body": "> Dopo il successo ottenuto alla 15\u00b0 edizione delle GIORNATE DEGLI AUTORI alla 75\u00b0 Mostra Internazionale d'Arte Cinematografica di Venezia, \"I Villani\" -film diretto da Daniele De Michele e co-sceneggiato con Andrea Segre - sar\u00e0 trasmesso in prima TV in una puntata speciale di Geo su Rai 3 condotta da Sveva Sagramola e alla presenza del regista gioved\u00ec 21 marzo alle ore 16,00.\n\n>\n\n> La cucina popolare italiana, amata e imitata in tutto il mondo, sta morendo. Ma in tanti provano a salvarla. Il film segue quattro personaggi dall'alba al tramonto, da inizio a fine giornata di lavoro.\n\n[I VILLANI](http://www.zalab.org/projects/i-villani/) \n\n\n\n-- [Appuntamenti: I VILLANI - Su Raitre con Geo](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#org34b1e89)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 20 Mar 2019 11:15:00 GMT",
      "date_published": 1553096458
    },
    {
      "post_id": 221,
      "title": "0: PaesaggiSonori",
      "body": "sull'Intergalactic File Server ho creato il canale [PaesaggiSonori](/12MVkvYGcRW6u2NYbpfwVad1oQeyG4s9Er/index.html?view:channel+id:1Mz1_153dW34Ng5fVUZ5D5NcZRfAbvRQS1jYC1k) nel quale ho caricato le registrazioni audio effettuate durante il [Buskers Festival](https://www.ferrarabuskers.com/it/) del 2016 @ [Lugo](https://www.inventati.org/noviglob/Lugo.html)\n\n-- [0: PaesaggiSonori](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Zero.html#org781fe9f)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 20 Mar 2019 15:34:00 GMT",
      "date_published": 1553096458
    },
    {
      "post_id": 222,
      "title": "Notizie (varie): A History of Sheep Ranching at Madrone Coast Farm",
      "body": "\n\n-- [Notizie (varie): A History of Sheep Ranching at Madrone Coast Farm](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org40cd8d8)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 21 Mar 2019 09:41:00 GMT",
      "date_published": 1553173016
    },
    {
      "post_id": 223,
      "title": "Notizie (varie): Balliamo per il mondo: a Faenza arriva \u201cPer una comunit\u00e0 danzante\u201d",
      "body": "> Abbiamo intervistato Valentina Caggio e Paola Ponti di [Compagnia Iris](http://www.iristeatrodanza.it) , che opera dal 2004 nel settore coreutico e formativo e si occupa di produzione, formazione e organizzazione di eventi legati alla danza contemporanea, il teatrodanza, l\u2019antropologia, l\u2019educazione e la cura attraverso il movimento.\n\n>\n\n> Quando e come nasce il progetto \u201cPer una Comunit\u00e0 Danzante\u201d?\n\n<https://www.gagarin-magazine.it/2019/03/teatro/balliamo-per-il-mondo-a-faenza-arriva-per-una-comunita-danzante/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Balliamo per il mondo: a Faenza arriva \u201cPer una comunit\u00e0 danzante\u201d](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org09d06ea)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 21 Mar 2019 09:57:00 GMT",
      "date_published": 1553173016
    },
    {
      "post_id": 224,
      "title": "Notizie (varie): Radio Contado, in diretta da Frittole: sulla Primavera e i canti maggiaioli",
      "body": "  * Intro e saluti    * F. De Andr\u00e8 \u2013 Creuza de Ma    * Telefonata a Lorenzo di Fridays for Future    * Ska-P \u2013 Paramilitar    * Telefonata a Danilo di Rigenerazione No Speculazione    * Pietro \u2013 Improvvisazione in ottava rima sul bosco    * Minima Ruralia: **L\u2019equinozio di Primavera e i suoi rituali.** Chiacchierata con Stea, erborista e naturatrice    * G. Truppi \u2013 Tutto l\u2019Universo    * Minima Ruralia \u2013 seconda parte    * Le Mondine \u2013 Su e Gi\u00f9    * Chiacchierata con Pietro sul Maggio e sui contrasti in ottava rima    * PFM \u2013 Impressioni di Settembre    * Voci della Comunit\u00e0: intervista a Pietro di Migliana    * F. De Andr\u00e9 \u2013 Geordie \u201cFrittole Live Studio\u201d    * Rassegna Eventi    * Inca Misha \u2013 Antonello \n\n<https://wombat.noblogs.org/2019/03/20/radio-contado-7/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Radio Contado, in diretta da Frittole: sulla Primavera e i canti maggiaioli](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org435acee)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 21 Mar 2019 12:47:00 GMT",
      "date_published": 1553173016
    },
    {
      "post_id": 225,
      "title": "Notizie (varie): Radio Contado, in diretta da Frittole: sulla Primavera e i canti maggiaioli",
      "body": "  * Intro e saluti    * F. De Andr\u00e8 \u2013 Creuza de Ma    * Telefonata a Lorenzo di Fridays for Future    * Ska-P \u2013 Paramilitar    * Telefonata a Danilo di Rigenerazione No Speculazione    * Pietro \u2013 Improvvisazione in ottava rima sul bosco    * Minima Ruralia: **L\u2019equinozio di Primavera e i suoi rituali.** Chiacchierata con Stea, erborista e naturatrice    * G. Truppi \u2013 Tutto l\u2019Universo    * Minima Ruralia \u2013 seconda parte    * Le Mondine \u2013 Su e Gi\u00f9    * Chiacchierata con Pietro sul Maggio e sui contrasti in ottava rima    * PFM \u2013 Impressioni di Settembre    * Voci della Comunit\u00e0: intervista a Pietro di Migliana    * F. De Andr\u00e9 \u2013 Geordie \u201cFrittole Live Studio\u201d    * Rassegna Eventi    * Inca Misha \u2013 Antonello \n\n<https://wombat.noblogs.org/2019/03/20/radio-contado-7/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Radio Contado, in diretta da Frittole: sulla Primavera e i canti maggiaioli](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org435acee)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 21 Mar 2019 12:47:00 GMT",
      "date_published": 1554196725
    },
    {
      "post_id": 226,
      "title": "Notizie (varie): Lo Swadeshi di Gandhi: l'alternativa alla globalizzazione.",
      "body": "![swadeshi.JPG](http://www.ecn.org/molino/giornale/numero6/swadeshi.JPG) \n\n> ... In India ogni villaggio aveva i suoi filatori, cardatori, tintori e tessitori, che rappresentavano il cuore dell'economia del villaggio. Quando l'India fu invasa da tessili fatti a macchina, meno costosi e prodotti in massa, provenienti dall' Inghilterra, gli artigiani tessili locali furono estromessi dal business e l'economia del villaggio ne soffr\u00ec enormemente. Gandhi credeva importante che l'industria fosse risanata e lanci\u00f2 una campagna per arrestare l'influsso di tessuti britannici. Grazie a questo sforzo, centinaia di migliaia di intoccabili e Ind\u00f9 delle caste si unirono per disfarsi dei vestiti importati dall' Inghilterra o dalle industrie delle citt\u00e0, imparando a filare e a tessere le stoffe. Il filatoio divenne il simbolo della libert\u00e0 economica, dell'indipendenza politica e della compattezza della comunit\u00e0 senza classi. Secondo Gandhi, i valori spirituali non dovevano essere visti come separati dalla politica, dall'economia, dall' agricoltura, dall'educazione e da tutte le altre attivit\u00e0 della vita quotidiana...\n\nNon produzione di massa ma produzione delle masse\n\n<http://www.ecn.org/molino/giornale/numero6/swadeshi.htm>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Lo Swadeshi di Gandhi: l'alternativa alla globalizzazione.](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orga62d281)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 22 Mar 2019 11:22:00 GMT",
      "date_published": 1554196725
    },
    {
      "post_id": 227,
      "title": "Notizie (varie): \u201cEcoroticay\u201d unisce sostenibilit\u00e0 ed erotismo",
      "body": "> A luglio 2019, Filo torna per la quarta volta con il proprio spazio nell\u2019Area Tendenze di Milano Unica (9-11 luglio a Rho Fiera Milano) . Oltre alla proiezione di Dissonance, il filmato che illustra le proposte sviluppo prodotto elaborate per la 51a edizione di Filo, lo spazio riservato a Filo comprende un\u2019area dedicata ai filati delle aziende espositrici, in modo da offrire ai visitatori di tutto il mondo una evidenza immediata della forte connessione tra filati e tessuti di eccellenza. Ma qual \u00e8 l\u2019ispirazione dell\u2019Area Tendenze di Milano Unica in vista della sua 29a edizione a luglio? Il titolo \u00e8 \u201cEcorotica\u201d e si tratta di un percorso che intreccia l\u2019impegno per la sostenibilit\u00e0 con l\u2019edonismo.\n\n<https://www.filo.it/ecorotica-unisce-sostenibilita-ed-erotismo/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): \u201cEcoroticay\u201d unisce sostenibilit\u00e0 ed erotismo](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org06f379f)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 27 Mar 2019 11:38:00 GMT",
      "date_published": 1554196725
    },
    {
      "post_id": 228,
      "title": "Pensierini: Simpatiche Ossessioni",
      "body": "\n\n-- [Pensierini: Simpatiche Ossessioni](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Pensierini.html#org6a13fc8)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 05 Apr 2019 12:36:00 GMT",
      "date_published": 1554653078
    },
    {
      "post_id": 229,
      "title": "Notizie (varie): Pannelli solari organici, a Vinitaly la cella fv che viene dall\u2019uva",
      "body": "Debutta in occasione della celebre manifestazione enologica, il prototipo solare ideato a Ca\u2019 Foscari e realizzato con i residui della vinificazione\n\nIl progetto CHEERS testa nuovi coloranti ottenuti dal riciclo per i pannelli solari organici\n\n> \u201cQuesto tipo di cella solare \u2013 aggiunge Moretti \u2013 \u00e8 una macchina molecolare che lavora nel campo delle nanotecnologie, mimando il processo di fotosintesi clorofilliana, e rappresenta un\u2019alternativa ai sistemi tradizionali (celle al silicio)  sia per vantaggio economico, sia per metodologie costruttive eco-friendly, che permettono un riciclo a basso impatto ambientale, sia per l\u2019efficienza di conversione energetica in caso di clima nuvoloso o illuminazione artificiale\u201d.\n\n<http://www.rinnovabili.it/energia/fotovoltaico/pannelli-solari-organici-cella-uva/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Pannelli solari organici, a Vinitaly la cella fv che viene dall\u2019uva](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgcad6924)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 05 Apr 2019 15:25:00 GMT",
      "date_published": 1554653078
    },
    {
      "post_id": 230,
      "title": "Appuntamenti: Il giorno della bicicletta",
      "body": "> (in)  'Father of acid' celebrated his 100th birthday and fondly recalls his first trip ever.\n\n>\n\n> ... Il risultato delle sperimentazioni dell'Lsd,\n\n>\n\n> tuttavia, fu un'esperienza straordinaria, durante la quale egli and\u00f2 in bicicletta verso casa, accompagnato da un assistente.\n\n>\n\n> ... \"Everything in my field of vision wavered and was distorted as if seen in a curved mirror,\"says the chemist, who celebrates his 100th birthday tomorrow. \"I had the feeling that I could not move from the spot. I was cycling, cycling, but the time seemed to stand still.\"...\n\n>\n\n> <http://www.cicle.org/cicle_content/pivot/entry.php?id=320>\n\n>\n\n> Quel giorno, il 19 aprile, pi\u00f9 tardi fu commemorato dagli entusiasti dell'Lsd come \"il giorno della bicicletta\"...\n\n>\n\n> <http://www.repubblica.it/2006/a/sezioni/persone/albert/albert/albert.html>\n\n>\n\n> \"\u00c8 molto, molto pericoloso perdere contatto con la natura vivente\"\n\n>\n\n> \"Nelle grandi citt\u00e0 ci sono persone che non hanno mai visto la natura vivente, e dove ogni cosa \u00e8 prodotta dagli uomini\".\n\n>\n\n> \"Esternamente ogni cosa \u00e8 energia allo stato puro e materia incolore: tutto il resto esiste solo per i nostri sensi. I nostri occhi vedono solo una minima frazione della luce naturale. \u00c8 perci\u00f2 un errore considerarlo un mondo colorato: esso non esiste al di fu...\n\n-- [Appuntamenti: Il giorno della bicicletta](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#org625b6a9)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 05 Apr 2019 16:45:00 GMT",
      "date_published": 1554718844
    },
    {
      "post_id": 231,
      "title": "Appuntamenti: SUQ-Mercatino Delle Autoproduzioni \u2013 19 aprile @ Lambretta",
      "body": "@ Lambretta, via Edolo 10.\n\nSiamo arrivati alla quarta edizione del mercatino del Lambretta e date le vacanze pasquali e i pranzi con i parenti anticipiamo e cambiamo di orario con un formato speciale serale! Sta volta nessun dibattito tematico, ma una Jam session, portate uno strumento e unitevi agli altri!\n\nVenite a fare la spesa al mercato del Lambretta!\n\nE\u2019 il mercato biologico, ecologico e aperto a tutte le autoproduzioni, comprese quelle casalinghe, artistiche o qualsiasi altra cosa. Un vero suq. Tutti sono invitati a partecipare portando le proprie produzioni. Tutti sono invitati a curiosare.   Il nucleo ovviamente sar\u00e0 composto da fornitori di frutta/verdura e formaggi o altri cibi, perch\u00e9 tutti possano fare la spesa.   Troverete dunque formaggi di capra e mucca, conserve, verdura e frutta, miele, cioccolato, prodotti per l\u2019igiene personale\u2026.ma anche fotografie, disegni o artigianato.   Questo spazio per\u00f2 non \u00e8 solo un mercato, ma anche un momento per trattare le tematiche ecologiche: vengono organizzati ogni volta dibattiti, conferenze, mostre e proiezioni di film.  \n\nRicordate l\u2019appuntamento fisso e mettetelo in agenda! Ci siamo ogni terza domenica del mese.\n\n\n\n-- [Appuntamenti: SUQ-Mercatino Delle Autoproduzioni \u2013 19 aprile @ Lambretta](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#org453ab24)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sun, 07 Apr 2019 16:03:00 GMT",
      "date_published": 1554718844
    },
    {
      "post_id": 232,
      "title": "Notizie (varie): What is \u201cCornigliese Wool\u201d?",
      "body": "The Cornigliese sheep is an ancient autochthonous breed from Corniglio, which is a small village in the Parma High Apennines, in Italy.\n\n> The history of this special sheep starts in the far 1700: this animal was obtained by the local sheep of the Borbone Family and the precious Spanish Merinos sheep, in order to get a better wool quality, since wool was the most significant material for its widespread use in the textile industry, as well as for families who packed their own mattresses, blankets and garments.\n\n>\n\n> In 2017 we gave to Cornigliese a whole new life. There only few hundreds of sheeps now, breeded by just three shepherds. The Cornigliese lost its popularity even locally, due to the popularity of super-soft common wools like Cashmere, Alpaca and Merinos. But why we should spin this sheep again? For several reasons:\n\n<https://medium.com/opera-campi/what-is-cornigliese-wool-78a95a7ae3b7>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): What is \u201cCornigliese Wool\u201d?](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org50ccef9)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 12 Apr 2019 09:15:00 GMT",
      "date_published": 1555264768
    },
    {
      "post_id": 233,
      "title": "Notizie (varie): L\u2019arte di organizzare la speranza: Movimenti e critica sociale",
      "body": "> Per la rubrica teorica Il pensiero alla radice proponiamo un testo di Ana Cecilia Dinerstein, teorica marxista e femminista argentina, docente alla University of Bath. Il suo lavoro pi\u00f9 noto \u00e8 The Politics of Autonomy in Latin America: The Art of Organising Hope (2015) , sui movimenti di base in Messico, Argentina, Bolivia e Brasile. Negli ultimi anni Dinerstein ha teorizzato \u201cL\u2019arte di organizzare la speranza\u201d come prassi collettiva di critica sociale dal basso, facendo dialogare esperienze di diverse zone del mondo accomunate dal tentativo di costruire forme di vita in comune e autonome dentro, contro e oltre la societ\u00e0 esistente. Quella che segue \u00e8 una versione abbreviata dell\u2019intervento di apertura dell\u2019Alternative Summit TAOH: New Narratives for Europe, tenutosi a Ghent a fine 2018. Traduzione di Lorenzo Feltrin.\n\n<https://www.globalproject.info/it/in_movimento/larte-di-organizzare-la-speranza-movimenti-e-critica-sociale/21967>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): L\u2019arte di organizzare la speranza: Movimenti e critica sociale](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org10ed615)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 12 Apr 2019 09:53:00 GMT",
      "date_published": 1555264768
    },
    {
      "post_id": 234,
      "title": "Schize: Improvvisazione Tessile",
      "body": "![improvvisazione_tessile.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/improvvisazione_tessile.jpg) \n\nUna giornata @ Elicriso - Milano\n\n\n\n-- [Schize: Improvvisazione Tessile](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org6e9e53f)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sun, 14 Apr 2019 17:57:00 GMT",
      "date_published": 1556966427
    },
    {
      "post_id": 235,
      "title": "Schize: D'ENTRO",
      "body": "FARM LAB - FALEGNAMERIA APERTA\n\nFESTA PRIMAVERILE + DESIGN WEEK 2019 + MILANO\n\n![camerascino.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/camerascino.jpg) ![camerascino_particolare.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/camerascino_particolare.jpg) \n\n\n\n-- [Schize: D'ENTRO](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org5554e23)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sun, 14 Apr 2019 17:57:00 GMT",
      "date_published": 1556966427
    },
    {
      "post_id": 236,
      "title": "Lavori: Manifestazioni Ornamentali",
      "body": "###  7.1 [Presenze Aliene](https://www.inventati.org/noviglob/PA.html) \n\nvolevano essere **Manifestazioni Ornamentali** da indossare durante la manifestazione per il clima del 15 marzo 2019\n\nma ha preso forma in **Presenze Aliene** in cerca di collocazione\u2026\n\n\n\n-- [Lavori: Manifestazioni Ornamentali](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Lavori.html#orgfce802b)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 01 May 2019 11:47:00 GMT",
      "date_published": 1556971186
    },
    {
      "post_id": 237,
      "title": "Appuntamenti: Tecnociclo 3 | Join Nebbia!",
      "body": "> Viviamo in un mondo in cui sempre di pi\u00f9 sfumano i confini tra online e offline, in cui i social network sembrano essere parti integranti delle nostre vite e la rete sempre pi\u00f9 pervasiva, anche grazie agli strumenti sempre pi\u00f9 agili che ci portiamo in giro: questo porta con s\u00e9 sia nuove possibilit\u00e0 sia nuove forme di dominio.\n\n>\n\n> Guardandoci intorno, sentiamo l\u2019esigenza politica di affrontare questo complesso scenario e di capire come vogliamo e possiamo muoverci al suo interno. Non siamo le/i prim* a farlo, ovviamente, ma ci piacerebbe costruire insieme un momento di riflessione, in cui possa partecipare chi ha qualcosa da dire e chi ha voglia di ascoltare, per discutere insieme, a partire dall\u2019auto-organizzazione e dall\u2019autogestione che caratterizzano il nostro agire. Anche grazie alle esperienze di auto-organizzazione, infatti, abbiamo sviluppato la capacit\u00e0 di osservare la rete e l\u2019universo digitale, con lo sguardo critico che contraddistingue il nostro abitare ogni spazio.\n\n>\n\n> Al momento, per\u00f2, ci sembra che molta di questa pratica dirompente si perda nell\u2019oblio di social network pervasivi e gratificanti, con modalit\u00e0 che trascurano la dimensione proprietaria e chiusa degli stessi. Ci sembra che ci sia, in generale, poca consapevolezza sui possibili strumenti da utili...\n\n-- [Appuntamenti: Tecnociclo 3 | Join Nebbia!](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#org4860f8f)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 04 May 2019 17:11:00 GMT",
      "date_published": 1557155961
    },
    {
      "post_id": 238,
      "title": "Pensierini: Verso la Societ\u00e0 Globale del Controllo Totale - Il Panopticon che verr\u00e0",
      "body": "oggi sono stato alla lezione in piazza con una ricercatrice rappresentante dell\u2019/Italian Climate Network/ organizzata per questo _Fridays for Future_\n\n**il primo impatto \u00e8 stato buono:** ci tengo a sottolinearlo, ho trovato bello occupare la citt\u00e0 con una lezione cos\u00ec, informale e allo stesso tempo, a suo modo, situazionista\n\n**la riflessione... spaventosa:** la lezione \u00e8 partita dagli inizi delle COP nel 1992; mano a mano che si dipanava nella storia, con gli insuccessi, le ratifiche, i protocolli e pi\u00f9 io sprofondavo in una cosapevolezza cupa: il loro successo, l\u2019influenza di queste diffuse richieste ai governi di dichiarare l\u2019emergenza ambientale, il bisogno di appoggiarsi agli incontrovertibili dati della scienza (ai quali, molto probabilmente, si affideranno le eventuali assemblee popolari)  dovranno fare utilizzo di un controllo spietato che in un\u2019ingenua prospettiva saranno principalmente rivolti alle grandi aziende (che comunque troveranno il modo di reinventarsi in maniera indolore (vedi il passaggio dall\u2019artigianato alla legislazione industriale insopportabile per la condizione economico/produttiva precedente) ) , ma nella pratica estenderanno il controllo su tutte le nostre esistenze, in una maniera consensuale, per farle rientrare all\u2019interno di parametri stabiliti dalla...\n\n-- [Pensierini: Verso la Societ\u00e0 Globale del Controllo Totale - Il Panopticon che verr\u00e0](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Pensierini.html#org7505da4)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 04 May 2019 17:11:00 GMT",
      "date_published": 1557155961
    },
    {
      "post_id": 239,
      "title": "Notizie (varie): Costruiamo le Assemblee Popolari in tutta Italia!",
      "body": "Necessariamente, le nostre richieste   richiedono inizia   tive e mobilitazioni di pari   dimensione e portata rispetto a quelle in   tempo di guerra. Tuttavia, noi non   crediamo che i nostri governi siano in   grado di prendere le necessarie misure per   un cambiamento coraggioso, rapido e di   lungo termine, e non vogliamo pi\u00f9   delegare il potere nelle mani dei nostri   politici. Chiediamo invece che le   Assemblee cittadine supervisionino il   processo di cambiamento, risollevandoci   dalle macerie per creare una democrazia   adatta allo scopo.  \n\nTerza richiesta di ribellione di [Extinction Rebellion](https://www.extinctionrebellion.it/) \n\n[Manuale delle Assemblee Popolari](https://cloud.extinctionrebellion.it/index.php/s/Jn8bepsEKKY2ATk)  (formato pdf) \n\n\n\n-- [Notizie (varie): Costruiamo le Assemblee Popolari in tutta Italia!](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgb264411)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 06 May 2019 15:17:00 GMT",
      "date_published": 1557229193
    },
    {
      "post_id": 240,
      "title": "Notizie (varie): La patrimoniale sbagliata \u00e8 quella che piace alla Ue",
      "body": "> Patrimoniale, panacea per tutti i mali economici? Dipende\u2026 Quando \u2013 cadendo nella trappola ideologica imposta dalla narrazione dominante \u2013 si prova a rispondere alla domanda \u201cdove si trovano i soldi per fare quello che proponete?\u201d (chiunque sia a proporre una strategia diversa da quella ordoliberista) , la mente di tutti va immediatamente a due totem: combattere l\u2019evasione fiscale e fare una patrimoniale.\n\n>\n\n> Non paradossalmente, tutti sono d\u2019accordo a dire che \u201cbisogna combattere l\u2019evasione fiscale\u201d \u2013farlo, \u00e8 notoriamente tutt\u2019altra cosa \u2013 mentre la patrimoniale risulta normalmente pi\u00f9 \u201cdivisiva\u201d, spesso definendo il campo della destra autentica e quello della presunta \u201csinistra\u201d.\n\n>\n\n> Non ci dilungheremo qui sulla lotta all\u2019evasione, che richiede la capacit\u00e0 di ricoprire un ruolo di governo con intento e determinazione rivoluzionari. E ragioniamo invece sulle facce nascoste della \u201cpatrimoniale\u201d.\n\n<https://www.sinistrainrete.info/politica-economica/14915-claudio-conti-la-patrimoniale-sbagliata-e-quella-che-piace-alla-ue.html>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): La patrimoniale sbagliata \u00e8 quella che piace alla Ue](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org5a504f5)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 07 May 2019 08:38:00 GMT",
      "date_published": 1557234267
    },
    {
      "post_id": 241,
      "title": "Appuntamenti: Dal post-globale al post-sperimentale",
      "body": "Concerto\n\n![e50c8e194874b797150e941ce03d5dc9b3c5f0dc_zero.jpg](https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/triennale-org/images/e50c8e194874b797150e941ce03d5dc9b3c5f0dc_zero.jpg) \n\n> La seconda edizione di FOG vede lo sviluppo della collaborazione con ZERO. La serata, dal titolo Dal post-globale al post-sperimentale, \u00e8 un vero e proprio mix sonoro: dalle nuove concezioni di Intelligent Dance Music ai suoni urbani delle citt\u00e0 del Sud America, passando per il garage rap dei sobborghi delle metropoli di tutto il mondo e della post techno tra rumorismo e cassa in 4/4.\n\n[POST Dal post-globale al post-sperimentale | Triennale Milano](https://www.triennale.org/eventi/serata-zero/) \n\n\n\n-- [Appuntamenti: Dal post-globale al post-sperimentale](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#orgb5e4737)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 07 May 2019 11:36:00 GMT",
      "date_published": 1557234267
    },
    {
      "post_id": 242,
      "title": "Notizie (varie): World Wide Knit in Public Day!",
      "body": "_Better living through stitching together!_\n\n![header-b-w-arctic.jpg](http://www.wwkipday.com/wp-content/uploads/2014/05/header-b-w-arctic.jpg) \n\nThe date for this year\n\n<http://www.wwkipday.com/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): World Wide Knit in Public Day!](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgf1c0f26)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 09 May 2019 09:37:00 GMT",
      "date_published": 1557925679
    },
    {
      "post_id": 243,
      "title": "Appuntamenti: Le statue di Milano si vestono di fucsai e oro",
      "body": "> ... manifestazione del 18 maggio (che partir\u00e0 alle 16 in Cairoli)  contro la presenza del Ministro dell\u2019Interno Salvini in piazza Duomo\n\n[Le statue di Milano si vestono di fucsai e oro -MilanoInMovimento](https://milanoinmovimento.com/movimenti/le-statue-di-milano-si-vestono-di-fucsai-e-oro) \n\n\n\n-- [Appuntamenti: Le statue di Milano si vestono di fucsai e oro](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#orge545068)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 10 May 2019 12:45:00 GMT",
      "date_published": 1557925679
    },
    {
      "post_id": 244,
      "title": "Appuntamenti: Domenica 2 giugno Restart Party per dire\u2026 GRAZIE!",
      "body": "> Non stiamo nemmeno pi\u00f9 a raccontarvi che cosa sia, semplicemente vi ricordiamo che \u00e8 il \u201cparty\u201d pi\u00f9 nerd, riciclone, green e riparone esista sulla faccia della terra (s\u00ec, perch\u00e9 esistono \u201crestart party\u201d quasi in ogni angolo del Globo!) .\n\n>\n\n> Questa volta, oltretutto, giocheremo in casa perch\u00e9 l\u2019evento, dalle 14.30 alle 17.30, si svolger\u00e0 Domenica 2 giugno proprio nel giardino che ospita la sede di PCOfficina in via Francesca Pimentel.\n\n[Domenica 2 giugno Restart Party per dire\u2026 GRAZIE! \u2013 PCOfficina](http://www.pcofficina.org/domenica-2-giugno-restart-party-per-dire-grazie/) \n\n\n\n-- [Appuntamenti: Domenica 2 giugno Restart Party per dire\u2026 GRAZIE!](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#org78a9251)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 14 May 2019 08:27:00 GMT",
      "date_published": 1557925679
    },
    {
      "post_id": 245,
      "title": "Appuntamenti: Gran Gala del Futuro, Indietro non si torna!",
      "body": "18 MAGGIO, GRAN GAL\u00c0 DEL FUTURO!\n\n  * H.14 @ piazza del Cannone: musiche, danze, teatro e arti di ogni genere e provenienza ;)     * H.16 @ piazza Cairoli: CORTEO Gran Gal\u00e0 del Futuro \n\n> Il 18 maggio Salvini chiuder\u00e0 la campagna elettorale per le europee a Milano chiamando i reazionari di tutta Europa a partecipare.\n\n>\n\n> Saranno presenti tutti coloro che coltivano il sogno di tornare al fascismo, a forti confini nazionali, alla supremazia della \u201crazza bianca\u201d, alla condanna dell\u2019omo e transessualit\u00e0 e al ritorno delle donne nelle case ad occuparsi della famiglia oppure nelle case chiuse, rinsaldando l\u2019immaginario della donna madre o prostituta.\n\n>\n\n> Mentre un\u2019intera generazione \u00e8 in piazza denunciando che il cambiamento climatico gli sta sottraendo il futuro, le destre europee promuovono lo sfruttamento incondizionato di terra, corpi e territori, fomentano la guerra fra poveri per evitare il conflitto di classe, promuovono la persecuzione di Rom e Sinti, negano diritti universali non salvando le vite in mare, finanziano paesi come Turchia e Libia che sfruttano e torturano i/le migranti e aprono centri di detenzione amministrativa.\n\n>\n\n> Per contrastare questa ondata reazionaria, vogliamo costruire per il 18 maggio una giornata che porti in piazza la Milano favolosa per dire no ...\n\n-- [Appuntamenti: Gran Gala del Futuro, Indietro non si torna!](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#org67e3d72)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 14 May 2019 08:49:00 GMT",
      "date_published": 1557925679
    },
    {
      "post_id": 246,
      "title": "Notizie (varie): RIBICICLAGGIO - l'arte tessile con le gomme forate",
      "body": "> \"Ribiciclare\" significa genericamente: recuperare rottami di bicicletta. In particolare, significa \"recuperare il pneumatico scoppiato della bici\". Oggi, questo pneumatico non \u00e8 ricavato dalla gomma naturale di caucci\u00f9 ma si fa con derivati del petrolio. Il moderno pneumatico pone seri problemi di smaltimento ma, d'altra parte, pu\u00f2 essre un prezioso materiale di recupero: \u00e8 versatile e gratuito, abbondante e concettuale. Il suo uso pu\u00f2 favorire la riappropriazione degli spazi ambientali e dei tempi quotidiani...\n\n<http://www.hypertextile.net/ruotati/index.htm>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): RIBICICLAGGIO - l'arte tessile con le gomme forate](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgcc267be)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 16 May 2019 09:45:00 GMT",
      "date_published": 1558006682
    },
    {
      "post_id": 247,
      "title": "Appuntamenti: LA COMUNE DEL DRE",
      "body": "sab, 18 maggio 19:00 @ Elicriso - Milano - via Vigevano 2/a\n\npresentazione del libro **LA COMUNE DEL DRE** di _Marco Leoni_\n\n![2063951880fea653c62e19a92ae6390c.jpg](https://gancio.cisti.org/uploads/2063951880fea653c62e19a92ae6390c.jpg) \n\n\n\n-- [Appuntamenti: LA COMUNE DEL DRE](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#org381ae09)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 16 May 2019 11:35:00 GMT",
      "date_published": 1558171050
    },
    {
      "post_id": 248,
      "title": "Schize: (AAA) un po\u2019 di Terzo Paesaggio in ognun di noi",
      "body": "rimuginavo a proposito di _Attivismo Artigianale Artistico_   e m\u2019\u00e8 germogliata quest\u2019idea,   un\u2019Opera Collettiva (autore la molteplicit\u00e0 \u201c/Re Bello Estinto/\u201d)    costituita da abiti ricamati da noi con su un estratto da **Manifesto del Terzo Paesaggio** di _Gilles Cl\u00e9ment_ ;   dopo aver realizzato una Parte del Tutto ognun si photographa con indosso il suo capo con l\u2019ambizione di riscrivere completamente il testo diffuso nello spazio e nel tempo e ricostituito nella narrazione collettiva  \n\nio parto con:\n\n> Elevare l\u2019indecisione fino a conferirle dignit\u00e0 politica. Porla in equilibrio col potere.\n\n**Poche Manfrine!**\n\n#FattoDaMe\n\n\n\n-- [Schize: (AAA) un po\u2019 di Terzo Paesaggio in ognun di noi](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org4f8fd20)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 18 May 2019 09:14:00 GMT",
      "date_published": 1558371460
    },
    {
      "post_id": 249,
      "title": "Notizie (varie): \u2018Knitting Is Coding\u2019 and Yarn Is Programmable in This Physics Lab",
      "body": "![merlin_154031904_0a4bab7a-1241-41b4-bc33-de50b9ee3ca8-articleLarge.jpg](https://static01.nyt.com/images/2019/05/21/science/00SCI-KNITTING-10/merlin_154031904_0a4bab7a-1241-41b4-bc33-de50b9ee3ca8-articleLarge.jpg) \n\n> BOSTON \u2014 On the eve of the American Physical Society\u2019s annual March meeting, a Sunday \u201cstitch \u2018n bitch\u201d session convened during happy hour at a lobby bar of the Westin Boston Waterfront hotel.\n\n>\n\n> Karen Daniels, a physicist at North Carolina State University, had tweeted notice of the meet-up earlier that day: \u201cAre you a physicist into knitting, crocheting, or other fiber arts?\u201d she asked. \u201cI\u2019ll be the one knitting a torus.\u201d (A torus is a mathematized doughnut; hers was inspired by a figure in a friend\u2019s scientific paper.) \n\n>\n\n> At the bar, amid tables cluttered with balls of yarn, Dr. Daniels absorbed design advice from a group of specialized knitters, among them Elisabetta Matsumoto, an applied mathematician and physicist at the Georgia Institute of Technology and a co-host of the gathering.\n\n>\n\n> For Dr. Matsumoto, knitting is more than a handicraft hobby with health benefits. She is embarking on a five-year project, \u201cWhat a Tangled Web We Weave,\u201d funded by the National Science Foundation, to investigate the mathematics and mechanics of \u201cthe ancient technology...\n\n-- [Notizie (varie): \u2018Knitting Is Coding\u2019 and Yarn Is Programmable in This Physics Lab](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org86017e9)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 21 May 2019 14:36:00 GMT",
      "date_published": 1558515262
    },
    {
      "post_id": 250,
      "title": "Appuntamenti: Finalmente Maggio in CasciNet - Mercato Cavriana e nuovi appuntamenti",
      "body": "**La pazienza \u00e8 la pi\u00f9 grande delle preghiere.**\n\n( _Buddha_ ) \n\n###  2.1 MERCATO CAVRIANA - Biodiversit\u00e0\n\nDomenica 26 Maggio, dalle 10.00 alle 17.00\n\n> Per l\u2019intera giornata, sar\u00e0 possibile acquistare frutta e verdura biodinamica e incontrare associazioni attive nella salvaguardia e nello scambio di semi rari.\n\n>\n\n>   * Ore 11.30 | Per i pi\u00f9 piccini Laboratorio di costruzione di un erbario a cura di Claudia Rifaldi\n\n>   * Ore 14.30 | due incontri: Che cos\u2019\u00e8 la biodiversit\u00e0, perch\u00e9 \u00e8 cos\u00ec importante e cosa \u00e8 in nostro potere fare per\n\n>\n\n>\n\n> preservarla? (a cura di Teodoro Margarita di Civilt\u00e0 contadina)  e L\u2019imprescindibile ruolo delle api per la biodiversit\u00e0 \u2013 (a cura di Nicol\u00f2 Gazzola e Marina Citterio, di Apinet) .\n\n>\n\n>   * Ore 18.30 | A conclusione del mercato un\u2019esperienza di contatto con il mondo sacro degli indiani Lakota, nella pratica della Cerimonia di Temazcal, guidata da Jeremy Gordon, uomo di\n\n>\n\n>\n\n> medicina, capo del Sundance e Yuwipi, guider\u00e0 i riti di capanna sudatoria Inipi Temazcal (per info e iscrizioni: foodforest@cascinet.it. costo di partecipazione alla cerimonia 25 euro) \n\n**! PRANZO !**\n\nDalle 12.30 alle 14.00 sar\u00e0 possibile pranzare in cascina con i nostri panini gourmet!\n\n**DOVE:** Cascina S. Ambrogio, Via Cavriana 38, 20134, Milano\n\n<http://cascinet.it...\n\n-- [Appuntamenti: Finalmente Maggio in CasciNet - Mercato Cavriana e nuovi appuntamenti](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#org3bdcf27)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 22 May 2019 16:10:00 GMT",
      "date_published": 1559551100
    },
    {
      "post_id": 251,
      "title": "Appuntamenti: Assemblea pubblica | 28 maggio",
      "body": "28 maggio, ore 17,30 @ ChiamaMilano, via Laghetto 2.\n\n> Dopo il secondo sciopero globale di venerd\u00ec 24 maggio \u00e8 necessario incontrarci per fare un bilancio di quanto fatto fino ad oggi e immaginare i prossimi passi del movimento Fridays For Future Milano.\n\n>\n\n> Siete tutti e tutte invitati a partecipare e a portare le vostre idee!\n\n[Assemblea pubblica | 28 maggio -MilanoInMovimento](https://milanoinmovimento.com/eventi/assemblea-pubblica-28-maggio) \n\n\n\n-- [Appuntamenti: Assemblea pubblica | 28 maggio](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#org3ae7ca6)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 27 May 2019 14:11:00 GMT",
      "date_published": 1559551100
    },
    {
      "post_id": 252,
      "title": "Schize: ribelle (per la vita)",
      "body": "![ribelle-fronte.jpeg](https://www.inventati.org/noviglob/img/ribelle-fronte.jpeg) \n\nFigure 1: fronte\n\npensavo di scrivere ribelle per la vita (come fan gl\u2019inglesi) , ma alla fine m\u2019\u00e8 piaciuto, anche qui (come ho gi\u00e0 fatto nel primo \u201cbrano\u201d di (AAA)  un po\u2019 di Terzo Paesaggio in ognun di noi 2) , lasciar l\u2019opera incompiuta \u00e8 fermarmi ad un incisivo e aperto ribelle\n\n![ribelle-fronte.jpeg](https://www.inventati.org/noviglob/img/ribelle-fronte.jpeg) \n\nFigure 2: fronte\n\n\n\n-- [Schize: ribelle (per la vita)](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org2a3ba2d)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 03 Jun 2019 08:35:00 GMT",
      "date_published": 1559556660
    },
    {
      "post_id": 253,
      "title": "Notizie (varie): Shifting the Impact of our Clothing: Tips from the Fibershed Community",
      "body": "> The latest large-scale assessment of the systems and supply chains that get us dressed reveals that the fashion industry\u2019s sustainability efforts have \u201cslowed by a third in the past year\u201d and overall are \u201cnot moving fast enough to counterbalance the harmful impact of the fashion industry\u2019s rapid growth.\u201d Despite a sense of sustainable fashion as a growing movement, it appears that the pulse of actual progress, is weakening.\n\n>\n\n> If you\u2019re not at the helm of a fashion company, it can be difficult to discern exactly how our individual actions are part of achieving progress and ameliorating the impacts of our second skin. In the Fibershed Clothing Guide, we share how the impact a garment is defined by three key elements:\n\n>\n\n> For suggested practices and inspiring perspectives on choosing clothing, caring for it, and keeping it in functional use, we looked to leading designers, researchers, artists, and strategists who have shared their wisdom and work with the Fibershed community. These notes from our community can help us hone our skills and shift our patterns of consumption and care.\n\n<https://www.fibershed.com/2019/06/03/shifting-the-impact-of-our-clothing-tips-from-the-fibershed-community/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Shifting the Impact of our Clothing: Tips from the Fibershed Community](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orga05d23d)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 05 Jun 2019 08:00:00 GMT",
      "date_published": 1559842901
    },
    {
      "post_id": 254,
      "title": "Appuntamenti: Incontro microorganismi effettivi",
      "body": "gioved\u00ec 6 giugno, ore 20.45\n\n> Il Gruppo Eventi e Comunicazione Libera Associazione Pedagogica Rudolf Steiner via Tommaso Pini 1 - Milano\n\n\n\n-- [Appuntamenti: Incontro microorganismi effettivi](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#orga54dc02)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 06 Jun 2019 09:57:00 GMT",
      "date_published": 1560250234
    },
    {
      "post_id": 255,
      "title": "Notizie (varie): L\u2019agricoltura sostenibile scopre il Biochar",
      "body": "> L\u2019agricoltura sostenibile pu\u00f2 trovare un alleato nella produzione del Biochar, un ammendante che si produce con gli scarti agricoli lavorati in pirogassificazione.\n\n>\n\n> \u00c8 quanto sta studiando un team di ricerca pubblico/privato coordinato dall\u2019Azienda Agraria Sperimentale Stuard di Parma, sotto la guida scientifica del professor Nelson Marmiroli dell\u2019Universit\u00e0 di Parma.\n\n>\n\n> ...\n\n>\n\n> Attraverso un innovativo impianto sperimentale di pirogassificazione \u00e8 possibile riutilizzare residui agricoli per produrre un ammendante, il Biochar, con elevata stabilit\u00e0. Questo processo costituisce un\u2019interessante tecnologia non combustiva di conversione di biomasse e risulta carbon negative, in quanto il carbonio sequestrato \u00e8 maggiore di quanto ne viene immesso in atmosfera durante la pirolisi.\n\n<https://www.greenplanner.it/2019/05/09/biochar-agricoltura-sostenibile/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): L\u2019agricoltura sostenibile scopre il Biochar](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org79b9535)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 06 Jun 2019 17:37:00 GMT",
      "date_published": 1560250234
    },
    {
      "post_id": 256,
      "title": "SculturEffimere: Punto di Raccolta - 6",
      "body": "Come prima reazione a **[Il Sopralluogo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102246500424657011) ** ho realizzato questo _Raccoglitore Solarpunk_\n\n![888b4e5d8a54d384.jpeg](https://nebbia.lab61.org/system/media_attachments/files/000/021/910/original/888b4e5d8a54d384.jpeg) \n\nTitolo: \" **Punto di Raccolta - 6 (I Love FAI) ** \"\n\n![3c29c85e289e0544.jpeg](https://nebbia.lab61.org/system/media_attachments/files/000/021/909/original/3c29c85e289e0544.jpeg) \n\n**I Love FAI** \u00e8 motivato dal fatto che nei paraggi ho trovato una spilletta che proprio cos\u00ec recita; il riferimento \u00e8 al _Fondo Ambiente Italiano_ ma l'implicita ambiguit\u00e0 dell'acronimo che rimanda alla _Federazione anarchica italiana_ e alla _Federazione Anarchica Informale_ la rende sorprendentemente situata\n\nNel luogo esistono altri Punti di Raccolta, \u00e8 ancora pieno di bottiglie sparse ed io ho altre camere d'aria, per cui, se chi porta li a cacare il cane lo sopporter\u00e0, potr\u00f2 popolare di SculturEffimere\n\n\n\n-- [SculturEffimere: Punto di Raccolta - 6](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/SculturEffimere.html#org5b711b7)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 11 Jun 2019 07:38:00 GMT",
      "date_published": 1560250234
    },
    {
      "post_id": 257,
      "title": "Pensierini: Poche Manfrine!",
      "body": "\n\n-- [Pensierini: Poche Manfrine!](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Pensierini.html#orge6f1ba4)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 15 May 2019 07:13:00 GMT",
      "date_published": 1562868398
    },
    {
      "post_id": 258,
      "title": "Notizie (varie): RIBICICLAGGIO - l'arte tessile con le gomme forate",
      "body": "> \"Ribiciclare\" significa genericamente: recuperare rottami di bicicletta. In particolare, significa \"recuperare il pneumatico scoppiato della bici\". Oggi, questo pneumatico non \u00e8 ricavato dalla gomma naturale di caucci\u00f9 ma si fa con derivati del petrolio. Il moderno pneumatico pone seri problemi di smaltimento ma, d'altra parte, pu\u00f2 essre un prezioso materiale di recupero: \u00e8 versatile e gratuito, abbondante e concettuale. Il suo uso pu\u00f2 favorire la riappropriazione degli spazi ambientali e dei tempi quotidiani...\n\n<http://www.hypertextile.net/ruotati/index.htm>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): RIBICICLAGGIO - l'arte tessile con le gomme forate](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgd6d1e6b)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 16 May 2019 09:45:00 GMT",
      "date_published": 1562868398
    },
    {
      "post_id": 259,
      "title": "Schize: (AAA) un po\u2019 di Terzo Paesaggio in ognun di noi",
      "body": "rimuginavo a proposito di _Attivismo Artigianale Artistico_   e m\u2019\u00e8 germogliata quest\u2019idea,   un\u2019Opera Collettiva (autore la molteplicit\u00e0 \u201c/Re Bello Estinto/\u201d)    costituita da abiti ricamati da noi con su un estratto da **Manifesto del Terzo Paesaggio** di _Gilles Cl\u00e9ment_ ;   dopo aver realizzato una Parte del Tutto ognun si photographa con indosso il suo capo con l\u2019ambizione di riscrivere completamente il testo diffuso nello spazio e nel tempo e ricostituito nella narrazione collettiva  \n\n**Poche Manfrine!**\n\n#FattoDaMe\n\nio parto con:\n\n###  2.1 Elevare l\u2019indecisione fino a conferirle dignit\u00e0 politica. Porla in equilibrio col potere.\n\n![elevare_indecisione.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/elevare_indecisione.jpg) \n\nmi \u00e8 stato detto:\n\nquesta frase non mi piace per colpa del potere\u2026  \n\nho colto l'osservazione e l'ho fatta diventare incompiutezza del Primo Frammento dell\u2019Opera Collettiva\n\n![elevare_indecisione_fine.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/elevare_indecisione_fine.jpg) \n\n###  2.2 Considerare la non-organizzazione come un principio vitale grazie al quale ogni organizzazione si lascia attraversare dai lampi della vita\n\nanche questa \u00e8 un brandello con una parte di incompiutezza, per il momento (potrei scriverne il retro) , ho scritto solo la prima parte dell...\n\n-- [Schize: (AAA) un po\u2019 di Terzo Paesaggio in ognun di noi](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#orgc221778)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 18 May 2019 09:14:00 GMT",
      "date_published": 1562868398
    },
    {
      "post_id": 260,
      "title": "Notizie (varie): \u2018Knitting Is Coding\u2019 and Yarn Is Programmable in This Physics Lab",
      "body": "![merlin_154031904_0a4bab7a-1241-41b4-bc33-de50b9ee3ca8-articleLarge.jpg](https://static01.nyt.com/images/2019/05/21/science/00SCI-KNITTING-10/merlin_154031904_0a4bab7a-1241-41b4-bc33-de50b9ee3ca8-articleLarge.jpg) \n\n> BOSTON \u2014 On the eve of the American Physical Society\u2019s annual March meeting, a Sunday \u201cstitch \u2018n bitch\u201d session convened during happy hour at a lobby bar of the Westin Boston Waterfront hotel.\n\n>\n\n> Karen Daniels, a physicist at North Carolina State University, had tweeted notice of the meet-up earlier that day: \u201cAre you a physicist into knitting, crocheting, or other fiber arts?\u201d she asked. \u201cI\u2019ll be the one knitting a torus.\u201d (A torus is a mathematized doughnut; hers was inspired by a figure in a friend\u2019s scientific paper.) \n\n>\n\n> At the bar, amid tables cluttered with balls of yarn, Dr. Daniels absorbed design advice from a group of specialized knitters, among them Elisabetta Matsumoto, an applied mathematician and physicist at the Georgia Institute of Technology and a co-host of the gathering.\n\n>\n\n> For Dr. Matsumoto, knitting is more than a handicraft hobby with health benefits. She is embarking on a five-year project, \u201cWhat a Tangled Web We Weave,\u201d funded by the National Science Foundation, to investigate the mathematics and mechanics of \u201cthe ancient technology...\n\n-- [Notizie (varie): \u2018Knitting Is Coding\u2019 and Yarn Is Programmable in This Physics Lab](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org6fee690)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 21 May 2019 14:36:00 GMT",
      "date_published": 1562868398
    },
    {
      "post_id": 261,
      "title": "Schize: ribelle (per la vita)",
      "body": "![ribelle-fronte.jpeg](https://www.inventati.org/noviglob/img/ribelle-fronte.jpeg) \n\nFigure 1: fronte\n\npensavo di scrivere ribelle per la vita (come fan gl\u2019inglesi) , ma alla fine m\u2019\u00e8 piaciuto, anche qui (come ho gi\u00e0 fatto nel primo \u201cbrano\u201d di (AAA)  un po\u2019 di Terzo Paesaggio in ognun di noi 2) , lasciar l\u2019opera incompiuta \u00e8 fermarmi ad un incisivo e aperto ribelle\n\n![ribelle-retro.jpeg](https://www.inventati.org/noviglob/img/ribelle-retro.jpeg) \n\nFigure 2: retro\n\n\n\n-- [Schize: ribelle (per la vita)](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org6952dad)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 03 Jun 2019 08:35:00 GMT",
      "date_published": 1562868398
    },
    {
      "post_id": 262,
      "title": "Notizie (varie): Shifting the Impact of our Clothing: Tips from the Fibershed Community",
      "body": "> The latest large-scale assessment of the systems and supply chains that get us dressed reveals that the fashion industry\u2019s sustainability efforts have \u201cslowed by a third in the past year\u201d and overall are \u201cnot moving fast enough to counterbalance the harmful impact of the fashion industry\u2019s rapid growth.\u201d Despite a sense of sustainable fashion as a growing movement, it appears that the pulse of actual progress, is weakening.\n\n>\n\n> If you\u2019re not at the helm of a fashion company, it can be difficult to discern exactly how our individual actions are part of achieving progress and ameliorating the impacts of our second skin. In the Fibershed Clothing Guide, we share how the impact a garment is defined by three key elements:\n\n>\n\n> For suggested practices and inspiring perspectives on choosing clothing, caring for it, and keeping it in functional use, we looked to leading designers, researchers, artists, and strategists who have shared their wisdom and work with the Fibershed community. These notes from our community can help us hone our skills and shift our patterns of consumption and care.\n\n<https://www.fibershed.com/2019/06/03/shifting-the-impact-of-our-clothing-tips-from-the-fibershed-community/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Shifting the Impact of our Clothing: Tips from the Fibershed Community](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org5ee0845)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 05 Jun 2019 08:00:00 GMT",
      "date_published": 1562868398
    },
    {
      "post_id": 263,
      "title": "Notizie (varie): L\u2019agricoltura sostenibile scopre il Biochar",
      "body": "> L\u2019agricoltura sostenibile pu\u00f2 trovare un alleato nella produzione del Biochar, un ammendante che si produce con gli scarti agricoli lavorati in pirogassificazione.\n\n>\n\n> \u00c8 quanto sta studiando un team di ricerca pubblico/privato coordinato dall\u2019Azienda Agraria Sperimentale Stuard di Parma, sotto la guida scientifica del professor Nelson Marmiroli dell\u2019Universit\u00e0 di Parma.\n\n>\n\n> ...\n\n>\n\n> Attraverso un innovativo impianto sperimentale di pirogassificazione \u00e8 possibile riutilizzare residui agricoli per produrre un ammendante, il Biochar, con elevata stabilit\u00e0. Questo processo costituisce un\u2019interessante tecnologia non combustiva di conversione di biomasse e risulta carbon negative, in quanto il carbonio sequestrato \u00e8 maggiore di quanto ne viene immesso in atmosfera durante la pirolisi.\n\n<https://www.greenplanner.it/2019/05/09/biochar-agricoltura-sostenibile/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): L\u2019agricoltura sostenibile scopre il Biochar](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgef22fd3)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 06 Jun 2019 17:37:00 GMT",
      "date_published": 1562868398
    },
    {
      "post_id": 264,
      "title": "Lavori: PUT - Parco Urbano Transitorio",
      "body": "Potrebbe consistere in una serie di azioni situate, che creano Luoghi dell'Anima, spazi situazionisti derivati da una interpretazione creativa minima dell'esistente, temporanea, transitoria\n\nAll'interno di questa definizione potrebbero essere incluse le\n\n_TUA - Tessiture Urbane d'Assalto_\n\nE le varie _SculturEffimere_\n\nUna interpretAzione Agita degli spazi urbani abbandonati, obliati\n\nuna Presenza Creativa generAttrice di luoghi\n\nIl Senso di uno Scarto, quale materiale urbano e quale gesto di sensibile e fuggevole creativit\u00e0\n\n\n\n-- [Lavori: PUT - Parco Urbano Transitorio](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Lavori.html#org1795b33)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 12 Jun 2019 06:21:00 GMT",
      "date_published": 1562868398
    },
    {
      "post_id": 265,
      "title": "Notizie (varie): La dicotomia del biochar",
      "body": "> Biochar di bamb\u00f9 per l'hi-tech cinese, milioni per la ricerca in Usa, indifferenza ed ostilit\u00e0 in Europa.\n\n<https://agronotizie.imagelinenetwork.com/bio-energie-rinnovabili/2019/07/10/la-dicotomia-del-biochar/63704>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): La dicotomia del biochar](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org7aab114)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 11 Jul 2019 17:58:00 GMT",
      "date_published": 1562873194
    },
    {
      "post_id": 266,
      "title": "Notizie (varie): Il cervo e la Signora della Foresta",
      "body": "> Il disboscamento europeo avvenuto tra 10 e 8.000 a.C. ha per obbiettivo sostanziale lo sviluppo delle mandrie selvatiche dei cervi. I movimenti dei gruppi umani sono legati allo spostamento stagionale delle mandrie, la caccia si concentra sui maschi, le femmine vengono conservate per permettere la continuazione dei branchi. Cervi erano utilizzati anche come animali da tiro e come cavalcatura. Con il progredire dell\u2019addomesticamento, il cervo viene abbandonato perch\u00e9 pi\u00f9 esigente rispetto a cavallo e bue, ma la sua figura rimane nell\u2019immaginario e prende le caratteristiche di legame con lo stato selvatico, rappresenta una specie di anello di congiunzione fra la wilderness e lo stato addomesticato.\n\n<http://larchitetto-nella-foresta-design.blogautore.repubblica.it/2019/07/25/il-cervo-e-la-signora-della-foresta/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Il cervo e la Signora della Foresta](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org3052036)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 26 Jul 2019 02:39:00 GMT",
      "date_published": 1564659863
    },
    {
      "post_id": 267,
      "title": "Notizie (varie): Erbe edibili e di utilit\u00e0: il Buon Enrico",
      "body": "![20180102_045459.jpg](https://puckdeiboschi.noblogs.org/files/2019/07/20180102_045459.jpg) \n\n> Il Buon Enrico (Chenopodium bonus-henricus)  o spinacio di monte \u00e8 una delle spontanee pi\u00f9 gustose ed \u00e8 piuttosto diffuso quindi potrebbe risultare un ottimo pasto durante le nostre uscite montane; \u00e8 una pianta tipica di montagna ma che si pu\u00f2 trovare un po a tutte le altitudini, predilige gli incolti ai margini dei boschi di Castagno o di Conifere o gli alpeggi.\n\n<https://puckdeiboschi.noblogs.org/post/2019/07/25/erbe-edibili-e-di-utilita-il-buon-enrico/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Erbe edibili e di utilit\u00e0: il Buon Enrico](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgbd687dc)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 26 Jul 2019 02:39:00 GMT",
      "date_published": 1564659863
    },
    {
      "post_id": 268,
      "title": "Notizie (varie): La dicotomia del biochar",
      "body": "> Biochar di bamb\u00f9 per l'hi-tech cinese, milioni per la ricerca in Usa, indifferenza ed ostilit\u00e0 in Europa.\n\n<https://agronotizie.imagelinenetwork.com/bio-energie-rinnovabili/2019/07/10/la-dicotomia-del-biochar/63704>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): La dicotomia del biochar](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgcd07991)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 11 Jul 2019 17:58:00 GMT",
      "date_published": 1568385612
    },
    {
      "post_id": 269,
      "title": "Notizie (varie): Il cervo e la Signora della Foresta",
      "body": "> Il disboscamento europeo avvenuto tra 10 e 8.000 a.C. ha per obbiettivo sostanziale lo sviluppo delle mandrie selvatiche dei cervi. I movimenti dei gruppi umani sono legati allo spostamento stagionale delle mandrie, la caccia si concentra sui maschi, le femmine vengono conservate per permettere la continuazione dei branchi. Cervi erano utilizzati anche come animali da tiro e come cavalcatura. Con il progredire dell\u2019addomesticamento, il cervo viene abbandonato perch\u00e9 pi\u00f9 esigente rispetto a cavallo e bue, ma la sua figura rimane nell\u2019immaginario e prende le caratteristiche di legame con lo stato selvatico, rappresenta una specie di anello di congiunzione fra la wilderness e lo stato addomesticato.\n\n<http://larchitetto-nella-foresta-design.blogautore.repubblica.it/2019/07/25/il-cervo-e-la-signora-della-foresta/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Il cervo e la Signora della Foresta](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org74d7190)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 26 Jul 2019 02:39:00 GMT",
      "date_published": 1568385612
    },
    {
      "post_id": 270,
      "title": "Notizie (varie): Erbe edibili e di utilit\u00e0: il Buon Enrico",
      "body": "![20180102_045459.jpg](https://puckdeiboschi.noblogs.org/files/2019/07/20180102_045459.jpg) \n\n> Il Buon Enrico (Chenopodium bonus-henricus)  o spinacio di monte \u00e8 una delle spontanee pi\u00f9 gustose ed \u00e8 piuttosto diffuso quindi potrebbe risultare un ottimo pasto durante le nostre uscite montane; \u00e8 una pianta tipica di montagna ma che si pu\u00f2 trovare un po a tutte le altitudini, predilige gli incolti ai margini dei boschi di Castagno o di Conifere o gli alpeggi.\n\n<https://puckdeiboschi.noblogs.org/post/2019/07/25/erbe-edibili-e-di-utilita-il-buon-enrico/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Erbe edibili e di utilit\u00e0: il Buon Enrico](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orga64fca8)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 26 Jul 2019 02:39:00 GMT",
      "date_published": 1568385612
    },
    {
      "post_id": 271,
      "title": "schizo shared a status by MrTheWulff@mastodon.bida.im",
      "body": "\n\n\n\n-- [schizo shared a status by MrTheWulff@mastodon.bida.im](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102783806395528573)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-13T06:33:40Z",
      "date_published": 1568385612
    },
    {
      "post_id": 272,
      "title": "Notizie (varie): Il senso dell\u2019abitare comune",
      "body": "> La \u201cNotte Verde\u201d... ti fa riscoprire i bisogni \u201cradicali\u201d della vita (il bello della convivialit\u00e0 con gli altri; il piacere dell\u2019ascolto e della descrizione; la curiosit\u00e0 per la manualit\u00e0 semplice ma ingegnosa degli esseri umani; la ricchezza espressiva degli animali; la saggezza chiusa nei semi, nelle piante, nelle confetture)  e ti soddisfa nei bisogni umani pi\u00f9 liberi dalla cupidigia del consumo.\n\n>\n\n> Chi invoca la \u201cvocazione turistica\u201d del territorio dovrebbe capire che non c\u2019\u00e8 nulla di vissuto e di \u201chabitus\u201d nel garantirsi una somma di \u201cresidenti\u201d temporanei che si lascia vivere da un luogo senza conoscerlo e soprattutto senza nulla ad esso donare. Nel Salento, l\u2019emblema di questo vuoto \u00e8 divenuto ormai il \u201cturista\u201d partecipante alla \u201cNotte della Taranta\u201d: tanto coinvolto dai ritmi, quanto ignaro dei contenuti profondi e delle difficili storie dei contadini del Sud.\n\n>\n\n> L\u2019abitare richiede invece sempre una scelta radicale: quella del \u201crestare\u201d in un luogo, per recuperarlo, amarlo con un proprio fare, arricchirlo non attraverso il denaro ma l\u2019azione. Del resto, si deve proprio ai ragazzi della \u201cNotte Verde\u201d la rivendicazione di quell\u2019elementare diritto umano che consiste nella \u201crestanza\u201d, in un mondo sradicato dalla frenetica e disumana \u201clibert\u00e0 di circolazione\u201d...\n\n<http...\n\n-- [Notizie (varie): Il senso dell\u2019abitare comune](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org87c6dfd)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 09 Sep 2019 16:56:00 GMT",
      "date_published": 1568385612
    },
    {
      "post_id": 273,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@leodurruti](https://mastodon.bida.im/@leodurruti)  vengoanchio\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102769496168999371)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-10T17:54:24Z",
      "date_published": 1568385612
    },
    {
      "post_id": 274,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@leodurruti](https://mastodon.bida.im/@leodurruti)  mi ci sto applicando: ho frequentato un workshop introduttivo dal quale son tornato da pochi giorni; \u00e8 consistito in due mesi sdraiato in nella SpiaggiaLibera ad osservare, con un filo d'impazienza, l'innalzamento delle acque, rigorosamente in patologica disoccupazione\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102773670402728608)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-11T11:35:57Z",
      "date_published": 1568385612
    },
    {
      "post_id": 275,
      "title": "schizo shared a status by gretathunberg@botsin.space",
      "body": "Twitter to Mastodon Bridge   Tr\u00f6\u00f6ting the Tweets\n\n\n\n-- [schizo shared a status by gretathunberg@botsin.space](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102778065619742945)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-12T06:13:43Z",
      "date_published": 1568385612
    },
    {
      "post_id": 276,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Reddito di Residenza Attiva\n\nIn molise, nei 106 comuni al di sotto dei 2000 abitanti, a chi prende l\u00ec la residenza e vi apre un'attivit\u00e0 qualsiasi (partita iva)  danno 700 \u20ac al mese per 3 anni (l'attivit\u00e0 deve avere una durata minima di 5 anni) \n\nPer popolare stupendi borghi\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102778779110825836)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-12T09:15:10Z",
      "date_published": 1568385612
    },
    {
      "post_id": 277,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "a me \u00e8 subito venuto in mente uno spazio di socializzazione sessuale (una sorta di club scambista con presuntuose ambizioni etiche) , dove mangiare piatti stagionali realizzati con erbe spontanee (sfoglia a mano e fermentazioni varie) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102778850776281363)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-12T09:33:24Z",
      "date_published": 1568385612
    },
    {
      "post_id": 278,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@mim](https://nebbia.lab61.org/@mim)  un piatto grigio inespressivo ordine, un rassicurante anestetico a fronte della VI estinzione di massa\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102778997010742399)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-12T10:10:35Z",
      "date_published": 1568385612
    },
    {
      "post_id": 279,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Monta](https://mastodon.social/@Monta)  [@allegrargella](https://mastodon.bida.im/@allegrargella)  [@bluberrycookie](https://mastodon.bida.im/@bluberrycookie)  io, romagnolo della Bassa, amo la linea piatta all'orizzonte, della campagna e del mare; la nebbia, l'afa; il nulla, che tutto comprende\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102779891916448640)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-12T13:58:10Z",
      "date_published": 1568385612
    },
    {
      "post_id": 280,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@mim](https://nebbia.lab61.org/@mim)  ecco, cos\u00ec\n\nMolto   Pi\u00f9   Decoroso\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102780025682809562)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-12T14:32:11Z",
      "date_published": 1568385612
    },
    {
      "post_id": 281,
      "title": "schizo shared a status by raye@sunbeam.city",
      "body": "i talk & i write | they/them | 2e/nd | [#nonbinary](https://sunbeam.city/tags/nonbinary)  | [#solarpunk](https://sunbeam.city/tags/solarpunk)  | [#polytheist](https://sunbeam.city/tags/polytheist)  [#alchemist](https://sunbeam.city/tags/alchemist)  | [#antifa](https://sunbeam.city/tags/antifa)  | [#witch](https://sunbeam.city/tags/witch)  | [#saffron](https://sunbeam.city/tags/saffron)  grower | [#intersectional](https://sunbeam.city/tags/intersectional)  | [#pnw](https://sunbeam.city/tags/pnw)  [#usa](https://sunbeam.city/tags/usa) \n\n\n\n-- [schizo shared a status by raye@sunbeam.city](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102783800093047097)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-13T06:32:04Z",
      "date_published": 1568385612
    },
    {
      "post_id": 282,
      "title": "Notizie (varie): Gandhi's Spinning Wheel and the Making of India",
      "body": "> Gandhi\u2019s use of the spinning wheel was one of the most significant unifying elements of the nationalist movement in India. Spinning was seen as an economic and political activity that could bring together the diverse population of South Asia, and allow the formerly elite nationalist movement to connect to the broader Indian population. This book looks at the politics of spinning both as a visual symbol and as a symbolic practice. It traces the genealogy of spinning from its early colonial manifestations in Company painting to its appropriation by the anti-colonial movement. This complex of visual imagery and performative ritual had the potential to overcome labour, gender, and religious divisions and thereby produce an accessible and effective symbol for the Gandhian anti-colonial movement. By thoroughly examining all aspects of this symbol\u2019s deployment, this book unpacks the politics of the spinning wheel and provides a model for the analysis of political symbols elsewhere. It also probes the successes of India\u2019s particular anti-colonial movement, making an invaluable contribution to studies in social and cultural history, as well as South Asian Studies.\n\n<https://www.hoepli.it/libro/gandhis-spinning-wheel-and-the-making-of-india/9780415635950.html>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Gandhi's Spinning Wheel and the Making of India](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org14d1286)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 13 Sep 2019 13:43:00 GMT",
      "date_published": 1568461495
    },
    {
      "post_id": 283,
      "title": "",
      "body": "> Inspire yourself with these free tutorials you can download today! Get your free downloads by clicking the button or browsing and clicking on any image.\n\n<https://www.interweave.com/free-spinning-patterns/>\n\n\n\n-- [](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org875e6fb)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 13 Sep 2019 13:55:00 GMT",
      "date_published": 1568461495
    },
    {
      "post_id": 284,
      "title": "Schize: Inesorabilit\u00e0",
      "body": "![inesorabile.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/inesorabile.jpg) \n\nDa pochi giorni di nuovo a Milano   e ho ritrovato la luce;   Abbandonato il progetto di vestirmi da solo   Mi abbandoner\u00f2 a filare,   Inesorabilmente      Sar\u00e0 una luuunga...   [Meditazione](https://www.inventati.org/noviglob/MeditazioneTessile.html)   \n\n\n\n-- [Schize: Inesorabilit\u00e0](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#orgf2f6b6c)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 13 Sep 2019 14:32:00 GMT",
      "date_published": 1568461495
    },
    {
      "post_id": 285,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@mim](https://nebbia.lab61.org/@mim)  sollecitato dalla mamma di Dax, Sala ha affermato di voler trovare un luogo da poter dedicare al murales (l\u00ec non poteva restare per \"vincoli paesaggistici\") \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102786504704988034)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-13T17:59:53Z",
      "date_published": 1568461495
    },
    {
      "post_id": 286,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "\u00c8 un periodo un po' cos\u00ec, di ripensamenti esistenziali, e cos\u00ec, oggi, che inizia la Milano Bike City, ho pensato bene di riesumare la mia vecchia e gloriosa bici, sotto le cui ruote s'\u00e8 scritta la nascita di Critical Mass e attraverso i suoi ingranaggi s'\u00e8 costruita la cicloffixxx @ bulk\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102790128086876943)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-14T09:21:22Z",
      "date_published": 1568461495
    },
    {
      "post_id": 287,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@malerbabomba](https://mastodon.bida.im/@malerbabomba)  [#perdire](https://nebbia.lab61.org/tags/perdire) \n\nLussemburgo sar\u00e0 il primo paese al mondo a rendere gratuiti tutti i suoi trasporti pubblici. Ad annunciarlo il primo ministro, Xavier Bettel. A Milano invece...\n\n[http://www.rinnovabili.it/mobilita/trasporti-pubblici-gratuiti-lussemburgo/](http://www.rinnovabili.it/mobilita/trasporti-pubblici-gratuiti-lussemburgo/) \n\nThe city of Dunkirk in northern France launched a revamped bus system last year with a twist \u2013 it\u2019s completely free. A new study shows that the programme is not only revitalising the city center...\n\n[https://www.france24.com/en/20190831-france-dunkirk-free-transportation-bus-success-climate-cities](https://www.france24.com/en/20190831-france-dunkirk-free-transportation-bus-success-climate-cities) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102790432689880594)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-14T10:38:50Z",
      "date_published": 1568461495
    },
    {
      "post_id": 288,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[https://climateactiontracker.org/](https://climateactiontracker.org/) \n\nAbout Climate Action Tracker (CAT) \n\nThe Climate Action Tracker (CAT)  is an independent scientific analysis produced by three research organisations tracking climate action since 2009. We track progress towards the globally agreed aim of holding warming well below 2\u00b0C, and pursuing efforts to limit warming to 1.5\u00b0C.\n\n[https://climateactiontracker.org/](https://climateactiontracker.org/) \n\nda queste analisi l'unica area dove sono perseguiti gli obiettivi dell'accordo di Parigi (rimanere entro 1,5\u00b0 C)  \u00e8 quella marocchina\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102790462880553539)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-14T10:46:30Z",
      "date_published": 1568653618
    },
    {
      "post_id": 289,
      "title": "Notizie (varie): La Pecora Shaun porta la lana su un altro pianeta in partnership con The Woolmark Company",
      "body": "> Per celebrare il lancio globale del film Shaun, Vita da Pecora: FARMAGEDDON, gli animatori dello studio Aardman Animations, in collaborazione con The Woolmark Company e STUDIOCANAL, hanno creato un cortometraggio unico per mostrare i vantaggi super naturali della lana.\n\n<https://www.woolmark.it/shaunthesheep/>\n\n> L\u2019animazione vede un\u2019adorabile aliena chiamata LU-LA atterrare nella fattoria di Mossy Bottom in cerca di comfort e calore. LU-LA da subito scopre la morbidezza della lana Merino e fa ritorno nello spazio portando con s\u00e9 una serie di capi in lana della simpaticissima pecora Shaun e degli amici.\n\n> \"... Quello che \u00e8 ancora sconosciuto a molti \u00e8 la stretta connessione della lana con lo spazio, Shaun ha quindi reso possibile la comunicazione di questo messaggio. La NASA ha recentemente condotto uno studio per capire quale indumento fosse il migliore a contatto con la pelle nello spazio. La lana, per natura altamente traspirante, resistente agli odori, ignifuga e termoregolatrice, \u00e8 stata la risposta. Gli astronauti russi e della NASA ora indossano la lana nello spazio\u201d...\n\n<http://darumaview.it/2019/pecora-shaun-corto-woolmark-company>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): La Pecora Shaun porta la lana su un altro pianeta in partnership con The Woolmark Company](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org943760c)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 14 Sep 2019 10:56:00 GMT",
      "date_published": 1568653618
    },
    {
      "post_id": 290,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[#climatestrike](https://nebbia.lab61.org/tags/climatestrike) \n\nL'opera l'han gi\u00e0 tolta, non so se per decoro o per ristoro\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102791400588362053)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-14T14:44:59Z",
      "date_published": 1568653618
    },
    {
      "post_id": 291,
      "title": "Notizie (varie): Plastic-eating mushrooms are the new superheroes in combating the growing waste crisis",
      "body": "> A new study from the Royal Botanic Gardens Kew in London says that fungi are capable of expediting the breakdown of plastic waste. The aspergillus tubingensis fungus was featured in the State of the World\u2019s Fungi 2018 report, which also documented that fungi are optimal in producing sustainable building materials and capable of removing pollutants from soil and wastewater. Whereas plastic generally takes years to degrade, the mushroom, first discovered growing in a Pakistani dump in 2017, could make it possible to break down the pollutants in weeks.\n\n<https://inhabitat.com/plastic-eating-mushrooms-are-the-new-superheroes-in-combating-the-growing-waste-crisis/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Plastic-eating mushrooms are the new superheroes in combating the growing waste crisis](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgef0eb67)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 16 Sep 2019 13:02:00 GMT",
      "date_published": 1568653618
    },
    {
      "post_id": 292,
      "title": "Notizie (varie): Art of Spinning (Making of Thread from cotton)by Madhav Sahasrabudhe",
      "body": "> [Gandhi] spins every day for 1 hr. beginning usually at 4. All members of his ashram must spin. He and his followers encourage everyone to spin. Even M. B-W was encouraged to lay [aside] her camera to spin. . . . When I remarked that both photography and spinning were handicrafts, they told me seriously, \u201cThe greater of the 2 is spinning.\u201d Spinning is raised to the heights almost of a religion with Gandhi and his followers. The spinning wheel is sort of an Ikon to them. Spinning is a cure all, and is spoken of in terms of the highest poetry.\n\n<https://invidio.us/watch?v=uslx0Mxn-E8>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Art of Spinning (Making of Thread from cotton)by Madhav Sahasrabudhe](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org66f5dc1)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 16 Sep 2019 16:54:00 GMT",
      "date_published": 1568709806
    },
    {
      "post_id": 293,
      "title": "0: Eco No Mia",
      "body": "sto cercando di provare a mettere in rete il commercio delle mie realizzazioni per\u00f2 mi trovo un po' in difficolt\u00e0, tra portali come _etsy_ (particolare per l'autoproduzione artigianale)  e altri pi\u00f9 generalisti come _ebay_ oppure applicativi che, come _openbazaar_ , danno la possibilit\u00e0 di gestire in maniera autonoma il proprio spazio, non riesco a trovare un buon compromesso tra visibilit\u00e0 e auto(nomia|gestione)  e cos\u00ec mi vien da pensare che, s\u00ec, siam sempre tutt qua a cercare di assaltare il cielo per rivoluzionare l'esistente, ma rimaniamo sempre vincolati da una nostra dipendenza economica dal sistema che vorremo lasciarci alle spalle; ecco, penso che anche in ambito di \"movimento\" dovremmo cercare invece di favorire la proliferazione di microECOnomie diffuse che al tentativo di sostentamento affianchino la visione di un'esistenza e una creativit\u00e0 diverse, rivolte al superamento della condizione attuale di schiavit\u00f9, quindi cercare, ad esempio, di impostare luoghi, anche in rete, dove poter valorizzare questi nostri tentativi: (aggreg|valorizz) atori di esperienze\n\nquindi, ad esempio, mi sentirei di proporre una revisione della _policy_ di Autistici/Inventati che prevede come principio la \"non commercialit\u00e0\":\n\nSpazi e servizi di questo server non vengono destinati ad attivit\u00e0 (...\n\n-- [0: Eco No Mia](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Zero.html#org09c0318)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 17 Sep 2019 13:14:00 GMT",
      "date_published": 1568974243
    },
    {
      "post_id": 294,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Eco-Ansia, dall\u2019Inghilterra il monito ai genitori:\n\n\u2018Non terrorizzate i vostri figli\u2019\n\n[https://www.foxlife.it/2019/09/17/eco-ansia-inghilterra-genitori-non-terrorizzate-i-vostri-figli/](https://www.foxlife.it/2019/09/17/eco-ansia-inghilterra-genitori-non-terrorizzate-i-vostri-figli/) \n\n... insegnanti, dottori e terapisti che non sanno come gestire la faccenda. Ad alcuni dei bambini affetti da questa forma d\u2019ansia sono anche stati prescritti psicofarmaci...\n\n\u00e8 affascinante\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102819749884511602)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-19T14:54:35Z",
      "date_published": 1568974243
    },
    {
      "post_id": 295,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "NEL CUORE DELLA NOTTE\n\n[#Milano](https://nebbia.lab61.org/tags/milano)  21.09.2019\n\nun cammino politico e poetico dal tramonto all'alba\n\n... nasce in seguito a una lettera aperta a Mimmo Lucano, scritta da Alessandra De Santis, attrice e operatrice culturale di Milano e da successivi scambi e incontri con lo scrittore Antonio Moresco, con alcuni rappresentanti di Repubblica Nomade, con altri artisti e molte altre persone...\n\n[https://camminonelcuoredel.wixsite.com/cuore-della-notte](https://camminonelcuoredel.wixsite.com/cuore-della-notte) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102829617590293559)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-21T08:44:04Z",
      "date_published": 1569236230
    },
    {
      "post_id": 296,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Sono riuscito ad unirmi solo a [#Macao](https://nebbia.lab61.org/tags/macao)  (dove la musica spaccava)  quando \u00e8 arrivato il lungo e ordinato serpentone (lungo i marciapiedi)  e si \u00e8 infilato dentro il cortile dove sono state diffuse registrazioni di letture accompagnate dal bolero di Ravel; poi ci siamo incamminati, direzione Duomo/Galleria -> Centrale (dalla Camera del Lavoro sono stati suonati molti campanelli e da l\u00ec s'\u00e8 proseguito in silenzio) \n\nMolto bello, con la trasmissione d'un senso d'onnipotenza esaltante\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102834911628795578)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-22T07:10:24Z",
      "date_published": 1569236230
    },
    {
      "post_id": 297,
      "title": "schizo shared a status by kag_n4o@mastodon.bida.im",
      "body": "KAG PARTOUT!\n\n\n\n-- [schizo shared a status by kag_n4o@mastodon.bida.im](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102837141134769194)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-22T16:37:24Z",
      "date_published": 1569236230
    },
    {
      "post_id": 298,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[ Foto ]   POLITICA: L\u2019UNIONE EUROPEA METTE AL BANDO IL COMUNISMO\n\nIl Parlamento Europeo ha approvato la condanna del [#comunismo](https://nebbia.lab61.org/tags/comunismo)  in quanto sistema politico \u201ctotalitario\u201d. Con 535 voti a favore, 66 contro e 52 astenuti nella giornata di gioved\u00ec 19 settembre \u00e8 stata approvata una risoluzione sulla \u201cmemoria europea\u201d, che equipara l\u2019esperienza comunista internazionale al [#nazifascismo](https://nebbia.lab61.org/tags/nazifascismo) . Il documento propone una ricostruzione storica, che\u2026\n\n[http://www.radiondadurto.org/?p=119168](http://www.radiondadurto.org/?p=119168) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102841088919924452)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-23T09:21:22Z",
      "date_published": 1569236230
    },
    {
      "post_id": 299,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@schizo](https://node9.org/channel/schizo)  Nel Cuore della Notte\n\nle registrazioni di alcuni collegamenti\n\n[https://www.radiofrancigena.com/podcast/intervista-a-alessandra-de-santis/](https://www.radiofrancigena.com/podcast/intervista-a-alessandra-de-santis/) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102841302277948464)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-09-23T10:15:38Z",
      "date_published": 1569238201
    },
    {
      "post_id": 300,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@bradypus_tridactylus](https://mastodon.cisti.org/@bradypus_tridactylus)  [@bluberrycookie](https://mastodon.bida.im/@bluberrycookie)  voto zozzo, anche senza animaletti\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102899131257446185)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-03T15:22:18Z",
      "date_published": 1570293420
    },
    {
      "post_id": 301,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Lamu](https://mastodon.bida.im/@Lamu)  dipende dal bisogno caratteriale, pi\u00f9 o meno patologico, di avere una famiglia, un insieme di relazioni talmente introiettate da costituire il senso di casa, dove vivere un'intimit\u00e0 che ci travalica, ci riempie, ci protegge: quanto pi\u00f9 hai questo bisogno tanto pi\u00f9 alto \u00e8 il limite dei compromessi accettabili\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102900354109953927)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-03T20:33:17Z",
      "date_published": 1570293420
    },
    {
      "post_id": 302,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "SCIOGLIAMO LE CATENE   LIBERI GIARDINI DI BAIAMONTI\n\nMilano - Piazzale Baiamonti\n\nIl 19 ottobre (ore 16)  ci vediamo tutti presso i Liberi Giardini di Baiamonti per aprire insieme le gabbie che rendono l\u2019area un lager triste e vuoto. Dove si lasciano morire le piante portate spontaneamente dai cittadini per dare un senso partecipato, democratico ed ecologico, all\u2019ennesima area della citt\u00e0 che si vuole cementificare...\n\n[https://node9.org/channel/schizo/?f=&mid=b64.aHR0cHM6Ly9ub2RlOS5vcmcvZXZlbnQvYzg2OTc5YTQtNDcxMy00NmY2LTlhNWQtNThhMTg3NWJkNzVl](https://node9.org/channel/schizo/?f=&mid=b64.aHR0cHM6Ly9ub2RlOS5vcmcvZXZlbnQvYzg2OTc5YTQtNDcxMy00NmY2LTlhNWQtNThhMTg3NWJkNzVl) \n\n[https://node9.org/display/b64.aHR0cHM6Ly9ub2RlOS5vcmcvaXRlbS82MDJhNmU2ZC1lMTRlLTQzMTgtOTMzOC1iNDVkNDRjYTlmZGY](https://node9.org/display/b64.aHR0cHM6Ly9ub2RlOS5vcmcvaXRlbS82MDJhNmU2ZC1lMTRlLTQzMTgtOTMzOC1iNDVkNDRjYTlmZGY) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102903544530794640)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-04T10:04:39Z",
      "date_published": 1570293420
    },
    {
      "post_id": 303,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@bluberrycookie](https://mastodon.bida.im/@bluberrycookie)  capisco il nesso:   Here! We CUM\n\nFronte XRXXX - \u00abPrendete, mangiate; questo \u00e8 il mio corpo\u00bb\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102904273311336805)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-04T13:10:00Z",
      "date_published": 1570293420
    },
    {
      "post_id": 304,
      "title": "Notizie (varie): La ricerca: Sulla tonaca di Francesco le pezze di Chiara",
      "body": "> Come raccontano i biografi, San Francesco era solito regalare i suoi vestiti ai poveri. Quando questa sua forma di generosit\u00e0 cominci\u00f2 a danneggiargli la salute, i suoi fratelli si videro costretti a vietargli quest'azione richiamandolo all'obbedienza. Se prestiamo fede a questi racconti, non ci sorprende il fatto che siano arrivate fino ai giorni nostri svariate tonache del Santo.\n\n>\n\n> Una di queste si trova a Cortona, dove a quanto pare, sarebbe stata portata da frate Elia, stretto confidente del Santo. Una seconda tonaca, di lana bianca, viene conservata nel Convento di Santa Chiara ad Assisi, ed una terza, infine, nel Sacro Convento. La notizia pi\u00f9 antica su quest'ultima tonaca la troviamo nel Codice 344, fol 73 ss della Biblioteca Comunale di Assisi, dove viene menzionata gi\u00e0 nel 1350 come pezzo di inventario.\n\n>\n\n> ![tonaca-san-francesco-20191002155221.jpg](https://sanfrancescopatronoditalia.it/media/immagini/articoli/Articolo/tonaca-san-francesco-20191002155221.jpg) \n\n>\n\n> La tonaca \u00e8 di lana rozza, gualcata. Il colore \u00e8 grigio scuro, come lo permettono le sfumature cromatiche della lana naturale, perch\u00e9 la stoffa non \u00e8 tinta. Il colore grigio si ottiene con la filatura di lana naturale di tipi diversi. In questo modo la lavorazione di lana marrone e beige, mescolate i...\n\n-- [Notizie (varie): La ricerca: Sulla tonaca di Francesco le pezze di Chiara](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org5a243db)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 04 Oct 2019 13:22:00 GMT",
      "date_published": 1570293420
    },
    {
      "post_id": 305,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@bluberrycookie](https://mastodon.bida.im/@bluberrycookie)  addirittura con il plug, che poesia\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102908750810279518)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-05T08:08:41Z",
      "date_published": 1570293420
    },
    {
      "post_id": 306,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@bluberrycookie](https://mastodon.bida.im/@bluberrycookie)  sono stato provocatorio; avevo notato la posizione e, pi\u00f9 che altro, non ti ci vedo ad immaginarti con piacere la stimolazione macchinica di un plug anale\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102908904791439225)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-05T08:47:50Z",
      "date_published": 1570293420
    },
    {
      "post_id": 307,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@bluberrycookie](https://mastodon.bida.im/@bluberrycookie)  vado a naso, interpretando, probabilmente, male e superficialmente, quella rappresentazione di te che spicca dalle tue prese di posizione, il tuo modo d'esprimerti, disegnare; la sessualit\u00e0 \u00e8 anch'essa parte di tutto questo, non un mondo a parte, anche se spesso, a dire il vero, si orienta verso una compensazione della personalit\u00e0, piuttosto che una sua diretta manifestazione\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102909006255152420)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-05T09:13:39Z",
      "date_published": 1570293420
    },
    {
      "post_id": 308,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Il primo hg\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102909844803384559)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-05T12:46:54Z",
      "date_published": 1570293420
    },
    {
      "post_id": 309,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[#mastoradio](https://nebbia.lab61.org/tags/mastoradio) \n\n[http://radio.spaz.org:8050/radio.org](http://radio.spaz.org:8050/radio.org) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102909864144130860)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-05T12:51:49Z",
      "date_published": 1570293420
    },
    {
      "post_id": 310,
      "title": "schizo shared a status by enverdemichelis@mastodon.bida.im",
      "body": "Una gioiosa macchina da guerra\n\n\n\n-- [schizo shared a status by enverdemichelis@mastodon.bida.im](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102926728132485725)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-08T12:20:33Z",
      "date_published": 1570609839
    },
    {
      "post_id": 311,
      "title": "Schize: lana Oranami",
      "body": "Ho lavato la prima parte della lana (delle pecore da latte con il quale viene prodotto il formaggio misto)  che ci ha portato Oranami; a brevissimo la cardo e provo a vedere che filato ne salta fuori\n\n![oranami_lavatura.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/oranami_lavatura.jpg) \n\n![oranami_lavata.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/oranami_lavata.jpg) \n\nHo iniziato a filarla: ad occhio non noto ci\u00f2 che mi pare evidente filando, cio\u00e8 che il sottovello di questa razza \u00e8 piuttosto corto, quindi le fibre fanno presto a perdere presa, per cui il filato viene relativamente grosso e bisogna dare lana alla torsione piano piano, per\u00f2 la cardatura, e quindi il filato, ne risulta alquanto omogenea\n\n![oranami_cardatura.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/oranami_cardatura.jpg) \n\n![oranami_cardata.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/oranami_cardata.jpg) \n\nFigure 5: il primo hg\n\n... e ci sto prendendo molto la mano\n\nsto valutando di [portarla all'Elicriso](https://www.inventati.org/noviglob/ProgettoLana.html#org8b5a06e)  per dare la possibilit\u00e0 a chi passa da l\u00ec di esprimere un interesse relativo alla filatura e la produzione di capi in maglia o in tessitura\n\n\n\n-- [Schize: lana Oranami](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org2e15168)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 05 Oct 2019 16:22:00 GMT",
      "date_published": 1570610872
    },
    {
      "post_id": 312,
      "title": "Schize: il nuovo maglione realizzato con la vecchia lana di Marcello (razza massese)",
      "body": "![maglione_massese.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/maglione_massese.jpg) \n\n\n\n-- [Schize: il nuovo maglione realizzato con la vecchia lana di Marcello (razza massese)](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#orgcbd89f5)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 09 Oct 2019 08:45:00 GMT",
      "date_published": 1570616676
    },
    {
      "post_id": 313,
      "title": "Notizie (varie): La pacciamatura dell\u2019orto con la lana di pecora",
      "body": "**I vantaggi dell\u2019utilizzo della lana di pecora nell\u2019orto**\n\n> Nell\u2019orto l\u2019uso della lana di pecora ha diversi vantaggi. E\u2019 perfetta per contenere la crescita delle erbe infestanti, in tal senso funziona molto meglio della paglia. E\u2019 infatti un materiale folto, che si degrada con lentezza e non fa passare la luce. In secondo luogo, posizionandola lungo i filari, tra le piante, si sfruttano le sue propriet\u00e0 termiche. La lana trattiene l\u2019aria e l\u2019umidit\u00e0, riuscendo a mantenere bagnato il terreno per molto tempo. Ci fa quindi risparmiare molta acqua d\u2019irrigazione, evitando allo stesso tempo i rischi del ristagno idrico. Inoltre, protegge gli ortaggi e il terreno dagli eccessi di calore e dagli eventuali sbalzi di temperatura nelle ore notturne. Temperature sopra i 35-40 C\u00b0 bruciano letteralmente il terreno, con danni notevoli per lo sviluppo delle colture...\n\n<https://www.coltivazionebiologica.it/pacciamatura-di-lana-di-pecora/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): La pacciamatura dell\u2019orto con la lana di pecora](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org3347fc1)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 09 Oct 2019 10:10:00 GMT",
      "date_published": 1571643843
    },
    {
      "post_id": 314,
      "title": "Notizie (varie): arte della lana: prezzo al kg lana sucida ?",
      "body": "(50 centesimi al kg) \n\n> Quindi qualche anima pia che mi consiglia dove acquistare della lana grezza non troppo puzzolente (se no le poste si schifano)  la trovo?\n\n<https://www.forumdiagraria.org/ovini-f27/arte-della-lana-prezzo-al-kg-lana-sucida-t41580.html>\n\n  * Pecore da lana \n\n_Merinos, Sopravvissane, Gentili di Puglia_\n\n  * Pecore da carne \n\n_Merinizzate, Appenniniche, Bergamasca, Suffolk_\n\n  * Pecore da latte \n\n_Sarde, Comisane, Lacaune, Massesi_\n\n  * Pecore da... \n\nTutte le razze di pecore!\n\n<https://lanaitaliana.it/?page_id=342>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): arte della lana: prezzo al kg lana sucida ?](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org0cec644)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 09 Oct 2019 10:15:00 GMT",
      "date_published": 1571643843
    },
    {
      "post_id": 315,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Framasoft](https://framapiaf.org/@Framasoft)  oh, comunque su [#hubzilla](https://nebbia.lab61.org/tags/hubzilla)  c'\u00e8 gi\u00e0 tutto, \u00e8 l\u00ec, bello pronto\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102965987278435422)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-15T10:44:40Z",
      "date_published": 1571643843
    },
    {
      "post_id": 316,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@schizo](https://node9.org/channel/schizo)  con le biciclette e la ciclofficina fu identico: un mezzo, una situazione giocosa attiva, un immaginario da contaminare\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102966574482022088)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-15T13:14:00Z",
      "date_published": 1571643843
    },
    {
      "post_id": 317,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@schizo](https://node9.org/channel/schizo)  La Pro Verzasca ...\n\nSi occupa della raccolta e della lovorazione della lana delle pecore provenienti dal ticino...\n\n[http://www.proverzasca.ch/index.php/it/](http://www.proverzasca.ch/index.php/it/) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102966626601198968)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-15T13:27:15Z",
      "date_published": 1571643843
    },
    {
      "post_id": 318,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "ho provato a fare la migrazione dell'account su [https://nebbia.lab61.org](https://nebbia.lab61.org)  ( [#mastodon](https://nebbia.lab61.org/tags/mastodon)  )  a quello su [https://node9.org](https://node9.org)  ( [#hubzilla](https://nebbia.lab61.org/tags/hubzilla)  con plugin [#ActivityPub](https://nebbia.lab61.org/tags/activitypub)  ) ... vediamo le reazioni\n\n+kaos\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102966922981665298)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-15T14:42:38Z",
      "date_published": 1571643843
    },
    {
      "post_id": 319,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Lamu](https://mastodon.bida.im/@Lamu)  [@schizo](https://node9.org/channel/schizo)  non \u00e8 COSA, \u00e8 COME: non cosa vedo, ma come mi fa sentire; affamato... l'effetto che mi fanno i corpi. voglia di sfregarli, leccarli, mordicchiarli, appunto, fluidi corporei e odori compresi\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102977702747988812)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-17T12:24:04Z",
      "date_published": 1571643843
    },
    {
      "post_id": 320,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@bradypus_tridactylus](https://mastodon.cisti.org/@bradypus_tridactylus)  [@Lamu](https://mastodon.bida.im/@Lamu)  [@schizo](https://node9.org/channel/schizo)  non \u00e8 tutta rose & fiori, comporta una conflittualit\u00e0 con la realt\u00e0 delle relazioni sociali, dei tab\u00f9, di tutte 'ste strette di culo che in larga parte la rendono sofferenza, desiderio inappagato... ma questa \u00e8 un'altra storia, \u00e8 la storia del mondo fatto merce\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102977751847736396)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-17T12:36:33Z",
      "date_published": 1571643843
    },
    {
      "post_id": 321,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@schizo](https://node9.org/channel/schizo)  \"Il sesso senza amore \u00e8 una cosa vuota, ma tra tutte le cose vuote sicuramente \u00e8 la migliore\"\n\nWoddy Allen\n\n+orgie [#nsfw](https://nebbia.lab61.org/tags/nsfw) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102980369700590443)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-17T23:42:18Z",
      "date_published": 1571643843
    },
    {
      "post_id": 322,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@schizo](https://node9.org/channel/schizo)  Strip \u2013   Steve Pepe (live)    +   Marco Dionigi   +   Simona Beat   +   Rosario Gallardo   BUKA \u2105 Ex Cinema Aramis / Striptease\n\n[http://www.buka.xyz/event/strip_18-10-2019/](http://www.buka.xyz/event/strip_18-10-2019/) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102983595922489201)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-18T13:22:47Z",
      "date_published": 1571643843
    },
    {
      "post_id": 323,
      "title": "schizo shared a status by Ca_Gi@mastodon.bida.im",
      "body": "[frase simpatica fintamente intelligente ma in realt\u00e0 vuota / aforisma di dubbia provenienza / schieramento di tifoseria / dati anagrafici]\n\n\n\n-- [schizo shared a status by Ca_Gi@mastodon.bida.im](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102988427084540960)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-19T09:51:24Z",
      "date_published": 1571643843
    },
    {
      "post_id": 324,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@mim](https://nebbia.lab61.org/@mim)  cos'\u00e8 una barzelletta?\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102988820771371400)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-19T11:31:31Z",
      "date_published": 1571643843
    },
    {
      "post_id": 325,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "ufff!   scusate, ho fatto delle prove con uno script che funziona da bridge tra [#mastodon](https://nebbia.lab61.org/tags/mastodon)  e [#zeronet](https://nebbia.lab61.org/tags/zeronet)  e si sono verificati alcuni disguidi\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/102999547866470845)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-21T08:59:34Z",
      "date_published": 1571652289
    },
    {
      "post_id": 326,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "bene,   ora ZeroMeMastodonBridge\n\n[https://0net.io/1EiMAqhd6sMjPG2tznkkGXxhdwFBDdeqT9/?Post:23](https://0net.io/1EiMAqhd6sMjPG2tznkkGXxhdwFBDdeqT9/?Post:23) \n\n\u00e8 tornato in funzione: posta sia da ZeroMe sia gli aggiornamenti di Schiz0\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103000283004875701)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-21T12:06:31Z",
      "date_published": 1571666424
    },
    {
      "post_id": 327,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Tsunami Democr\u00e0tic: app, [#social](https://nebbia.lab61.org/tags/social)  e Web per la piazza\n\nTsunami Democr\u00e0tic \u00e8 la piattaforma online che coordina la protesta in Spagna contro la condanna degli emissari politici dell'indipendenza catalana.\n\n[https://www.punto-informatico.it/tsunami-democratic/](https://www.punto-informatico.it/tsunami-democratic/) \n\n[#p2p](https://nebbia.lab61.org/tags/p2p)  [#RetroShare](https://nebbia.lab61.org/tags/retroshare) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103000470316097695)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-21T12:54:09Z",
      "date_published": 1571666424
    },
    {
      "post_id": 328,
      "title": "Schize: il nuovo maglione realizzato con la vecchia lana di Marcello (razza massese)",
      "body": "![maglione_massese.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/maglione_massese.jpg) \n\n![maglione_massese_finito.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/maglione_massese_finito.jpg) \n\nFigure 2: finito!\n\n\n\n-- [Schize: il nuovo maglione realizzato con la vecchia lana di Marcello (razza massese)](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#orgcbd89f5)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 21 Oct 2019 09:54:00 GMT",
      "date_published": 1571667174
    },
    {
      "post_id": 329,
      "title": "Appuntamenti: Cumbia&Reggaeton Femminista con Tremenda Jauria",
      "body": "**\ud83d\udd25Direttamente dalla Spagna e dai ritmi incalzanti..Tremenda Jauria!!**\n\n![FEAE6C76-F603-4241-AA65-0BAB76C8454B-800x493.jpeg](https://milanoinmovimento.com/wp-content/uploads/2019/10/FEAE6C76-F603-4241-AA65-0BAB76C8454B-800x493.jpeg) \n\n> Scopriremo come il Femminismo pu\u00f2 esprimersi anche con generi musicali generalmente conosciuti per messaggi e linguaggi sessisti.\n\n>\n\n> \ud83c\udfa4 LIBERIAMO I GENERI MUSICALI, \ud83d\udd25 LIBERIAMO I GENERI, \ud83d\udc8b LIBERIAMO I NOSTRI CORPI E I NOSTRI DESIDERI\n\n>\n\n> Inizio concerto \u2014> h23:00\n\n>\n\n> Ad aprire e chiudere le danze: \ud83d\udca3 Santo \u2014> reggae music \ud83d\udca3 Lady J from @TrashMilano\n\n>\n\n> Sottoscrizione 3 \u20ac Autofinanziamento per: \u201cBoys don\u2019t cry _ Festival emancipazione al maschile\u201d che si terr\u00e0 il 9 e il 10 novembre al CSOA Lambretta\n\n[Cumbia&Reggaeton; Femminista con Tremenda Jauria -MilanoInMovimento](https://milanoinmovimento.com/eventi/cumbiareggaeton-femminista-con-tremenda-jauria) \n\n\n\n-- [Appuntamenti: Cumbia&Reggaeton Femminista con Tremenda Jauria](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#org7895a41)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 21 Oct 2019 13:00:00 GMT",
      "date_published": 1571667174
    },
    {
      "post_id": 330,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "## [Appuntamenti: Cumbia&Reggaeton Femminista con Tremenda Jauria]([http://www.inventati.org/noviglob/Appuntamenti.html#org7895a41](http://www.inventati.org/noviglob/Appuntamenti.html#org7895a41) ) \n\n| **\ud83d\udd25Direttamente dalla Spagna e dai ritmi incalzanti..Tremenda Jauria!!**\n\n![FEAE6C76-F603-4241-AA65-0BAB76C8454B-800x493.jpeg]([https://milanoinmovimento.com/wp-content/uploads/2019/10/FEAE6C76-F603-4241-AA65-0BAB76C8454B-800x493.jpeg](https://milanoinmovimento.com/wp-content/uploads/2019/10/FEAE6C76-F603-4241-AA65-0BAB76C8454B-800x493.jpeg) ) \n\n> Scopriremo come il Femminismo pu\u00f2 esprimersi anche con generi...\n\n\\--[AggiornamentiSito]([https://www.inventati.org/noviglob](https://www.inventati.org/noviglob) ...\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103000807672633436)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-21T14:19:57Z",
      "date_published": 1571678338
    },
    {
      "post_id": 331,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "## [Schize: il nuovo maglione realizzato con la vecchia lana di Marcello (razza massese) ]([http://www.inventati.org/noviglob/Schize.html#orgcbd89f5](http://www.inventati.org/noviglob/Schize.html#orgcbd89f5) ) \n\n| ![maglione_massese.jpg]([https://www.inventati.org/noviglob/img/maglione_massese.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/maglione_massese.jpg) ) \n\n![maglione_massese_finito.jpg]([https://www.inventati.org/noviglob/img/maglione_massese_finito.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/maglione_massese_finito.jpg) ) \n\nFigure 2: finito!\n\n\\--[AggiornamentiSito]([https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) )  Mon, 21 Oct 2019 09:54:00 GMT\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103000807652348997)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-21T14:19:57Z",
      "date_published": 1571678338
    },
    {
      "post_id": 332,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "## Radio Contado Speciale #1\n\nLive dall \u2018incontro Intergalattico di [#GenuinoClandestino](https://nebbia.lab61.org/tags/genuinoclandestino)  @ CSOA Forte Prenestino, Roma\n\n[https://wombat.noblogs.org/2019/10/19/radio-contado-speciale-1/](https://wombat.noblogs.org/2019/10/19/radio-contado-speciale-1/) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103001001012369795)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-21T15:09:07Z",
      "date_published": 1571678338
    },
    {
      "post_id": 333,
      "title": "schizo shared a status by tuttosapere@mastodon.bida.im",
      "body": "Adriano Maini, pensionato di Bordighera (IM) , Liguria, Italy. Blogger (casamaini.altervista.org) . Fotoamatore. Divulgatore (storiaminuta.altervista.org) .\n\n\n\n-- [schizo shared a status by tuttosapere@mastodon.bida.im](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103004888247849031)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-22T07:37:42Z",
      "date_published": 1571908978
    },
    {
      "post_id": 334,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Il 22 ottobre 2009 \u00e8 stato ucciso [#StefanoCucchi](https://nebbia.lab61.org/tags/stefanocucchi) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103004783040229892)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-22T07:10:56Z",
      "date_published": 1571908978
    },
    {
      "post_id": 335,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "in questo momento il kefiran \u00e8 molto attivo, genera un ottimo [#kefir](https://nebbia.lab61.org/tags/kefir) ; sto filtrandolo in piccoli barattoli da porzione singola cos\u00ec li tolgo dal frigorifero lasciandoli intiepidire per essere bevuti pi\u00f9 agevolmente.\n\nho iniziato a pulire gli strumenti che uso sciacquandoli prima in acqua a distribuendo questo liquido biologicamente /attivo/ nei vasi delle piante sul terrazzo\n\n[https://www.inventati.org/noviglob/MicrobiotaUmano.html](https://www.inventati.org/noviglob/MicrobiotaUmano.html) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103004922534879567)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-22T07:46:25Z",
      "date_published": 1571908978
    },
    {
      "post_id": 336,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[#Libano](https://nebbia.lab61.org/tags/libano)  \\- chill out\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103004947906325798)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-22T07:52:52Z",
      "date_published": 1571908978
    },
    {
      "post_id": 337,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Il Consiglio regionale del Veneto ha approvato all\u2019unanimit\u00e0 il Progetto di legge n. 325 \u201cSostegno e promozione della coltivazione e della filiera agroindustriale della canapa (Canapa Sativa L.) \u201d\n\n[http://www.veneto.coldiretti.it/](http://www.veneto.coldiretti.it/) \n\nGli under 30 di Coldiretti sono stati promotori della proposta di legge volta a sostenere la filiera per incrementare la coltivazione di questa pianta su tutto il territorio. (\u2026)  Coldiretti spiega, inoltre, che la recente sentenza delle Sezione Unite Penali della Co...\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103006178824232335)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-22T13:05:55Z",
      "date_published": 1571908978
    },
    {
      "post_id": 338,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[#Clima](https://nebbia.lab61.org/tags/clima) , l'economista Rifkin: \u201cCivilt\u00e0 fossile finir\u00e0 entro il 2028, serve un Green New Deal mondiale... tesse le lodi del movimento Fridays For Future definendolo come \u201cla prima vera rivolta planetaria della razza umana nella storia\u201d\n\n[#libri](https://nebbia.lab61.org/tags/libri)  *Un Green New Deal globale* (Mondadori) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103011990200519454)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-23T13:43:49Z",
      "date_published": 1571908978
    },
    {
      "post_id": 339,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "\u00e8 nato il nuovo partito renziano\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103012002598371807)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-23T13:46:58Z",
      "date_published": 1571908978
    },
    {
      "post_id": 340,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103012009375456883)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-23T13:48:41Z",
      "date_published": 1571908978
    },
    {
      "post_id": 341,
      "title": "Notizie (varie): Transumanza: tra feste, divieti e necessit\u00e0",
      "body": "![cropped-dscn23241.jpg](https://pascoliestalleblog.files.wordpress.com/2017/04/cropped-dscn23241.jpg) \n\n> La transumanza \u00e8 una tradizione... e una necessit\u00e0. Si sale a consumare l\u2019erba dei pascoli in quota, si scende quando questa \u00e8 finita, o per rientrare direttamente in stalla, o per pascolare i prati di fondovalle o pianura accanto a cascine e stalle. Chi fa pascolo vagante invece continuer\u00e0 a spostare gli animali, giorno dopo giorno, alla perenne ricerca di pascoli. Gli stanziali, terminata l\u2019erba, chiuderanno gli animali e inizieranno ad alimentarli con fieno, cereali, ecc.\n\n<https://pascoliestalleblog.wordpress.com/2019/10/24/transumanza-tra-feste-divieti-e-necessita/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Transumanza: tra feste, divieti e necessit\u00e0](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org55e6f78)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 24 Oct 2019 09:09:00 GMT",
      "date_published": 1571987824
    },
    {
      "post_id": 342,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@pandora](https://mastodon.bida.im/@pandora)  [@Monta](https://mastodon.social/@Monta)  [@bradypus_tridactylus](https://mastodon.cisti.org/@bradypus_tridactylus) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103016951602270296)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-24T10:45:34Z",
      "date_published": 1571987824
    },
    {
      "post_id": 343,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "## Notizie (varie) : Transumanza: tra feste, divieti e necessit\u00e0\n\n![cropped-dscn23241.jpg]([https://pascoliestalleblog.files.wordpress.com/2017/04/cropped-dscn23241.jpg](https://pascoliestalleblog.files.wordpress.com/2017/04/cropped-dscn23241.jpg) ) \n\n> La transumanza \u00e8 una tradizione... e una necessit\u00e0. Si sale a consumare l\u2019erba dei pascoli in quota, si scende quando questa \u00e8 finita, o per rientrare direttamente in stalla, o per pascolare i...\n\n[http://www.inventati.org/noviglob/noteZ.html#org55e6f78](http://www.inventati.org/noviglob/noteZ.html#org55e6f78) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103021794598010525)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-25T07:17:12Z",
      "date_published": 1571997021
    },
    {
      "post_id": 344,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "## Pensierini: Anziana Adolescenza\n\nquesta crisi adolescenziale di Ada mi ci scaraventa anche me, profondamente: trovarmi a comprendere tutti i suoi conflitti, averci pensato e concettualizzato su per tutta la vita, si scontra con il mio non aver trovato, alla fine, una interpretazione personale che prefiguri soluzioni possibili, alme...\n\n[http://www.inventati.org/noviglob/Pensierini.html#org275b426](http://www.inventati.org/noviglob/Pensierini.html#org275b426) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103021794617668536)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-25T07:17:13Z",
      "date_published": 1571997021
    },
    {
      "post_id": 345,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "## Schizzi Schizo: La campagna \"porno\" del Partito pirata ha fatto un buco nell'acqua\n\n> BERNA - Milioni di visualizzazioni su Pornhub, ma i risultati - in termini politici - sono stati scarsi: l'idea del Partito pirata di puntare su siti online che propongono video pornografici non ha avuto successo, nonostante gli slogan della campagna abbiano suscitato dibattito nella Svizzera tede...\n\nhttp://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#orgc829f97\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103022680560142846)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-25T11:02:31Z",
      "date_published": 1572010188
    },
    {
      "post_id": 346,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "## Cambiamento climatico e aspettativa di vita\n\nRiflessione sul rapporto tra riscaldamento globale e allungamento della vita media\n\nL\u2019Artico brucia e gli italiani sono sempre pi\u00f9 longevi. C\u2019\u00e8 un collegamento tra questi due fenomeni? \u00c8 la domanda di Gianluigi, ascoltatore di Prima Pagina, dopo la pubblicazione dei dati Istat che rivelano che l...\n\n[https://43110.cf/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org8c9eee2](https://43110.cf/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org8c9eee2) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103022715376655896)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-25T11:11:22Z",
      "date_published": 1572010188
    },
    {
      "post_id": 347,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "## \u201cSostegno e promozione della coltivazione e della filiera agroindustriale della canapa (Canapa Sativa L.) \u201d\n\nIl Consiglio regionale del Veneto ha approvato all\u2019unanimit\u00e0 il Progetto di legge n. 325 \u201cSostegno e promozione della coltivazione e della filiera agroindustriale della canapa (Canapa Sativa L.)  \u201d - ansa 31/7/2019\n\nProgetto di legge n. 325 \u201cSostegno e promozione della coltivazione e della filiera agr...\n\n[https://43110.cf/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org6460a86](https://43110.cf/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org6460a86) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103022715441531316)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-25T11:11:23Z",
      "date_published": 1572010188
    },
    {
      "post_id": 348,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "## Facing Unbearable Heat, Qatar Has Begun To Air-Condition the Outdoors\n\n> . Already one of the hottest places on Earth, Qatar has seen average temperatures rise more than 2 degrees Celsius (3.6 F)  above preindustrial times, the current international goal for limiting the damage of global warming. The 2015 Paris climate summit said it would be better to keep temperatures...\n\n[https://43110.cf/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org2222847](https://43110.cf/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org2222847) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103022715404734834)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-25T11:11:23Z",
      "date_published": 1572010188
    },
    {
      "post_id": 349,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "## Dentro Extinction Rebellion \u00e8 esploso il dibattito su classe e razza\n\n> Le due settimane di \u201cribellione internazionale\u201d realizzate da Xr a ottobre ne hanno confermato una sorprendente capace di mobilitazione e un\u2019estensione ormai globale. Contemporaneamente, nel paese natale del movimento ecologista, il Regno Unito, sono esplose delle contraddizioni e si sono aperti i...\n\n[https://43110.cf/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org7d4f913](https://43110.cf/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org7d4f913) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103022715502262416)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-25T11:11:24Z",
      "date_published": 1572010188
    },
    {
      "post_id": 350,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "## Bioregionalismo in citt\u00e0 - Rimboschimento nelle aree urbane\n\n> Nel Decreto Clima sono stati inseriti incentivi per il rimboschimento delle citt\u00e0: ottima idea...\n\n>\n\n> Ma attenzione alla messa a dimora (controinformazione per Sindaci e Giardinieri)  : \u2013 vanno utilizzati altofusti autoctoni (bioregionali)  e molto giovani, intervallate con specifiche \u201cessenze pion...\n\n[https://43110.cf/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org5757a2c](https://43110.cf/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org5757a2c) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103022715473476312)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-25T11:11:24Z",
      "date_published": 1572010188
    },
    {
      "post_id": 351,
      "title": "Pensierini: Anziana Adolescenza",
      "body": "questa crisi adolescenziale di Ada mi ci scaraventa anche me, profondamente: trovarmi a comprendere tutti i suoi conflitti, averci pensato e concettualizzato su per tutta la vita, si scontra con il mio non aver trovato, alla fine, una interpretazione personale che prefiguri soluzioni possibili, almeno minimamente coerenti e praticabili; invece son qui, disilluso, irrealizzato, con il mio male di vivere un'affannosa condizione di rifiuto totale nei confronti di obblighi, sfruttamenti, insensatezze, spiacevolezze... senza credibili alternative\n\n\n\n-- [Pensierini: Anziana Adolescenza](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Pensierini.html#org275b426)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 24 Oct 2019 09:20:00 GMT",
      "date_published": 1572013084
    },
    {
      "post_id": 352,
      "title": "Schize: i cambiamenti climatici probabilmente comporteranno un cambiamento del modo di vestire",
      "body": "gilet a maglia allungata, in lana vergine integrale (di Oranami) \n\n![gilet_maglia_allungata.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/gilet_maglia_allungata.jpg) \n\n\n\n-- [Schize: i cambiamenti climatici probabilmente comporteranno un cambiamento del modo di vestire](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#orgdc26d5d)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 25 Oct 2019 13:28:00 GMT",
      "date_published": 1572026010
    },
    {
      "post_id": 353,
      "title": "schizo shared a status by Souvarine@mastodon.bida.im",
      "body": "Se \u00e8 vero che un popolo ha il governo che si merita, quando ci sar\u00e0 possibile meritare di non averne affatto? ~Paul-Jean Toulet\n\n\n\n-- [schizo shared a status by Souvarine@mastodon.bida.im](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103034558729690869)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-27T13:23:17Z",
      "date_published": 1572262846
    },
    {
      "post_id": 354,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@pandora](https://mastodon.bida.im/@pandora)  e quelli sono i dettagli, che indubbiamente danno il tono, ma mi stuzzicano la curiosit\u00e0 per la mise: latex, pelle, rete... Corda?\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103034058843988900)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-27T11:16:10Z",
      "date_published": 1572262846
    },
    {
      "post_id": 355,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@pandora](https://mastodon.bida.im/@pandora)  gnammme!   :) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103034071898627543)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-27T11:19:29Z",
      "date_published": 1572262846
    },
    {
      "post_id": 356,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Lui (Rufy)    Si gusta superiormente la vita\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103034655028670464)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-27T13:47:47Z",
      "date_published": 1572262846
    },
    {
      "post_id": 357,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Ieri eravamo in strada, vicini al Rijava.   Ogni ci sarebbe la maniphestathia in solidariet\u00e0 alle lotte cilene...   poi c'\u00e8 la Catalogna, il Libano, Hong Kong... forse qualcosa mi sfugge;   Vado a giocare un po' a ping pong\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103034679669551012)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-27T13:54:03Z",
      "date_published": 1572262846
    },
    {
      "post_id": 358,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[#Milano](https://nebbia.lab61.org/tags/milano)  \\- Arredamento Urbano\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103034775941716782)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-27T14:18:32Z",
      "date_published": 1572262846
    },
    {
      "post_id": 359,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Antanicus](https://mastodon.bida.im/@Antanicus)  [@maryfiuto](https://mastodon.bida.im/@maryfiuto)  [#banalizzazioni](https://nebbia.lab61.org/tags/banalizzazioni)    Se ce la faccio mi ripropongo di complessificare la questione (anche se a toottate \u00e8 difficilino, sarebbe da sentire i toni, osservare gli sguardi) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103035609878950577)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-27T17:50:37Z",
      "date_published": 1572262846
    },
    {
      "post_id": 360,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Vabbeh! Parliamo d'Altro! #nsfw\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103036168097050226)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-27T20:12:34Z",
      "date_published": 1572262846
    },
    {
      "post_id": 361,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Vabbeh! Parliamo d'Altro! #nsfw\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103036170617338370)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-27T20:13:13Z",
      "date_published": 1572262846
    },
    {
      "post_id": 362,
      "title": "Notizie (varie): Il Kimono - Kalos kai Agathos",
      "body": "**L\u2019esterno rispecchia l\u2019interno**\n\n> Quando a luglio del 2018 ho iniziato a fare la cerimonia del te non avrei mai pensato che sarebbe stato fondamentale per me imparare a vestirmi. Davo per scontato di poter indossare abiti occidentali formali, non avevo pensato che prima o poi sarebbe arrivato il momento in cui la Maestra mi avrebbe detto \"Marta San deve indossare kimono\". Non avevo la ben che minima idea di come indossare un kimono, sapevo giusto le varie classificazioni dei decori sulle stoffe in base all'et\u00e0 e al ceto sociale, ma nulla a livello \"tecnico\"...\n\n**L'importanza della nuca**\n\n> Mentre in occidente la donna mostra la parte davanti del corpo e la sottolinea con collane e scollature disegnatete a hoc, in Giappone \u00e8 il collo a essere erotico e sensuale. Motivo per cui il colletto del kimono viene portato molto in gi\u00f9 sulla schiena...\n\n**La scelta dei gesti**\n\n> Sistemare il colletto del juban e del kimono (davanti questa volta)  \u00e8 importante, e saperlo fare nel modo corretto \u00e8 sinonimo di cura e determina (secondo i giapponesi)  se una persona \u00e8 volgare o elegante.\n\nIl titolo di questa breve panoramica \u00e8 infatti un proverbio Giapponese, che indica come il nostro \"agghindarci\" sia un modo per raccontare chi siamo e questo \u00e8 un concetto che esiste anche nella nostra cul...\n\n-- [Notizie (varie): Il Kimono - Kalos kai Agathos](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org4fd78a4)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 28 Oct 2019 10:54:00 GMT",
      "date_published": 1572262846
    },
    {
      "post_id": 363,
      "title": "schizo shared a status by schizo@node9.org",
      "body": "*L\u2019esterno rispecchia l\u2019interno*         Quando a luglio del 2018 ho iniziato a fare la cerimonia del te non avrei mai pensato che sarebbe stato fondamentale per me imparare a vestirmi. Davo per   scontato di poter indossare abiti occidentali formali, non avevo pensato che prima o poi sarebbe arrivato il momento in cui la Maestra mi avrebbe detto \"Marta   San deve indossare kimono\". Non avevo la ben che minima idea di come indossare un kimono, sapevo giusto le varie classificazioni dei decori sulle stoffe in base   all'et\u00e0 e al ceto sociale, ma nulla a livello \"tecnico\"...         *L'importanza della nuca*         Mentre in occidente la donna mostra la parte davanti del corpo e la sottolinea con collane e scollature disegnatete a hoc, in Giappone \u00e8 il collo a essere   erotico e sensuale. Motivo per cui il colletto del kimono viene portato molto in gi\u00f9 sulla schiena...         *La scelta dei gesti*         Sistemare il colletto del juban e del kimono (davanti questa volta)  \u00e8 importante, e saperlo fare nel modo corretto \u00e8 sinonimo di cura e determina (secondo i   giapponesi)  se una persona \u00e8 volgare o elegante.         Il titolo di questa breve panoramica \u00e8 infatti un proverbio Giapponese, che indica come il nostro \"agghindarci\" sia un modo per raccontare chi siamo e questo \u00e8   un ...\n\n-- [schizo shared a status by schizo@node9.org](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103039720542397839)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-28T11:16:00Z",
      "date_published": 1572262846
    },
    {
      "post_id": 364,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@sid](https://nebbia.lab61.org/@sid)  alle 18:00 dovrebbe iniziare il presidio\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103041059455021650)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-28T16:56:31Z",
      "date_published": 1572424886
    },
    {
      "post_id": 365,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "\u00c8 luned\u00ec e bisogna darsi un tono #nsfw\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103041204927545078)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-28T17:33:30Z",
      "date_published": 1572424886
    },
    {
      "post_id": 366,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@allegrargella](https://mastodon.bida.im/@allegrargella)  che dolore, un mondo veramente infame; l'incapacit\u00e0 della societ\u00e0 non solo di aiutare, ma di valorizzare tutte le alterit\u00e0 dalla piatta e omologante normalit\u00e0, per fare diventare le nostre diversit\u00e0 una complessificante ricchezza \u00e8 un male che emerge continuamente, in una miriade di circostanze tutte diverse ma tutte unificate dalla disumanit\u00e0\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103041333029386018)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-28T18:06:05Z",
      "date_published": 1572424886
    },
    {
      "post_id": 367,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "\u00c8 luned\u00ec e bisogna darsi un tono #nsfw\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103041443699435991)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-28T18:34:14Z",
      "date_published": 1572424886
    },
    {
      "post_id": 368,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "CE L\u2019HO PORNO #nsfw\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103044956024621492)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-29T09:27:28Z",
      "date_published": 1572424886
    },
    {
      "post_id": 369,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "## Schizzi Schizo: Pornfilmfestival Berlin 2019 Awards\n\nhttp://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org540cfa1\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103046699600394626)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-29T16:50:52Z",
      "date_published": 1572424886
    },
    {
      "post_id": 370,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "## Schizzi Schizo: Pepi Luci Bom, lezioni di maglia (e pip\u00ec) \n\n<[https://invidio.us/bFpP43XnA0k>](https://invidio.us/bFpP43XnA0k>) \n\nYour browser does not support the video tag.\n\nhttp://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org59df5e5\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103046699612088146)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-29T16:50:53Z",
      "date_published": 1572424886
    },
    {
      "post_id": 371,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "\\- Devo pisciare.\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103046738847455312)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-29T17:00:51Z",
      "date_published": 1572424886
    },
    {
      "post_id": 372,
      "title": "schizo shared a status by Lilly",
      "body": "[https://www.doppiozero.com/materiali/sostanze-e-terapie-psichedeliche](https://www.doppiozero.com/materiali/sostanze-e-terapie-psichedeliche) \n\n\n\n-- [schizo shared a status by Lilly](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103050269813388341)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-30T07:58:49Z",
      "date_published": 1572424886
    },
    {
      "post_id": 373,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Tutt\u00c8Collegato, anche se, [#Apparentemente](https://nebbia.lab61.org/tags/apparentemente) , non sembra\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103050273790121933)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-30T07:59:50Z",
      "date_published": 1572424886
    },
    {
      "post_id": 374,
      "title": "Schize: Tutt\u00c8Collegato, anche se, Apparentemente, non sembra",
      "body": "![tuttocollegato.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/tuttocollegato.jpg) \n\nFigure 1: Tutt\u00c8Collegato\n\n###  1.1 i cambiamenti climatici probabilmente comporteranno un cambiamento del modo di vestire lana maglia\n\ngilet a maglia allungata, in lana vergine integrale (di Oranami) \n\n![gilet_maglia_allungata.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/gilet_maglia_allungata.jpg) \n\n\n\n-- [Schize: Tutt\u00c8Collegato, anche se, Apparentemente, non sembra](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#orgd927fdb)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 30 Oct 2019 08:39:00 GMT",
      "date_published": 1572429401
    },
    {
      "post_id": 375,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "\ud83d\udea8 Operazione di polizia all'alba in via Ovada a [#Milano](https://nebbia.lab61.org/tags/milano) , obbiettivo il Comitato Autonomo Abitanti [#Barona](https://nebbia.lab61.org/tags/barona) . Le guardie han perquisito le abitazioni di 5 compagni e notificato [#misurecautelari](https://nebbia.lab61.org/tags/misurecautelari)  che restringono la libert\u00e0 di domicilio, almeno fino alla conclusione delle indagini preliminari.   Al momento la digos \u00e8 ancora sul posto, seguiranno aggiornamenti.\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103050735197631069)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-30T09:57:11Z",
      "date_published": 1572435058
    },
    {
      "post_id": 376,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@mim](https://nebbia.lab61.org/@mim)  allucinante!\n\nSOLIDARIET\u00c0!\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103051151899137522)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-10-30T11:43:09Z",
      "date_published": 1572538621
    },
    {
      "post_id": 377,
      "title": "Glossario di Schizo-Analisi: Glossario di Schizo-Analisi",
      "body": "![sorriso.png](https://www.inventati.org/img/sorriso.png) \n\n  * **Schizo:** sistema di cesure che sono non solo interruzioni ma anche crocevia di processi. La schizo reca in s\u00e9 un nuovo capitale di potenzialit\u00e0.    * **Processo:** serie continua di fatti o di operazioni che possono condurre ad altre serie di fatti e di operazioni. Il processo implica l'idea di una rottura permanente degli equilibri stabiliti...    * **Flusso:** i flussi materiali e semiotici  precedono i soggetti e gli oggetti; il desiderio, come economia di flusso, non \u00e8 quindi, in prima istanza, soggettivo e rappresentativo.    * **Rizoma, rizomatico:** i diagrammi arborescenti procedono per gerarchie successive, a partire da un punto centrale: ogni elemento locale si riferisce quindi a quel punto centrale. Al contrario, i sistemi a rizoma o reticolo possono derivare all'infinit, possono stabilire delle connessioni trasversali senza che sia possibile centrarli o chiuderli. Il termine rizoma \u00e8 ripreso dalla botanica, ove definisce i sistemi di bulbi sotterranei delle piante vivaci che emettono gemme e radici avventizie nella loro parte inferiore (esempio: il rizoma dell'iris) . \n\n(1)  _**Piano sul pianeta - Capitale mondiale integrato e globalizzazione** \\-F\u00e9lix Guattari - ombre corte edizioni - collana cartografi...\n\n-- [Glossario di Schizo-Analisi: Glossario di Schizo-Analisi](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/SchiZo.html#orga67fff8)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 31 Oct 2019 16:13:00 GMT",
      "date_published": 1572538621
    },
    {
      "post_id": 378,
      "title": "0: request.el -- an elisp HTTP library",
      "body": "Uses curl as its backend or emacs's native url.el library if curl is not found.      The default encoding for requests is utf-8. Please explicitly specify :encoding 'binary for binary data.     \n\n<https://github.com/tkf/emacs-request>\n\nl'ho installata perch\u00e9 penso possa essermi utile nella strasformazione dello stream da hubzilla\n\n(vedi _~/bin/hubzilla-channel-stream.el_ ) \n\n\n\n-- [0: request.el -- an elisp HTTP library](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Zero.html#org3b2b186)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 01 Nov 2019 14:06:00 GMT",
      "date_published": 1572705307
    },
    {
      "post_id": 379,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Sbatti il CAAB in prima pagina\n\nAppunti a cura del Lab. Off Topic sul fuoco incrociato ai danni di chi lotta, di chi occupa, di chi abita.\n\nL\u2019alba di mercoled\u00ec 29 ottobre ha salutato 5 attiviste/i del Comitato Autonomo Abitanti Barona con perquisizioni a diverse abitazioni e la notifica di 5 misure cautelari...\n\n... solo la gravit\u00e0 dei reati contestati supera il tono grottesco con cui la stampa fa eco alla questura...\n\n[https://www.offtopiclab.org/sbatti-il-caab-in-prima-pagina/](https://www.offtopiclab.org/sbatti-il-caab-in-prima-pagina/) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103067326482497515)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-11-02T08:16:34Z",
      "date_published": 1572705307
    },
    {
      "post_id": 380,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Aquest canal de Telegram del Tsunami Democr\u00e0tic entra a la llista dels m\u00e9s seguits al m\u00f3n.\n\nSegons Telegram Analytics, \u00e9s el 85\u00e8 canal amb m\u00e9s seguidors del m\u00f3n. \ud83d\udcf2 \ud83c\udf0a   I el 4t de contingut pol\u00edtic.\n\n@tsunamid\n\n[https://tsunamidemocratic.github.io/](https://tsunamidemocratic.github.io/) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103067391741570995)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-11-02T08:33:09Z",
      "date_published": 1572705307
    },
    {
      "post_id": 381,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "## Glossario di Schizo-Analisi: Glossario di Schizo-Analisi\n\n![sorriso.png]([https://www.inventati.org/img/sorriso.png](https://www.inventati.org/img/sorriso.png) ) \n\n* **Schizo:** sistema di cesure che sono non solo interruzioni ma anche crocevia di processi. La schizo reca in s\u00e9 un nuovo capitale di potenzialit\u00e0. * **Processo:** serie continua di fatti o di operazioni che possono condurre ad altre ...\n\n[http://www.inventati.org/noviglob/SchiZo.html#orga67fff8](http://www.inventati.org/noviglob/SchiZo.html#orga67fff8) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo/103068420788891304)\n\n-- [schizo](https://nebbia.lab61.org/users/schizo.atom) 2019-11-02T12:54:51Z",
      "date_published": 1572705307
    },
    {
      "post_id": 382,
      "title": "schizo shared a status by auramun@anarchism.space",
      "body": "19 y/o F   anarchist   satanist   weaboo\n\n\n\n-- [schizo shared a status by auramun@anarchism.space](https://nebbia.fail/@schizo/102597282332649619)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-08-11T07:58:09Z",
      "date_published": 1573045197
    },
    {
      "post_id": 383,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@nimopunk](https://mastodon.bida.im/@nimopunk)  [@admin](https://mastodon.bida.im/@admin)  son curioso di sapere cosa ci vorresti fare\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/102597317294710374)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-08-11T08:07:03Z",
      "date_published": 1573045197
    },
    {
      "post_id": 384,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@zeppe](https://mastodon.bida.im/@zeppe)  noi presidiamo la [#SpiaggiaLibera](https://nebbia.fail/tags/spiaggialibera)    [https://t.me/spiaggialibera](https://t.me/spiaggialibera)    In prima fila contro il Nulla che avanza\n\nCi si annusa a distanza\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/102597358489712911)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-08-11T08:17:31Z",
      "date_published": 1573045197
    },
    {
      "post_id": 385,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@nimopunk](https://mastodon.bida.im/@nimopunk)  [@admin](https://mastodon.bida.im/@admin)  io faccio girare tutto su [#emacs](https://nebbia.fail/tags/emacs)  e mi sembra che il pacchetto per Telegram utilizzi bitlbee (\u00e8 per questo che ero incuriosito) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/102597808120769226)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-08-11T10:11:52Z",
      "date_published": 1573045197
    },
    {
      "post_id": 386,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "2 Novembre - WORLD RESISTANCE DAY for [#Rojava](https://nebbia.fail/tags/rojava) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103067518885975771)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-02T09:05:29Z",
      "date_published": 1573045197
    },
    {
      "post_id": 387,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "EmacsConf is the conference about the joy of [#Emacs](https://nebbia.fail/tags/emacs) , Emacs Lisp, and memorizing key sequences. Permission is granted to copy, distribute and/or modify this document under the terms of the GNU Free Documentation License, Version 1.3 or any later version published by the Free Software...\n\n[https://emacsconf.org/](https://emacsconf.org/) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103069932309158858)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-02T19:19:15Z",
      "date_published": 1573045197
    },
    {
      "post_id": 388,
      "title": "schizo shared a status by Frem@mastodon.bida.im",
      "body": "My god is pigger than yours :anarchiststar:\n\n\n\n-- [schizo shared a status by Frem@mastodon.bida.im](https://nebbia.fail/@schizo/103090177558512310)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-06T09:07:53Z",
      "date_published": 1573045197
    },
    {
      "post_id": 389,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "\ud83d\udce3 Ci volevate divisi, ma ci avete moltiplicati: presidio di solidariet\u00e0 con il CAAB davanti al tribunale   Oggi i cinque compagni della Barona colpiti dalle misure restrittive potranno recarsi a Milano per incontrare il GIP in un'interrogatorio, per chiarire la dinamica della vicenda che ha portato alle pesanti accuse.\n\n\u270c\ufe0f Dalle 11.30 davanti al tribunale di Milano presidio di solidariet\u00e0 e sostegno\n\n[https://t.me/offtopic_lab/541](https://t.me/offtopic_lab/541) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103090168433737036)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-06T09:05:34Z",
      "date_published": 1573045197
    },
    {
      "post_id": 390,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[#libri](https://nebbia.fail/tags/libri)  RIMAFLOW \u2013 storia di una fabbrica recuperata\n\n[https://rimaflow.it/index.php/2019/11/03/libro-rimaflow-storia-di-una-fabbrica-recuperata/](https://rimaflow.it/index.php/2019/11/03/libro-rimaflow-storia-di-una-fabbrica-recuperata/) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103090993305127609)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-06T12:35:21Z",
      "date_published": 1573045197
    },
    {
      "post_id": 391,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Boys Don\u2019t Cry \u2013 Festival emancipazione al maschile\n\nChe cosa significa essere uomo? E cosa significa esserlo all\u2019interno di una societ\u00e0 patriarcale? Che cos\u2019\u00e8 la mascolinit\u00e0 tossica e la maschilit\u00e0? Esiste solo un modello dominante di maschile? Quanta   coscienza esiste in noi di questi modelli? Come si relaziona la mascolinit\u00e0 con il potere? E le emozioni?\n\n[https://milanoinmovimento.com/movimenti/boys-dont-cry-festival-emancipazione-al-maschile](https://milanoinmovimento.com/movimenti/boys-dont-cry-festival-emancipazione-al-maschile) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103091015183661467)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-06T12:40:55Z",
      "date_published": 1573045197
    },
    {
      "post_id": 392,
      "title": "Notizie (varie): Maglia per la democrazia in Inghilterra",
      "body": "**Le knitter di Eynsham invitano a unirsi a loro tutti coloro che sono preoccupati per lo stato della democrazia britannica.**\n\n![Maglia-per-la-democrazia-a-Eynsham.jpg](https://i1.wp.com/www.maglia-uncinetto.it/wp-content/uploads/2019/09/Maglia-per-la-democrazia-a-Eynsham.jpg) \n\n> ... Singolare la protesta di queste cittadine (e cittadini)  inglesi che, nel caos politico che sta sconvolgendo il Regno hanno deciso di inscenare una protesta singolare. Per svariate mattine si sono sedute al margine della strada sulla trafficata A40 a lavorare a maglia sciarpe e altri capi e accessori. Le accompagna un cartello \u201cEynsham knits for democracy\u201d (Eynsham lavora a maglia per la democrazia) . Il gruppo trattiene a lavorare a maglia nell\u2019ora di punta nei pressi di un incrocio particolarmente frequentato, con i mezzi che passano che suonano il clacson per dimostrare il loro supporto...\n\n<https://www.maglia-uncinetto.it/2019/maglia-per-la-democrazia-in-inghilterra/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Maglia per la democrazia in Inghilterra](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org75c7e1e)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 06 Nov 2019 12:43:00 GMT",
      "date_published": 1573120572
    },
    {
      "post_id": 393,
      "title": "Notizie (varie): Lana pugliese",
      "body": "> ... La lana locale (pugliese) , infatti, non \u00e8 solo la pi\u00f9 simile (per micronaggio)  alla lana merinos, ma la sua alta qualit\u00e0 deriva anche dal fatto che gli allevatori non stressano i loro animali: \u00abCome invece accade nelle enormi pampas argentine, dove vivono milioni di capi che competono per lo scarso cibo, controllati da elicotteri e curati per evitare malattie. Il 2-3% delle pecore muore, e non \u00e8 poco su quei numeri - prosegue l\u2019imprenditore -. Il vello delle pecore \u00e8 come i capelli degli esseri umani, lo stress influisce sulla qualit\u00e0 e la quantit\u00e0\u00bb.\n\n*Le sfide del rilancio della filiera * \n\n> Certo, la lana pugliese, come quella abruzzese d\u2019altronde, ha vissuto lunghi anni di crisi, che portano tuttora gli allevatori a considerare pi\u00f9 vantaggioso bruciarla nei campi, o gettarla, che venderla. Per fermare queste pratiche Fortunale \u00e8 stato coinvolto anche nel progetto \u201cPlauto\u201d (Progetto Lane AUTOctone) , sviluppato dall\u2019universit\u00e0 di Bari, che ha l\u2019obiettivo di recuperare la lana murgiana, oggi considerata materia di scarto: \u00abStiamo costruendo una filiera di lanifici con allevamenti certificati...\n\n<https://www.ilsole24ore.com/art/lana-pugliese-e-tinture-vegetali-maglie-fortunale-che-pianta-albero-ognuna-ACfqBpw>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Lana pugliese](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgb7f0677)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 07 Nov 2019 10:35:00 GMT",
      "date_published": 1573125814
    },
    {
      "post_id": 394,
      "title": "schizo shared a status by schizo@nebbia.lab61.org",
      "body": "\n\n\n\n-- [schizo shared a status by schizo@nebbia.lab61.org](https://nebbia.fail/@schizo/103115165618104312)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-10T19:02:41Z",
      "date_published": 1573467986
    },
    {
      "post_id": 395,
      "title": "schizo shared a status by schizo@nebbia.lab61.org",
      "body": "\n\n\n\n-- [schizo shared a status by schizo@nebbia.lab61.org](https://nebbia.fail/@schizo/103115165840559563)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-10T19:02:44Z",
      "date_published": 1573467986
    },
    {
      "post_id": 396,
      "title": "schizo shared a status by schizo@nebbia.lab61.org",
      "body": "\n\n\n\n-- [schizo shared a status by schizo@nebbia.lab61.org](https://nebbia.fail/@schizo/103115166004707724)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-10T19:02:47Z",
      "date_published": 1573467986
    },
    {
      "post_id": 397,
      "title": "schizo shared a status by schizo@nebbia.lab61.org",
      "body": "\n\n\n\n-- [schizo shared a status by schizo@nebbia.lab61.org](https://nebbia.fail/@schizo/103115166176822582)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-10T19:02:49Z",
      "date_published": 1573467986
    },
    {
      "post_id": 398,
      "title": "schizo shared a status by schizo@nebbia.lab61.org",
      "body": "\n\n\n\n-- [schizo shared a status by schizo@nebbia.lab61.org](https://nebbia.fail/@schizo/103115166355348047)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-10T19:02:52Z",
      "date_published": 1573467986
    },
    {
      "post_id": 399,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@netico](https://nebbia.fail/@netico)  [@schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo)  [@schizo](https://node9.org/channel/schizo)  evvai! Ho reinstallato l'account su Tusky ed ora va, grazie\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103115100437723124)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-10T18:46:06Z",
      "date_published": 1573467986
    },
    {
      "post_id": 400,
      "title": "schizo shared a status by schizo@node9.org",
      "body": "alla fine me ne son fuggito via per correre a casa per far da mangiare alla famiglia   e mi son perso   SVELTINA_DIALOGO SUI GENERIS + I PANNI SPORCHI SI LAVANO IN PIAZZA by DeGenerAzione   e un pochino mi spiace\n\n\n\n-- [schizo shared a status by schizo@node9.org](https://nebbia.fail/@schizo/103115143839579762)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-10T18:57:09Z",
      "date_published": 1573467986
    },
    {
      "post_id": 401,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "ho aggiornato il mio GalleryHub\n\nora il nuovo indirizzo \u00e8 [http://zeronet.link/14LHkPxBT5m2bDeMMKNHsHp3mkr78UP6bz/](http://zeronet.link/14LHkPxBT5m2bDeMMKNHsHp3mkr78UP6bz/) \n\nl\u00ec su ho copiato anche tutte le gallerie create sino ad ora, manterr\u00f2 attivo ancora il vecchio hub ancora per un po', poi... pufff\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103118488388087190)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-11T09:07:42Z",
      "date_published": 1573467986
    },
    {
      "post_id": 402,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Frem](https://mastodon.bida.im/@Frem)  stai diventando stupefacente, complimenti\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103118499925604656)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-11T09:10:38Z",
      "date_published": 1573467986
    },
    {
      "post_id": 403,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Frem](https://mastodon.bida.im/@Frem)  sicuramente, per\u00f2 contano anche l'amore e il tocco\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103118640937329999)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-11T09:46:30Z",
      "date_published": 1573467986
    },
    {
      "post_id": 404,
      "title": "Schize: Eccolo, il gil\u00e8 con la lana di Oranami",
      "body": "![gile-oranami-maglia-allungata.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/gile-oranami-maglia-allungata.jpg) \n\nIl gioco dei ferri \u00e8 del 6 e la maglia \u00e8 allungata facendo il doppio giro sul ferro; sulle spalle c'\u00e8 il punto legaccio; la chiusura del lavoro in basso \u00e8 con un ferro del 9 mentre nella ripresa del giromanica \u00e8 fatta con un 7\n\n###  1.1 Tutt\u00c8Collegato, anche se, Apparentemente, non sembra lana maglia\n\n![tuttocollegato.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/tuttocollegato.jpg) \n\nFigure 2: Tutt\u00c8Collegato\n\n###  1.2 i cambiamenti climatici probabilmente comporteranno un cambiamento del modo di vestire lana maglia\n\ngilet a maglia allungata, in lana vergine integrale (di Oranami) \n\n![gilet_maglia_allungata.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/gilet_maglia_allungata.jpg) \n\n\n\n-- [Schize: Eccolo, il gil\u00e8 con la lana di Oranami](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#orgf16d882)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 11 Nov 2019 10:22:00 GMT",
      "date_published": 1573467986
    },
    {
      "post_id": 405,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@nimopunk](https://mastodon.bida.im/@nimopunk)  [@OigRoig](https://mastodon.bida.im/@OigRoig)  [@admin](https://mastodon.bida.im/@admin)  sono riandato a sbirciare, sempre senza approfondire perch\u00e9 per me \u00e8 un po' troppo palloso un battibecco del genere; quello che ho da dire a te \u00e8:\n\nma chi te lo ha fatto fare? boh! scusa eh!? ma, a parte le tue prese di posizione (sulle quali non discuto) , la situazione che si \u00e8 venuta a creare non era insopportabile? che senso ha portare avanti una discussione cos\u00ec!?\n\nci vogliono altre modalit\u00e0 questi incistimenti ossessivi non fanno mai bene e non portano mai a nulla\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103125681448368871)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-12T15:37:00Z",
      "date_published": 1573635887
    },
    {
      "post_id": 406,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@nimopunk](https://mastodon.bida.im/@nimopunk)  [@OigRoig](https://mastodon.bida.im/@OigRoig)  [@admin](https://mastodon.bida.im/@admin)  ma s\u00ec, ok, lo dici, vedi e magari t'incazzi con un po' di reazioni contrarie che ti arrivano e poi basta, se hai intorno a te una reazione cos\u00ec forte per me, specialmente perch\u00e9 condividi uno spazio insieme, allenta la morsa! ovvio che se ti ostini va tutto a scatafascio, anche solo per i toni che si trasformano in incomunicabilit\u00e0 aggressiva, da parte di tutt', tua e di chi ti da contro infastidit'; uno ne prende atto rielabora e poi trasforma\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103125714311190255)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-12T15:45:21Z",
      "date_published": 1573635887
    },
    {
      "post_id": 407,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@nimopunk](https://mastodon.bida.im/@nimopunk)  [@OigRoig](https://mastodon.bida.im/@OigRoig)  [@admin](https://mastodon.bida.im/@admin)  comunque non \u00e8 \"tutto qui\"; quando ho letto il tuo primo messaggio ne ho subito notato l'aggressivit\u00e0 e per me ci pu\u00f2 anche stare (c'avrai i tuoi motivi) , per\u00f2 mi son subito detto che andava a finir male: tema e toni tremendi, scivilosissimi, io me ne son tenuto alla larga come dalla peste.\n\nripeto che io non ne faccio una questione di merito, da nessuna parte, ma di metodo\n\nla comunicazione cos\u00ec mediata ha bisogno di +accortezze e qualche strategia (che non conosco) ...\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103125756583257296)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-12T15:56:06Z",
      "date_published": 1573635887
    },
    {
      "post_id": 408,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@nimopunk](https://mastodon.bida.im/@nimopunk)  [@OigRoig](https://mastodon.bida.im/@OigRoig)  [@admin](https://mastodon.bida.im/@admin)  va bene, ma ti ripeto che se la tua reazione alla reazione diventa provocante si instaura una dinamica sociale e comunicativa disatrosa, per cui, che senso ha?\n\ncerto, se ci si incazza?   cosa fai moderi i termini?\n\ns\u00ec! e se non ce la fai (come del resto capita spesso anche a me)  \u00e8 normale aspettarsi inasprimenti contrari\n\ni \"s\u00ec ma io\" (sempre)  non contano nulla\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103125803888562808)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-12T16:08:08Z",
      "date_published": 1573635887
    },
    {
      "post_id": 409,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@nimopunk](https://mastodon.bida.im/@nimopunk)  [@bradypus_tridactylus](https://mastodon.cisti.org/@bradypus_tridactylus)  [@OigRoig](https://mastodon.bida.im/@OigRoig)  [@admin](https://mastodon.bida.im/@admin)  \u00e8 per questo che bisogna usare i piedi di piombo, sono argomenti sensibili, che fanno fremere profondamente le persone e in un ambiente cos\u00ec, come dire, attivista? politicizzato?... problematizzante... tutte quelle piccole differenze che ci caratterizzano possono essere disturbanti in quanto catalogate in un certo modo e per renderle meno \"cocciute\" e, allo stesso tempo, pi\u00f9 permeabili noi nei loro confronti ci vuole tatto, +attenzione\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103125828385286282)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-12T16:14:22Z",
      "date_published": 1573635887
    },
    {
      "post_id": 410,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@nimopunk](https://mastodon.bida.im/@nimopunk)  [@OigRoig](https://mastodon.bida.im/@OigRoig)  [@admin](https://mastodon.bida.im/@admin)  appunto, se lo fai con pi\u00f9 persone non proseguirai la relazione con pi\u00f9 persone e se questo avviene in un luogo preciso ti troverai ad andartene, ma anche essere mandato via; se ci tieni al posto medi, trovi modalit\u00e0 diverse rispetto allo scontro esasperato\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103125868646514184)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-12T16:24:36Z",
      "date_published": 1573635887
    },
    {
      "post_id": 411,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@nimopunk](https://mastodon.bida.im/@nimopunk)  [@bradypus_tridactylus](https://mastodon.cisti.org/@bradypus_tridactylus)  [@OigRoig](https://mastodon.bida.im/@OigRoig)  [@admin](https://mastodon.bida.im/@admin)  ed \u00e8 proprio per questo che non puoi far finta che le altre persone non ne siano profondamente consapevoli (delle varie forme di sessismo) \n\nanche io mi trovo in difficolt\u00e0, beninteso, e desidererei essere accompagnato in un processo di sensibilizzazione trasformativa, ma temo tantissimo l'erezione di muri e su questi argomenti ho come la sensazione che siano la cosa pi\u00f9 facile, per cui...\n\np   i   a   n   o\n\nguidare con cautela\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103125929079125479)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-12T16:39:58Z",
      "date_published": 1573635887
    },
    {
      "post_id": 412,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "mi son fatto l'indirizzo [#zeronet](https://nebbia.fail/tags/zeronet)  [schizo.yo]([https://zeronet.link/schizo.yo](https://zeronet.link/schizo.yo) ) \n\nName.YO is a centralized name provider, aimed at easy single-click and free domain name reserving...\n\n[https://zeronet.link/1NAMEz7stUPZErkV1d3yLkVWQFa4PTqDNv/](https://zeronet.link/1NAMEz7stUPZErkV1d3yLkVWQFa4PTqDNv/) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103126166924944994)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-12T17:40:28Z",
      "date_published": 1573635887
    },
    {
      "post_id": 413,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@fuoribanda](https://mastodon.bida.im/@fuoribanda)  [@utentone](https://mastodon.bida.im/@utentone)  ke fiko\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103126773697221967)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-12T20:14:46Z",
      "date_published": 1573635887
    },
    {
      "post_id": 414,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "# Un nuovo forum per la comunit\u00e0 italiana su ZeroNet\n\nvisto che *sifr*, l'amministratore del forum italiano ufficiale, \u00e8 irraggiungibile e risulta impossibile sia incrementare il quantitativo di dati relativo alle utenze sia aggiornare il software ho pensato di creare questo nuovo forum utilizzando ZeroTalk++ che, tra l'altro, ha tutta una serie di interessanti funzionalit\u00e0 come linkare immagini, filmati, audio, silenziare utenze sgradite...\n\n[http://zeronet.link/1F7TpbhQiKbERqvuYm92yg7uapy5Q](http://zeronet.link/1F7TpbhQiKbERqvuYm92yg7uapy5Q) ...\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103126889439908550)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-12T20:44:15Z",
      "date_published": 1573635887
    },
    {
      "post_id": 415,
      "title": "0: Un nuovo forum per la comunit\u00e0 italiana su ZeroNet",
      "body": "**[ZeroTalkItalia++](https://zeronet.link/1F7TpbhQiKbERqvuYm92yg7uapy5Qb7qrD/) **\n\nvisto che _sifr_ , l'amministratore del forum italiano ufficiale, \u00e8 irraggiungibile e risulta impossibile sia incrementare il quantitativo di dati relativo alle utenze sia aggiornare il software ho pensato di creare un nuovo forum ([ZeroTalkItalia++](https://zeronet.link/1F7TpbhQiKbERqvuYm92yg7uapy5Qb7qrD/) )  utilizzando [ZeroTalk++](https://zeronet.link/1EgyL4nj9DmeSSQg3fytxGJjihxtmMon5y/)  che, tra l'altro, ha tutta una serie di interessanti funzionalit\u00e0 come linkare immagini, filmati, audio, silenziare utenze sgradite... (vedi [ZeroTalk++ forum engine](https://zeronet.link/1EgyL4nj9DmeSSQg3fytxGJjihxtmMon5y/?Topic:1549373688_1GooUE19488nDwG3TdkM8seYAHct4gjkq4/ZeroTalk+forum+engine) ) \n\nsul forum ho attivato il [Feedbot for ZeroTalk](https://zeronet.link/1EiMAqhd6sMjPG2tznkkGXxhdwFBDdeqT9/?Post:33)  di BinChan che permette di pubblicare feed in formato xml fornendo cos\u00ec una funzionalit\u00e0 _newsreader_\n\nper chi fosse interessat' pu\u00f2 indicare gli indirizzi di feed che desidera vengano riverberati qui su (sono da escludersi contenuti fascisti, razzisti, sessisti e altre sgradevolezze del genere) \n\n\n\n-- [0: Un nuovo forum per la comunit\u00e0 italiana su ZeroNet](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Zero.html#orgc821333)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 13 Nov 2019 09:16:00 GMT",
      "date_published": 1573680532
    },
    {
      "post_id": 416,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "\ud83d\udea7 Arexpo: un parco pubblico di cemento\n\n* \ud83c\udfd7 Campus universitari, facolt\u00e0, centri di ricerca e tante volumetrie a uso residenziale: questi i tratti salienti del progetto MIND (Milano Innovation District)  di riqualifica del sito [#Expo](https://nebbia.fail/tags/expo) , collegato anche al trasferimento delle facolt\u00e0 scientifiche da [#Citt\u00e0Studi](https://nebbia.fail/tags/citt%C3%A0studi) . \n\n...\n\n[https://t.me/offtopic_lab/549](https://t.me/offtopic_lab/549) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103131412770354820)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-13T15:54:33Z",
      "date_published": 1573680532
    },
    {
      "post_id": 417,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@void](https://mastodon.bida.im/@void)  scusa l'ingenua domanda: servono ad accecare l'avversario, giusto?\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103131811546088039)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-13T17:35:58Z",
      "date_published": 1573680532
    },
    {
      "post_id": 418,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@void](https://mastodon.bida.im/@void)  minkia!   t o t a l e !   :) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103131832047396498)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-13T17:41:10Z",
      "date_published": 1573680532
    },
    {
      "post_id": 419,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "## i laser sono un nuovo strumento negli scontri di piazza\n\na Hong Kong li hanno usati per disturbare telecamere e foto,\n\nadesso in Cile\n\n* in azione di disturbo\n\n<[https://www.instagram.com/p/B4zasFoF0d5/?utm_source=ig_web_button_share_sheet](https://www.instagram.com/p/B4zasFoF0d5/?utm_source=ig_web_button_share_sheet) >\n\n* per tirare gi\u00f9 un drone\n\n<[https://imgur.com/q5hl1gh>](https://imgur.com/q5hl1gh>) \n\nhttp://127.0.0.1:43110/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/n0te.html#orge5ed37e\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103131914250924278)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-13T18:02:05Z",
      "date_published": 1573680532
    },
    {
      "post_id": 420,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@void](https://mastodon.bida.im/@void)  [@NicholasLaney](https://mastodon.bida.im/@NicholasLaney)  ah, cazzo! nooo! non pu\u00f2 essere un falso!   :) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103131961570076921)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-13T18:14:07Z",
      "date_published": 1573680532
    },
    {
      "post_id": 421,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@void](https://mastodon.bida.im/@void)  [@NicholasLaney](https://mastodon.bida.im/@NicholasLaney)  paro paro, da sprovveduto totale avrei detto uguaglio\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103132003230591799)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-13T18:24:42Z",
      "date_published": 1573680532
    },
    {
      "post_id": 422,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@nemo](https://mastodon.bida.im/@nemo)  [@NicholasLaney](https://mastodon.bida.im/@NicholasLaney)  [@void](https://mastodon.bida.im/@void)  \u00e8 troppo una fikata hackara!\n\n:) \n\ncerto, bisognerebbe prendere il controllo del drone, ma qui si torna ai tempi del cyberpunk\n\n:) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103132023405840350)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-13T18:29:50Z",
      "date_published": 1573680532
    },
    {
      "post_id": 423,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@aaronwinstonsmith](https://mastodon.bida.im/@aaronwinstonsmith)  [@Ca_Gi](https://mastodon.bida.im/@Ca_Gi)  [@Antanicus](https://mastodon.bida.im/@Antanicus)  [@malerbabomba](https://mastodon.bida.im/@malerbabomba)  io ci penso sempre, \u00e8 una barzelletta la rottamazione e ce la spacciano per un'affare che strizza l'occhio alla favola delle [#buoneintenzioni](https://nebbia.fail/tags/buoneintenzioni) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103132056118024335)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-13T18:38:09Z",
      "date_published": 1573680532
    },
    {
      "post_id": 424,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "## Rimarr\u00e0 negli annali\n\n\u201cLa Lega di Zaia vota contro il contrasto ai cambiamenti climatici e dopo due minuti l\u2019aula consigliare viene sommersa\u201d\n\n<[https://twitter.com/ppiersante/status/1194647666510237696>](https://twitter.com/ppiersante/status/1194647666510237696>) \n\nhttp://127.0.0.1:43110/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/n0te.html#orgb18e4b9\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103132102704145026)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-13T18:50:00Z",
      "date_published": 1573680532
    },
    {
      "post_id": 425,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@sid](https://nebbia.fail/@sid)  beh, ma \u00e8 fantastico! romanticissimo hacking cyberpunk!\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103132556222646310)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-13T20:45:20Z",
      "date_published": 1573680532
    },
    {
      "post_id": 426,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@void](https://mastodon.bida.im/@void)  forse amm\u00e8 non mi riconoscerebbero come umano :) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103135724169511906)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-14T10:10:59Z",
      "date_published": 1573746097
    },
    {
      "post_id": 427,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@void](https://mastodon.bida.im/@void)  evvai! un ulteriore argomento a favore della masturbazione!\n\nlo dico da sempre che la Pugnetta \u00e8 Politica con la P maiuscola\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103135791203401910)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-14T10:28:02Z",
      "date_published": 1573746097
    },
    {
      "post_id": 428,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "## [Facebook attiva di nascosto la fotocamera dell'iPhone   http://127.0.0.1:43110/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/n0te.html#org7bda3f2\n\n|| > Considerato il rapporto burrascoso tra Facebook e la privacy - per lo meno dal caso Cambridge Analytica in avanti - viene naturale guardare con sospetto anche quello che potrebbe essere un semplice bug nell'app per iPhone.\n\n<[https://www.zeusnews.it/n.php?c=27754](https://www.zeusnews.it/n.php?c=27754) >\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103136199248536842)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-14T12:11:49Z",
      "date_published": 1573746097
    },
    {
      "post_id": 429,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "## [Rompere l'Isolamento Mediatico della Catalogna\n\n<[https://laicantifascista.wordpress.com/2019/11/04/lettera-alla-stampa-italiana-dalla-catalogna-antifascista/>](https://laicantifascista.wordpress.com/2019/11/04/lettera-alla-stampa-italiana-dalla-catalogna-antifascista/>) \n\nLAICA (Libera Associazione Italo-Catalana Antifascista)  rivolge questo APPELLO alla stampa progressista italiana, perch\u00e9:\n\n\u2b50\ufe0f apra veri SPAZI DI DIBATTITO sul conflitto catalano\n\n\u2b50\ufe0f diffonda INFORMAZIONI ACCURATE ED AGGIORNATE sui suoi sviluppi\n\n\u2b50\ufe0f eviti di orientare le notizie sulla base di INTERESSI DI PARTITO o elettorali\n\nBiso...\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103137104100253525)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-14T16:01:56Z",
      "date_published": 1573898577
    },
    {
      "post_id": 430,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[#Cucchi](https://nebbia.fail/tags/cucchi)  fu omicidio. Non lo uccise la morte ma le guardie bigotte\n\n12 anni ai due carabinieri per il pestaggio mortale di Stefano Cucchi. Fu omicidio preterintenzionale. 3 anni e mezzo al maresciallo Mandolini.\n\n[https://milanoinmovimento.com/evidenza/cucchi-fu-omicidio-non-lo-uccise-la-morte-ma-le-guardie-bigotte](https://milanoinmovimento.com/evidenza/cucchi-fu-omicidio-non-lo-uccise-la-morte-ma-le-guardie-bigotte) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103141124681902713)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-15T09:04:25Z",
      "date_published": 1573898577
    },
    {
      "post_id": 431,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Frem](https://mastodon.bida.im/@Frem)  l'eleganza c'\u00e8?\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103141149767812351)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-15T09:10:48Z",
      "date_published": 1573898577
    },
    {
      "post_id": 432,
      "title": "schizo shared a status by fluss0",
      "body": "## La Cina vuole arginare le proteste di Hong Kong attraverso PornHub\n\n<[https://www.tpi.it/esteri/hong-kong-proteste-pornhub-20191114496858/>](https://www.tpi.it/esteri/hong-kong-proteste-pornhub-20191114496858/>) \n\nSu Twitter, Facebook e YouTube sono stati bloccati diversi account di giovani cinesi che diffondevano contenuti di propaganda pro Pechino ai danni dei manifestanti dell'ex colonia britannica: ora i patriottici del continente utilizzano il sito porno per fare disinformazione ai danni di Hong Kong\n\n\n\n-- [schizo shared a status by fluss0](https://nebbia.fail/@schizo/103142831083076107)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-15T16:18:22Z",
      "date_published": 1573898577
    },
    {
      "post_id": 433,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Frem](https://mastodon.bida.im/@Frem) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103153132847200195)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-17T11:58:15Z",
      "date_published": 1574066105
    },
    {
      "post_id": 434,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Sferruzzamenti\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103153947521590971)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-17T15:25:26Z",
      "date_published": 1574066105
    },
    {
      "post_id": 435,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "... e filature\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103153951003507593)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-17T15:26:19Z",
      "date_published": 1574066105
    },
    {
      "post_id": 436,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "... con ritmo\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103154044122574026)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-17T15:50:00Z",
      "date_published": 1574066105
    },
    {
      "post_id": 437,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Cultura Lanosa\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103154048212853559)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-17T15:51:02Z",
      "date_published": 1574066105
    },
    {
      "post_id": 438,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Prox Fame Market   15 dicembre @ stecca 3\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103154103701121480)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-17T16:05:09Z",
      "date_published": 1574066105
    },
    {
      "post_id": 439,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Frem](https://mastodon.bida.im/@Frem)  una figura femminile di rete metallica, assopita in un letto (vetrine, lungo il cammino) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103154442623392422)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-17T17:31:20Z",
      "date_published": 1574066105
    },
    {
      "post_id": 440,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@dustin](https://linernotes.club/@dustin)  Gnu is Not Unix\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103154752765955543)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-17T18:50:13Z",
      "date_published": 1574066105
    },
    {
      "post_id": 441,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@AgraRiot](https://mastodon.bida.im/@AgraRiot)  non capisco cosa intendi nell'ultima frase, [p|v]uoi specificare?\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103155542878699908)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-17T22:11:09Z",
      "date_published": 1574066105
    },
    {
      "post_id": 442,
      "title": "schizo shared a status by kushal@toots.dgplug.org",
      "body": "Public Interest Technologist at Freedom of the Press Foundation. Maintainer of [https://securedrop.org](https://securedrop.org)  Core team member of [@torproject](https://mastodon.social/@torproject)  and Core developer of [#Python](https://toots.dgplug.org/tags/Python) . Fellow and director at Python Software Foundation\n\n\n\n-- [schizo shared a status by kushal@toots.dgplug.org](https://nebbia.fail/@schizo/103157520406367083)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-18T06:34:04Z",
      "date_published": 1574066105
    },
    {
      "post_id": 443,
      "title": "Notizie (varie): \u00c8 scattato l\u2019allarme lana, brividi agli antipodi",
      "body": "**Colpa di siccit\u00e0 e incendi, il numero di pecore \u00e8 al minimo da un secolo a questa parte. E l\u2019economia del Paese \u2013 leader mondiale \u2013 trema**\n\n> La lunga siccit\u00e0 che ha colpito l\u2019Australia \u2013 e che non sembra avere intenzione di allentare la sua presa \u2013 sta causando un autentico \u201callarme lana\u201d: a rischio c\u2019\u00e8 un\u2019industria che vale ogni anno 2 miliardi di dollari e che rappresenta da sempre un pilastro dell\u2019economia nazionale. Mai, infatti, c\u2019erano state cos\u00ec poche pecore nel Paese. Gli ultimi dati governativi parlano di un calo del 3,7 per cento a giugno rispetto all\u2019anno scorso, che fa seguito a un\u2019altra diminuzione del 6 per cento registrata nei dodici mesi precedenti. Oggi il gregge australiano pu\u00f2 contare su 65,3 milioni di capi. Numeri cos\u00ec bassi non si vedevano da un secolo. E fanno ancora pi\u00f9 effetto, i dati, da quando, all\u2019inizio degli anni Novanta, \u00e8 saltato lo schema dei prezzi base: da allora, cio\u00e8 dallo stesso periodo in cui si sono registrate le prime avvisaglie sui cambiamenti climatici, in Australia sono scomparsi ben 100 milioni di capi.\n\n<https://24ilmagazine.ilsole24ore.com/2019/11/e-scattato-lallarme-lana-brividi-agli-antipodi/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): \u00c8 scattato l\u2019allarme lana, brividi agli antipodi](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org27888a5)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 15 Nov 2019 15:02:00 GMT",
      "date_published": 1574067036
    },
    {
      "post_id": 444,
      "title": "Notizie (varie): \u201cChi lava la lana?\u201d",
      "body": "> \u201cChi lava la lana?\u201d. \u201cSi tratta di un tema \u2013 spiega Corti \u2013 che ha grandi implicazioni ecologiche ma anche culturali. Valorizzare le lane \u201cnostrane\u201d significa rievocare un pezzo di storia e avere a disposizione della materia per la realizzazione dell\u2019abbigliamento tradizionale dei pastori, un abbigliamento che pu\u00f2 anche essere proposto a chi vuole fare attivit\u00e0 all\u2019aperto e non vestirsi di fibre sintetiche ma di un materiale naturale e biodegradabile.\n\n>\n\n> Da anni c\u2019\u00e8 il problema del lavaggio della lana dopo la chiusura dello storico Lanificio Ariete di Gandino. Un problema enorme per i pastori di tutto il Nord Italia che non sanno dove portare la lana. La lana che rimane grezza non ha alcun valore e non viene ritirata da nessuno se non \u00e8 destinata al lavaggio. Cos\u00ec si accumula e dopo alcuni mesi diventa \u201crifiuto speciale\u201d, con relativi, assurdi costi di smaltimento per i pastori\u201d. Le varie esperienze di valorizzazione delle lane autoctone dalla Val d\u2019Aosta al Piemonte alla Brianza al Trentino al Veneto rischiano di interrompersi se non si trovano soluzioni (economiche, logistiche, di impatto ambientale)  al problema lavaggio.\n\n<https://www.valseriananews.it/2019/11/14/chi-lava-la-lana-se-ne-parla-sabato-a-bergamo/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): \u201cChi lava la lana?\u201d](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgba707e1)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 15 Nov 2019 15:13:00 GMT",
      "date_published": 1574067036
    },
    {
      "post_id": 445,
      "title": "Notizie (varie): La slacad\u00f9ra di tacol\u00e9r",
      "body": "> Giuseppe Facchinetti, \u201cil re dei pastori\u201d. \u201cDivenne grande commerciante di pecore, \u2013 spiega Corti \u2013 aveva venti pastori-garzoni alle sue dipendenze, operava a Milano e raggiunto l\u2019apice del successo, a 50 anni, decise di pubblicare a proprie spese La slacad\u00f9ra di tacol\u00e9r, ovvero il dizionario del Ga\u00ec, la parlata pastorale che diffuse in tutto il bresciano e bergamasco. Ne don\u00f2 copia a centinaia di pastori perch\u00e9 non si dimenticassero del loro gergo e restassero vicini alle proprie radici. Il libro, edito dal Centro Studi Valle Imagna, \u00e8 opera di Giacomo Goldaniga ed Emilio Gamba, e viene proposto unitamente alla ristampa del dizionario Ga\u00ec.\n\n<https://www.valseriananews.it/2019/11/14/chi-lava-la-lana-se-ne-parla-sabato-a-bergamo/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): La slacad\u00f9ra di tacol\u00e9r](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgf30b702)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 15 Nov 2019 15:14:00 GMT",
      "date_published": 1574067036
    },
    {
      "post_id": 446,
      "title": "",
      "body": "![088_BEVFLEMING_FIBERSHED_06252019_PAIGEGREEN-x1300.jpeg](https://www.fibershed.com/wp-content/uploads/2019/11/088_BEVFLEMING_FIBERSHED_06252019_PAIGEGREEN-x1300.jpeg) \n\n> ... I wonder what she does with the yarn, as she doesn\u2019t regularly knit or weave, at least not nearly so often as she spins. \u201cI look at it,\u201d she announces because, for Bev, the yarn is enough, an art and a thing of beauty all on its own, the finished product. In a skein of homegrown and handspun yarn, a loving relationship between humans, animals, and the natural world is not just represented, is not only displayed. It continues to exist in the twisted tendrils of fiber, whose undulating form recalls DNA, the blueprint for life on Earth. Living in harmony with these vital processes of raising animals and spinning their fiber, Bev is genuinely at home in her homespun world. Her contentment is evident as she spins on her heart-carved spinning wheel.\n\n<https://www.fibershed.com/2019/11/14/a-spinners-flock-at-ewe-me-2-ranch/>\n\n\n\n-- [](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orga557fcc)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 18 Nov 2019 07:41:00 GMT",
      "date_published": 1574067036
    },
    {
      "post_id": 447,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@radiondadurto](https://mastodon.bida.im/@radiondadurto) \n\nMarco Revelli:\n\n\ud83d\udc1f [#sardine](https://nebbia.fail/tags/sardine)  = anticorpi\n\n\ud83d\udc1f il sistema immunitario di questo paese non \u00e8 completamente collassato\n\n\ud83d\udc1f contro tutto quel gusto nell'ostentare quei [#sentimenti](https://nebbia.fail/tags/sentimenti)  oscuri che stanno in fondo all'inconscio collettivo\n\n\ud83d\udc1f basta con lo sdoganamento delle passioni tristi!\n\n\ud83d\udc1f queste piazze riempite di belle persone ci dicono che il popolo non \u00e8 quella roba l\u00e0\n\n\ud83d\udc1f hanno riempito gli spazi buoni, le piazze\n\n\ud83d\udc1f si incontrano\n\nvoglio esserne mangiato,   voglio essere il loro [#plancton](https://nebbia.fail/tags/plancton) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103182407018456826)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-22T16:03:03Z",
      "date_published": 1574453209
    },
    {
      "post_id": 448,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Amleta](https://mastodon.bida.im/@Amleta)  cazzo!   nooo!   sono stato preceduto!\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103182410264573140)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-22T16:03:53Z",
      "date_published": 1574453209
    },
    {
      "post_id": 449,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Amleta](https://mastodon.bida.im/@Amleta)  io non penso sia un bene, immagino possa portarsi dietro tante incomprensioni, per\u00f2 la mia non \u00e8 polemica\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103182434709339726)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-22T16:10:06Z",
      "date_published": 1574453209
    },
    {
      "post_id": 450,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Amleta](https://mastodon.bida.im/@Amleta)  semplificare, ovviamente, figurati se penso non si debba parlare di prostituzione e schiavismo!   penso per\u00f2 che non sia completo identificare i due termini, ad esempio\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103182457679026292)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-22T16:15:56Z",
      "date_published": 1574453209
    },
    {
      "post_id": 451,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@holon](https://mastodon.bida.im/@holon)  \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f   \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f \ud83d\udc1f\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103182538682078666)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-22T16:36:32Z",
      "date_published": 1574453209
    },
    {
      "post_id": 452,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@topofila](https://mastodon.bida.im/@topofila)  \u00e8 una cosa diffusissima\n\nil fine settimana, quando ci si lascia andare un po' a sbevazzare e sdrugazzarsi per sostenere il peso della schiavit\u00f9, ogni volta che passo in mezzo alla \"movida\" milanese, in particolare sulla darsena, rischio d'essere menato: chi mi sghignazza dietro, chi mi da del gay, chi del hare krishna... sempre in toni minacciosi!\n\neppure non sono nulla di tutte quelle strane robe l\u00ec, son solo un ingenuo tessitore e non voglio prendere le botte, vorrei solo godere\n\n\ud83d\udc1f\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103182633728619593)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-22T17:00:43Z",
      "date_published": 1574453209
    },
    {
      "post_id": 453,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@schizo](https://nebbia.lab61.org/@schizo)  La narrazione della violenza... di genere che colpisce tutti i generi oppressi e quindi donne bio e non e tutte le persone queer e LGBTQIA+, non possiamo non fermarci a riflettere che, quando un\u2019espressione diventa di uso comune... racconta una buona fetta di realt\u00e0.\n\nIn questa crepa abbiamo deciso di tuffarci...\n\n[https://milanoinmovimento.com/movimenti/boys-dont-cry-un-processo](https://milanoinmovimento.com/movimenti/boys-dont-cry-un-processo) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103182733689099447)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-22T17:26:08Z",
      "date_published": 1574453209
    },
    {
      "post_id": 454,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "\ud83d\udc1f Le sardine arrivano in centro a Palermo.\n\n\ud83d\udc1f Si sono date appuntamento intorno alle 18.30 a piazza Verdi, davanti al Teatro Massimo...\n\n\ud83d\udc1f \u201cCome Bologna, Palermo non si lega\u201c\n\noh! capitAno, mio capitAno!\n\n\u00abPopulisti, la festa \u00e8 finita\u00bb\n\nanche se, in fondo, pure questo \u00e8 populismo\n\n\ud83d\udc1f [https://www.carmillaonline.com/2016/11/02/carlo-formenti-la-variante-populista/](https://www.carmillaonline.com/2016/11/02/carlo-formenti-la-variante-populista/) \n\n\ud83d\udc1f [https://invidio.us/watch?v=zILzuRX6PYI](https://invidio.us/watch?v=zILzuRX6PYI) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103183205172394736)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-22T19:26:02Z",
      "date_published": 1574453209
    },
    {
      "post_id": 455,
      "title": "schizo shared a status by sicetsimpliciter@botsin.space",
      "body": "Biblioteca Possibile \u00e8 una collana di libri immaginari. Le copertine sono generate da un bot che simula la Piccola Biblioteca Adelphi con colori Caran d'Ache.\n\n\n\n-- [schizo shared a status by sicetsimpliciter@botsin.space](https://nebbia.fail/@schizo/103183251353826257)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-22T19:37:47Z",
      "date_published": 1574453209
    },
    {
      "post_id": 456,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Frem](https://mastodon.bida.im/@Frem)  ohi! ero qui che continuavo a riflettere stupefatto della tua ripubblicazione, non mi quadrava; certo, qua nel fediverso tutto \u00e8 confuso, ma questa proprio... strideva\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103183362042639285)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-22T20:05:56Z",
      "date_published": 1574453209
    },
    {
      "post_id": 457,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Brigge](https://mastodon.bida.im/@Brigge)  ed \u00e8 una tragedia che quando si \u00e8 inoccupat' veniamo scaraventat' in un limbo spaventoso, stigmatizzat' come subuman'\n\nnon \u00e8 facile come ci si immagina non lavorare: non sei nessun, inutile, per non dir dannos, parassita\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103183531995352932)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-22T20:49:09Z",
      "date_published": 1574525447
    },
    {
      "post_id": 458,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Brigge](https://mastodon.bida.im/@Brigge)  e non t'immagini quanto diventa lisergico quando a starsene a casa \u00e8 il padre!\n\ntutto diventa fragile, insicuro, vengono a mancare tutti i riferimenti sociali, si potrebbe ben definire condizione rivoluzionaria, ma non \u00e8 concesso, da alcuna predisposizione mentale\n\nio personalmente considero la condizione di schiavit\u00f9 del lavoro, della vita professionalizzata ancora pi\u00f9 radicata di quella maschilista/patriarcale\n\npare davvero una condanna divina, la cacciata dal paradiso\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103183613401513659)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-22T21:09:51Z",
      "date_published": 1574525447
    },
    {
      "post_id": 459,
      "title": "schizo shared a status by ChrisPeverieri@mastodon.bida.im",
      "body": "negli occhi il mondo, nel cuore i sogni\n\n\n\n-- [schizo shared a status by ChrisPeverieri@mastodon.bida.im](https://nebbia.fail/@schizo/103186324430145354)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-23T08:39:18Z",
      "date_published": 1574525447
    },
    {
      "post_id": 460,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@ChrisPeverieri](https://mastodon.bida.im/@ChrisPeverieri)  anche le [#sardine](https://nebbia.fail/tags/sardine)  a Palermo han cantato Bella Ciao e gi\u00e0 un po' ci siamo; voglio che arriviamo a ballare come in Colombia   [https://mastodon.social/@dromografos/103181517923123451](https://mastodon.social/@dromografos/103181517923123451)    anche se io, personalmente, preferirei il situazionismo dei gilet gialli\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103186389203920472)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-23T08:55:47Z",
      "date_published": 1574525447
    },
    {
      "post_id": 461,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@leodurruti](https://mastodon.bida.im/@leodurruti)  [@nemo](https://mastodon.bida.im/@nemo)  anche a me piacerebbe spugnettarci un po', ci vorrei mettere un hub(zilla)  personale, oppure un proxy per zeronet che mi faccia da ponte assicurato con il clearweb\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103186412017008878)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-23T09:01:35Z",
      "date_published": 1574525447
    },
    {
      "post_id": 462,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Frem](https://mastodon.bida.im/@Frem)  son [#sardine](https://nebbia.fail/tags/sardine)  infiltrate \ud83c\udfa3 con l'unico scopo di lanciare provocazioni e frammentazioni depotenzianti...   \ud83d\udc1f cos\u00ec avviene in tutti i movimenti d'avanguardia insurrezionalista \ud83d\udc1f\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103187149254801208)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-23T12:09:04Z",
      "date_published": 1574525447
    },
    {
      "post_id": 463,
      "title": "schizo shared a status by benjancewicz@mastodon.social",
      "body": "\u2022 Independent Abolitionist \u2022 Graphic/Artist/Designer \u2022 Raised Native/Interracial Family/MK \u2022 Father/Friend \u2022 founded [@zerflin](https://mastodon.social/@zerflin)  \u2022 \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\ud83c\udde8\ud83c\udde6 \u2022 \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\ud83c\uddee\ud83c\uddea\n\n\n\n-- [schizo shared a status by benjancewicz@mastodon.social](https://nebbia.fail/@schizo/103187533619174925)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-23T13:46:49Z",
      "date_published": 1574525447
    },
    {
      "post_id": 464,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@NicholasLaney](https://mastodon.bida.im/@NicholasLaney)  [@Lilly](https://nebbia.fail/@Lilly)  tutti i mercoled\u00ec   @ Fabbrica del Vapore... Mi... l'Ano...\n\nsi fa praticamente questo con\n\n\\- 5RITMI & Soul Motion con Marcella\n\n[http://www.marcellapanseri.it](http://www.marcellapanseri.it) \n\n[http://www.consciousdanceitaly.com](http://www.consciousdanceitaly.com) \n\n\\- Movement Medicine con Camille\n\n[http://www.camillebarrios.com](http://www.camillebarrios.com) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103187406031172508)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-23T13:14:22Z",
      "date_published": 1574525447
    },
    {
      "post_id": 465,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@mim](https://nebbia.fail/@mim)  diretta su RadiOndaRossa\n\n[http://stream.ondarossa.net:80/ondarossa.mp3](http://stream.ondarossa.net:80/ondarossa.mp3) \n\n[#NonUnaDiMeno](https://nebbia.fail/tags/nonunadimeno)    [#mastoradio](https://nebbia.fail/tags/mastoradio) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103187891980512737)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-23T15:17:57Z",
      "date_published": 1574525447
    },
    {
      "post_id": 466,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "InternAzionalNeoIsmo CicloPlagiarista\n\nho caricato le registrazioni dei Rumori Ciclici, ambienti sonori che generai ani & ani fa con campionature di Masse Critiche\n\n[https://www.inventati.org/noviglob/TessitureSonore.html#org4b9fe18](https://www.inventati.org/noviglob/TessitureSonore.html#org4b9fe18) \n\n(suggerimento, per complessificare l'effetto ciclorumorista potete lanciarli tutti insieme e giocare con le pause e le riprese) \n\n[#mastoradio](https://nebbia.fail/tags/mastoradio) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103188187454891616)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-23T16:33:06Z",
      "date_published": 1574604010
    },
    {
      "post_id": 467,
      "title": "schizo shared a status by submedia@mastodon.social",
      "body": "Anarchist video collective cranking out radical videos since 1994 [https://sub.media/donate](https://sub.media/donate) \n\n\n\n-- [schizo shared a status by submedia@mastodon.social](https://nebbia.fail/@schizo/103189340802273520)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-23T21:26:24Z",
      "date_published": 1574604010
    },
    {
      "post_id": 468,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Domanda Ingenua\n\nIl fatto che nulla trapela dall'interno del [#PolyU](https://nebbia.fail/tags/polyu)  di [#HongKong](https://nebbia.fail/tags/hongkong)  significa che \u00e8 stato completamente isolato? Un politecnico universitario?\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103189979685578273)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-24T00:08:53Z",
      "date_published": 1574604010
    },
    {
      "post_id": 469,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Il_Fuco](https://mastodon.bida.im/@Il_Fuco)  \u00e8 un luogo stupendo! Roba da venirci a vivere tutt' e fondare Il Nuovo Mondo; un convento in grado di attraversare i tempi bui non solo sopravvivendo, ma arricchendo l'esistenza\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103192019325386228)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-24T08:47:35Z",
      "date_published": 1574604010
    },
    {
      "post_id": 470,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Il_Fuco](https://mastodon.bida.im/@Il_Fuco)  rende corposo il bisogno di far diventare un obbligo amministrativo favorire la nascita di comunit\u00e0 autonome e indipendenti, frizzanti di porosa e fluida autarchia\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103192037909318453)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-24T08:52:19Z",
      "date_published": 1574604010
    },
    {
      "post_id": 471,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[#sardine](https://nebbia.fail/tags/sardine) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103192305586854757)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-24T10:00:23Z",
      "date_published": 1574604010
    },
    {
      "post_id": 472,
      "title": "0: Rumori Ciclici",
      "body": "ho reso immediatamente disponibili all'ascolto i _Rumori Ciclici_ all'interno delle [TessitureSonore](https://www.inventati.org/noviglob/TessitureSonore.html) \n\n\n\n-- [0: Rumori Ciclici](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Zero.html#org3cb91ab)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sun, 24 Nov 2019 13:55:00 GMT",
      "date_published": 1574604010
    },
    {
      "post_id": 473,
      "title": "schizo shared a status by holon@mastodon.bida.im",
      "body": "\n\n\n\n-- [schizo shared a status by holon@mastodon.bida.im](https://nebbia.fail/@schizo/103193857845837974)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-24T16:35:09Z",
      "date_published": 1574672684
    },
    {
      "post_id": 474,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@zeppe](https://mastodon.bida.im/@zeppe)  ma quello \u00e8 proprio   IL VUOTO   vero,   cio\u00e8, non \u00e8 che si fa tanti giri di parole per far finta di dire qualcosa che ipnotizzi lagente\n\n\u00e8 una cosa preziosa\n\nsecondo me questo vuoto potrebbe essere potentissimo, dove lo metti lo metti, crea sconquasso, rompe equilibri, [#forse](https://nebbia.fail/tags/forse)  anche solo per la leggera ebrezza che da\n\n\u00e8 un po' come la prima volta che ti metti nud' in pubblico: sconvolgimento iniziale e poi un senso di leggerezza, pi\u00f9 niente ti separa da ci\u00f2 che ti circonda   stai bene   sorridi   \ud83d\udc1f\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103193856445020641)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-24T16:34:48Z",
      "date_published": 1574672684
    },
    {
      "post_id": 475,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "NO HONOR, NO GLORY FOR FASCISM #nsfw\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103194045291867950)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-24T17:22:49Z",
      "date_published": 1574672684
    },
    {
      "post_id": 476,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@NicholasLaney](https://mastodon.bida.im/@NicholasLaney)  decisamente, ma quando ho sentito che non avrebbero ammazzato un altro immenso abete ne ho dato atto; volevo andarlo a vedere proprio oggi, sei arrivato prima tu :) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103194450849629491)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-24T19:05:58Z",
      "date_published": 1574672684
    },
    {
      "post_id": 477,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@aaronwinstonsmith](https://mastodon.bida.im/@aaronwinstonsmith)  evvai! tutte le [#sardine](https://nebbia.fail/tags/sardine)  su [#mastodon](https://nebbia.fail/tags/mastodon) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103197363667750250)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-25T07:26:44Z",
      "date_published": 1574672684
    },
    {
      "post_id": 478,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "25 Novembre giorno del Sambuco\n\nIl sambuco \u00e8 una delle piante sacre alla Dea (Ecate, una divinit\u00e0 lunare antichissima)  poich\u00e9 particolarmente cara alla Luna, di cui assorbe gli influssi, e alle Ondine, spiriti elementali acquatici, in quanto cresce spontaneamente vicino alle fonti.\n\nAppendere dei nastri colorati a dei rami di un sambuco porta fortuna.\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103197380462447412)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-25T07:31:00Z",
      "date_published": 1574672684
    },
    {
      "post_id": 479,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@bradypus_tridactylus](https://mastodon.cisti.org/@bradypus_tridactylus)  esatto, il sambuco \u00e8 una di quelle piante che creano ricorrenze stagionali importanti che si riflettono nei suoi utilizzi, ad esempio i fiori anche nel kefir di acqua o nella birra allo zenzero rendono queste bevande, appunto, caratterizzate in base al periodo\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103197688343035062)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-25T08:49:18Z",
      "date_published": 1574672684
    },
    {
      "post_id": 480,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "A G G R A P P A R S I\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103197698914457674)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-25T08:51:59Z",
      "date_published": 1574672684
    },
    {
      "post_id": 481,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@enverdemichelis](https://mastodon.bida.im/@enverdemichelis)  [@Frem](https://mastodon.bida.im/@Frem)  [@holon](https://mastodon.bida.im/@holon)  [@Antanicus](https://mastodon.bida.im/@Antanicus)  [@nemo](https://mastodon.bida.im/@nemo)  [@zeppe](https://mastodon.bida.im/@zeppe)  ... per me le [#sardine](https://nebbia.fail/tags/sardine)  sono sensibili, fa scivolare tutto un po' sul volemose bbbene: carezze, leccate, sguardi vitrei... guarda, ci stanno, le conosco, hanno un gran bisogno di passione\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103198422060756423)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-25T11:55:53Z",
      "date_published": 1574701138
    },
    {
      "post_id": 482,
      "title": "schizo shared a status by mim",
      "body": "Cosa succede al Manzoni?\n\nSono diversi anni che si assiste al progressivo restringimento degli ambiti di agibilit\u00e0 politica nelle scuole milanesi. Oggi raccontiamo la vicenda del classico Manzoni che dopo aver visto un suo ex-studente portato in tribunale per un\u2019iniziativa autorganizzata di febbraio 2019, nelle ultime settimane ha visto una recrudescenza di provvedimenti disciplinare contro gli studenti e le studentesse.\n\n[https://milanoinmovimento.com/studenti/cosa-succede-al-manzoni](https://milanoinmovimento.com/studenti/cosa-succede-al-manzoni) \n\n\n\n-- [schizo shared a status by mim](https://nebbia.fail/@schizo/103198530571472965)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-25T12:23:29Z",
      "date_published": 1574701138
    },
    {
      "post_id": 483,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@socialpariah](https://nebbia.fail/@socialpariah)  oooh!   e gi\u00e0 che ci siamo,   io direi ch'\u00e8 pure da cambiar la melodia delle rivendicazioni;   \u00e8 sempre la stessa tiritera, in tutte le manifestazioni, per tutti contenuti, da destra a sinistra, allo stadio, al carrefour...\n\nsempre la stessa ritmica tiritera, tra l'altro con una gnola dietro!   insopportabile!\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103198485391262119)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-25T12:12:00Z",
      "date_published": 1574701138
    },
    {
      "post_id": 484,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Frem](https://mastodon.bida.im/@Frem)  \u00e8 un'ottima occasione per mangiare con tutta la casa rivolta a sud aperta e per lavare il Vello Nero\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103198853565937524)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-25T13:45:38Z",
      "date_published": 1574701138
    },
    {
      "post_id": 485,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "CAMPIAPERTI APRE UN NUOVO MERCATO ALL\u2019EX CASERMA SANI\n\nQuesto nuovo mercato non \u00e8 un evento di solidariet\u00e0, ma l\u2019inizio di un percorso collettivo, che ha bisogno del contributo di tutti, co-produttori militanti, studenti e famiglie, anziani e bambini\u2026Vuole anche rappresentare un momento di incontro con il vicinato, con chi abita nelle zone adiacenti al nuovo spazio, che pu\u00f2 trovare nel mercato l\u2019occasione di venire a conoscere questa nuova esperienza.\n\n[https://www.campiaperti.org/2019/11/25/campiaperti-apre-un-nuovo-mercato-allex-caserma-sani/](https://www.campiaperti.org/2019/11/25/campiaperti-apre-un-nuovo-mercato-allex-caserma-sani/) \n\n[#bello](https://nebbia.fail/tags/bello)    [#invidia](https://nebbia.fail/tags/invidia) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103198986818705069)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-25T14:19:31Z",
      "date_published": 1574701138
    },
    {
      "post_id": 486,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@socialpariah](https://nebbia.fail/@socialpariah) \n\n[https://www.youtube.com/watch?v=ThA3luuqefg](https://www.youtube.com/watch?v=ThA3luuqefg) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103199059140244267)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-25T14:37:54Z",
      "date_published": 1574701138
    },
    {
      "post_id": 487,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Citizens gather, urging the police to release the students trapped in [#PolyU](https://nebbia.fail/tags/polyu) . The flag \"Liberate [#HongKong](https://nebbia.fail/tags/hongkong) , Revolution of Our Times\" is waved.\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103199116803502678)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-25T14:52:34Z",
      "date_published": 1574701138
    },
    {
      "post_id": 488,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@aaronwinstonsmith](https://mastodon.bida.im/@aaronwinstonsmith)  io sarei molto curioso di vedere la capacit\u00e0 critica del Fronte Sardinista all'opera nella continua messa in discussione delle derive pi\u00f9 deleterie, beninteso, non lunghi e spompanti flame o trollate, ma costanti e fuggevoli agguati\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103199415449587926)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-25T16:08:31Z",
      "date_published": 1574701138
    },
    {
      "post_id": 489,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@holon](https://mastodon.bida.im/@holon) \n\n[https://www.dinamopress.it/news/sardine-sardine-sardine/](https://www.dinamopress.it/news/sardine-sardine-sardine/) \n\nm'\u00e8 piaciuto abbastanza; non dice nulla di particolare, analisi e paragoni lasciano il tempo che trovano, ma la disposizione a mescolarsi, confondersi, non tanto per annacquare il proprio radicalismo quanto per renderlo variabile attiva di contaminazione a me piace; trovare forme destabilizzanti di partecipazione arricchente durante queste manifestazioni con lo scopo di veicolare contenuti pi\u00f9 complessi lo troverei intelligente\n\nnon succeder\u00e0\n\nva bene ugualmente\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103199532899565491)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-25T16:38:24Z",
      "date_published": 1574701138
    },
    {
      "post_id": 490,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@aaronwinstonsmith](https://mastodon.bida.im/@aaronwinstonsmith)  ne prendo atto e non mi stupirei della mia ingenuit\u00e0, per\u00f2 anche che sia una sottile mossa ha comunque un discreto seguito popolare che meriterebbe contromosse altrettanto intelligenti non tanto dai dichiarati oppositori politici, ma da tutti coloro che del clima leghista hanno ribrezzo\n\nnon sto sottovalutando l'effettivo comportamento passivamente accettato perch\u00e9 considerato d'altro colore pur identico in tutto; son proprio queste contraddizioni che penso cortocircuitabili\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103199584876766787)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-25T16:51:37Z",
      "date_published": 1574701138
    },
    {
      "post_id": 491,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@cage](https://mastodon.bida.im/@cage)  [@void](https://mastodon.bida.im/@void)  visto\n\n[https://writefreely.org/](https://writefreely.org/) \n\nche c'ha il client\n\n[https://github.com/dangom/writefreely.el](https://github.com/dangom/writefreely.el) \n\nche lo integra in [#emacs](https://nebbia.fail/tags/emacs)  org-mode!!!\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103203588711475034)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-26T09:49:50Z",
      "date_published": 1574855232
    },
    {
      "post_id": 492,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@devol](https://mastodon.uno/@devol)  il primo punto \u00e8 completamente aleatorio comunque ci sta\n\nbene\n\nma noblogo ha a che fare con noblogs? \u00e8 anche questo un servizio che la comunit\u00e0 autistica offre al popolo?\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103204117094823928)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-26T12:04:13Z",
      "date_published": 1574855232
    },
    {
      "post_id": 493,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@devol](https://mastodon.uno/@devol)  gi\u00e0 che ci sono chiedo direttamente a te prima d'andare a spulciare\n\nwritefreely \u00e8 installabile anche su ip dinamico con indirizzo gestito da dyndns?\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103204132336984443)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-26T12:08:05Z",
      "date_published": 1574855232
    },
    {
      "post_id": 494,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@devol](https://mastodon.uno/@devol)    ah,   vedo mastodon.uno,   ricordo vagamente la polemica di un po' di tempo fa...\n\ncomunque writefreely mi sembra decisamente una figata e lo spazio che date per creare un blog di quel tipo decisamente un bel servizio\n\ntu hai installato writefreely.el?\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103204148710698675)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-26T12:12:15Z",
      "date_published": 1574855232
    },
    {
      "post_id": 495,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@leodurruti](https://mastodon.bida.im/@leodurruti)  [@Lilly](https://nebbia.fail/@Lilly)  questo\n\n[https://comune-info.net/linnocenza-necessaria-delle-sardine/](https://comune-info.net/linnocenza-necessaria-delle-sardine/) \n\nche pi\u00f9 tardi mi leggo, anche se immagino ricalcher\u00e0 l'intervista a Revelli di Radio Onda d'Urto\n\n[https://www.radiondadurto.org/2019/11/22/movimento-delle-sardine-per-contrastare-odio-e-intolleranza/](https://www.radiondadurto.org/2019/11/22/movimento-delle-sardine-per-contrastare-odio-e-intolleranza/) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103204157442057779)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-26T12:14:28Z",
      "date_published": 1574855232
    },
    {
      "post_id": 496,
      "title": "schizo shared a status by void@mastodon.bida.im",
      "body": "divide, add, multiply and understand.\n\n\n\n-- [schizo shared a status by void@mastodon.bida.im](https://nebbia.fail/@schizo/103204951608147667)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-26T15:36:26Z",
      "date_published": 1574855232
    },
    {
      "post_id": 497,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "... con la pagina Facebook che ha superato i 16 mila membri in pochi giorni le [#Sardine](https://nebbia.fail/tags/sardine)  Brescia ora pensano alle mobilitazioni:... c\u2019\u00e8 stata la prima riunione organizzativa per definire i prossimi passaggi dell\u2019azione del gruppo bresciano che si ispira a quello nato a Bologna... l\u2019intenzione \u00e8 di portare i bresciani in piazza prima... della manifestazione nazionale.\n\nanti[fascismo|razzismo|sessismo] oltre Salvini\n\nprotette dalle Forze dell'Ordine\n\nfan quasi tenerezza\n\n[https://www.radiondadurto.org/2019/11/26/movimento-delle-sardine-per-contrastare-odio-e-intolleranza/](https://www.radiondadurto.org/2019/11/26/movimento-delle-sardine-per-contrastare-odio-e-intolleranza/) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103205169672614706)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-26T16:31:54Z",
      "date_published": 1574855232
    },
    {
      "post_id": 498,
      "title": "schizo shared a status by wandrew@godforsaken.website",
      "body": "[KNZK FOREVER] I'm wandrew, 38 he/him, married, one doggo (wilma) , like to make weird sounds with my synthesizers [KNZK FOREVER]\n\n\n\n-- [schizo shared a status by wandrew@godforsaken.website](https://nebbia.fail/@schizo/103206314565758454)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-26T21:23:03Z",
      "date_published": 1574855232
    },
    {
      "post_id": 499,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@devol](https://mastodon.uno/@devol)  attraverso activitypub viene pubblicato nelle istanze federate solamente il titolo e l'url del messaggio; \u00e8 possibile configurare in modo che compaia anche il corpo?\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103209003045108270)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-27T08:46:46Z",
      "date_published": 1574855232
    },
    {
      "post_id": 500,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@devol](https://mastodon.uno/@devol)  beh, titolo E il resto dei caratteri sino ad arrivare a 500, che poi non so neanche quanto sia necessaria, nel senso che, ad es. la libreria python per mastodon pone il limite dei 500 caratteri oltre i quali anche lei da errore, ma da hubzilla io scrivo messaggi lunghi molto di pi\u00f9 e vengono pubblicati ugualmente (il plugin che usa non esegue il controllo) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103209632538534588)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-27T11:26:52Z",
      "date_published": 1574855232
    },
    {
      "post_id": 501,
      "title": "Schize: Passo al Vello Nero",
      "body": "###  1.1 Ora \u00e8 a mollo\n\n![vello_nero-oranami.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/vello_nero-oranami.jpg) \n\n\n\n-- [Schize: Passo al Vello Nero](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#orgf389f2d)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 27 Nov 2019 11:44:00 GMT",
      "date_published": 1574875325
    },
    {
      "post_id": 502,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "\ud83c\udfd8 Casa, affitto, povert\u00e0: 3 su 100 ce la fanno\n\n\ud83c\udfe2 Il 2 dicembre scade il bando per l'assegnazione delle case popolari: il primo fondato sul nuovo discusso Regolamento regionale, che cancella le vecchie graduatorie e assegna ai redditi bassi solo il 20% delle abitazioni totali...\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103209941295808449)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-27T12:45:23Z",
      "date_published": 1574875325
    },
    {
      "post_id": 503,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "\ud83d\udcca A [#Milano](https://nebbia.fail/tags/milano)  gli affitti salgono del 10% ogni 12 mesi, la povert\u00e0 \u00e8 aumentata del 2,5% negli ultimi due anni e gli indigenti sono il 13,6% della popolazione (fonte Sicet) . I partecipanti al bando sono 25 mila, di cui si prevede solo il 3% vedr\u00e0 l'assegnazione di una casa...\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103209943211472873)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-27T12:45:52Z",
      "date_published": 1574875325
    },
    {
      "post_id": 504,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "\ud83d\ude94 Sale anche la repressione nei confronti dei comitati che lottano per il diritto all'abitare: dopo l'operazione \"Robin Hood\" in Giambellino, rivelatasi solo propaganda securitaria, menzogne a mezzo stampa e misure cautelari, l'operazione contro il CAAB di Barona del mese scorso.\n\n\ud83d\udce3 Il 30 novembre corteo per il diritto alla citt\u00e0: una prima risposta.\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103209944525459511)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-27T12:46:12Z",
      "date_published": 1574875325
    },
    {
      "post_id": 505,
      "title": "Notizie (varie): Curating a Hemp Art Show",
      "body": "<https://www.fibershed.com/2019/11/27/one-acre-exchange-curating-a-hemp-art-show-in-north-carolina/>\n\n![collage1-1300px.jpg](https://www.fibershed.com/wp-content/uploads/2019/10/collage1-1300px.jpg) \n\n> One Acre Exchange supports the development of an agricultural economy centering the sustainability of farmers, workers, and the planet. In North Carolina and beyond, we support farmers and artisans in the growth and development of industrial hemp because of its tremendous potential to revitalize local economies and regenerate the environment. The focal objectives in 2019 are threefold: help organize an event featuring hemp fiber, seed and grow a hemp fiber crop, and provide raw materials for market-making activities...\n\n>\n\n> The art show was an opportunity to collaborate with talented and hard-working people, and in addition to being a generally fun time, was a tremendous success. Energy continues to build around local and regional efforts to integrate a local industrial hemp supply chain with existing farm and manufacturing networks that sustain the current textile economy around natural fibers...\n\n<https://www.fibershed.com/2019/11/27/one-acre-exchange-curating-a-hemp-art-show-in-north-carolina/>\n\n<https://one-acre-exchange.com/>* Storia (local)  della lana di pecora bergamasca :lana:\n\n:PUBDATE:\n\n<https://www.ecodibergamo.it/stories/eppen/extra/altro/storia-local-della-lana-di-pecora-bergamasca-e-di-un-gruppo-di-imprenditori-co_1329288_11/>\n\n> La pecora bergamasca \u00e8 una variet\u00e0 di pecora che non viene allevata solo a Bergamo, ma ad esempio anche in Alto Adige e Valtellina. \u00c8 un animale di grossa taglia, utile soprattutto per la carne e per il latte: viene tosata due volte l\u2019anno per ragioni di salute (la pelle della pecora ha bisogno di respirare)  e produce una lana ruvida, non di grande qualit\u00e0, che per\u00f2 \u00e8 utile. Ci\u00f2 accade perch\u00e9 il nutrimento dato alla pecora in modo che produca latte e diventi carne buona rende il pelo pi\u00f9 grasso. Quindi con la lana di pecora bergamasca non si fanno i maglioni o la maglieria intima. Ma i tappeti, le moquette. Mischiandola con altre lane pi\u00f9 morbide la bergamasca fa da rinforzo e cos\u00ec il tappeto quando viene calpestato torna al sua forma originale.\n\n>\n\n> ... Ad un certo punto la filiera bergamasca non \u00e8 pi\u00f9 riuscita a vendere la lana e si \u00e8 ritrovata con un accumulo di materia prima. Questo mentre la Manifattura Ariete chiudeva i battenti: \u201cCi siamo ritrovati con tantissima lana e con l\u2019impossibilit\u00e0 di lavarla e renderla utilizzabile per la filatura...\n\n>\n\n> ... nasce anche l\u2019idea delle coperte, \u201cche abbiamo fatto usando esclusivamente la filiera del territorio e partendo dalle circa 90.000 pecore che pascolano in bergamasca...\n\n>\n\n> ... Le coperte di lana bergamasca stanno avendo successo \u201cin quella parte di pubblico sensibile al km 0 e all\u2019economia circolare\u201d. Il prodotto nasce da una tecnica antica riletta rispetto alle esigenze del presente, \u201cnon pi\u00f9 coperte molto pesanti come in passato quando bisognava scaldarsi perch\u00e9 il clima era pi\u00f9 rigido e non sempre c\u2019era il riscaldamento, ma un plaid da divano, delicato, adatto all\u2019oggi\u201d...\n\n<https://www.ecodibergamo.it/stories/eppen/extra/altro/storia-local-della-lana-di-pecora-bergamasca-e-di-un-gruppo-di-imprenditori-co_1329288_11/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Curating a Hemp Art Show](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgfb2295e)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 28 Nov 2019 08:54:00 GMT",
      "date_published": 1574932181
    },
    {
      "post_id": 506,
      "title": "MeditazioneTessile: ... that seeks in empty space a spot where it can spin its web...",
      "body": "...\n\n\n\n-- [MeditazioneTessile: ... that seeks in empty space a spot where it can spin its web...](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/MeditazioneTessile.html#org378aa26)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 28 Nov 2019 09:07:00 GMT",
      "date_published": 1574935806
    },
    {
      "post_id": 507,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@fluss0](https://nebbia.fail/@fluss0)  Questa sera dalle 19.30 Luca Quagliato e Luca Rinaldi saranno nostri ospiti al [#PianoTerra](https://nebbia.fail/tags/pianoterra)  [#Milano](https://nebbia.fail/tags/milano)  per parlare de [#laterradisotto](https://nebbia.fail/tags/laterradisotto) .\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103214910727667551)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-28T09:49:10Z",
      "date_published": 1574935806
    },
    {
      "post_id": 508,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@lab](https://nebbia.fail/@lab)  urca! che emozione!\n\n:) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103214969802505594)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-11-28T10:04:12Z",
      "date_published": 1574935806
    },
    {
      "post_id": 509,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Movimento delle [#sardine](https://nebbia.fail/tags/sardine) \n\n[#antileaderismo](https://nebbia.fail/tags/antileaderismo) \n\n\\- Nel Veneto le sardine si son riunite la prima volta a Verona e poi a Padova. Cosa vogliono? Anzitutto, non sono e non vogliono essere un partito, vogliono restare un movimento libero nella societ\u00e0.\n\n[https://www.ilgiornaledivicenza.it/home/spazio-lettori/blog/editoriale/le-sardine-in-parlamento-1.7813827](https://www.ilgiornaledivicenza.it/home/spazio-lettori/blog/editoriale/le-sardine-in-parlamento-1.7813827) \n\n\\- Il mare aperto delle sardine, contro l'idea dell'uomo forte\n\n[https://altreconomia.it/mare-aperto-sardine/](https://altreconomia.it/mare-aperto-sardine/) \n\n[#leaderismo](https://nebbia.fail/tags/leaderismo) \n\n\\- Santori: \u201cFonderemo un partito\u201d\n\n[https://urbanpost.it/movimento-delle-sardine-il-leader-santori-fonderemo-un-partito/](https://urbanpost.it/movimento-delle-sardine-il-leader-santori-fonderemo-un-partito/) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103244207931702249)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-03T13:59:50Z",
      "date_published": 1575559055
    },
    {
      "post_id": 510,
      "title": "schizo shared a status by gino@donteatanimals.org",
      "body": "\n\n\n\n-- [schizo shared a status by gino@donteatanimals.org](https://nebbia.fail/@schizo/103244468511973800)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-03T15:06:06Z",
      "date_published": 1575559055
    },
    {
      "post_id": 511,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Contributi dalla piazza delle sardine di Firenze\n\nla Trapunta 2 12 2019   by [#radio](https://nebbia.fail/tags/radio)  wombat\n\nsi parla del Decreto Sicurezza, di Minniti, della non concessione alla partecipazione degli Studenti di Sinistra (il loro intervento viene letto durante la trasmissione) \n\n[https://wombat.noblogs.org/2019/12/02/lapunta-org-eventi-sardine-firenze/](https://wombat.noblogs.org/2019/12/02/lapunta-org-eventi-sardine-firenze/) \n\n[#sardiNet](https://nebbia.fail/tags/sardinet) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103244955963615585)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-03T17:10:04Z",
      "date_published": 1575559055
    },
    {
      "post_id": 512,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "anche la maglia resta umana - [#Maglia](https://nebbia.fail/tags/maglia)  e [#Uncinetto](https://nebbia.fail/tags/uncinetto) \n\nEcco le istruzioni gratuite per realizzare   il cappello Sardine   per protestare contro la destra sovranista e xenofoba.\n\n[https://www.maglia-uncinetto.it/2019/cappello-sardine-maglia-resta-umana/](https://www.maglia-uncinetto.it/2019/cappello-sardine-maglia-resta-umana/) \n\n[#artivismo](https://nebbia.fail/tags/artivismo)    [#sardiNet](https://nebbia.fail/tags/sardinet) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103245046580542818)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-03T17:33:07Z",
      "date_published": 1575559055
    },
    {
      "post_id": 513,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@ombrerosse_](https://mastodon.bida.im/@ombrerosse_)  A causa delle \u00absperanze deluse per la misteriosa scomparsa di Zorobabele\u00bb e per \u00abla comunit\u00e0 creata da Esdra e Neemia\u00bb, \u00abla profezia era caduta in discredito [...] per il senso di frustrazione ingeneratosi negli animi in seguito a promesse inadempiute. [...] Si era gi\u00e0 imboccata la strada dell'apocalittica\u00bb...\n\n[#apocalisse](https://nebbia.fail/tags/apocalisse) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103245116672906789)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-03T17:50:57Z",
      "date_published": 1575559055
    },
    {
      "post_id": 514,
      "title": "schizo shared a status by holon@mastodon.bida.im",
      "body": "\n\n\n\n-- [schizo shared a status by holon@mastodon.bida.im](https://nebbia.fail/@schizo/103253766875472818)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-05T06:30:48Z",
      "date_published": 1575559055
    },
    {
      "post_id": 515,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Ilaria [#Cucchi](https://nebbia.fail/tags/cucchi)  alla manifestazione delle [#sardine](https://nebbia.fail/tags/sardine)  a Ferrara\n\nnon che sia particolarmente importante, ma lo trovo comunque interessante e poi torna utile per diramare la pagina wiki sulla \"non violenza\"\n\n[https://zotum.net/wiki/sardinet/manifesto/non_violenza](https://zotum.net/wiki/sardinet/manifesto/non_violenza) \n\ndel Manifesto delle Sardine\n\n[#sardiNet](https://nebbia.fail/tags/sardinet) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103248317409020842)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-04T07:24:56Z",
      "date_published": 1575559055
    },
    {
      "post_id": 516,
      "title": "schizo shared a status by ombrerosse_@mastodon.bida.im",
      "body": "VEG\u24b6N\n\n\n\n-- [schizo shared a status by ombrerosse_@mastodon.bida.im](https://nebbia.fail/@schizo/103253764810447771)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-05T06:30:17Z",
      "date_published": 1575559055
    },
    {
      "post_id": 517,
      "title": "schizo shared a status by ombrerosse_@mastodon.bida.im",
      "body": "VEG\u24b6N\n\n\n\n-- [schizo shared a status by ombrerosse_@mastodon.bida.im](https://nebbia.fail/@schizo/103253743459298698)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-05T06:24:51Z",
      "date_published": 1575559055
    },
    {
      "post_id": 518,
      "title": "schizo shared a status by ChrisPeverieri@mastodon.bida.im",
      "body": "negli occhi il mondo, nel cuore i sogni\n\n\n\n-- [schizo shared a status by ChrisPeverieri@mastodon.bida.im](https://nebbia.fail/@schizo/103255422430687627)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-05T13:31:50Z",
      "date_published": 1575559055
    },
    {
      "post_id": 519,
      "title": "Notizie (varie): \u201cRespirare. Caos e poesia\u201d di Franco Berardi",
      "body": "<https://www.sololibri.net/Respirare-Caos-e-poesia-Berardi.html>\n\n> ... si demanda alla creazione poetica la funzione di riscatto e liberazione una volta affidata alla lotta di classe. Partendo dall\u2019emozione suscitatagli dalle ultime parole pronunciate dall\u2019afro-americano Eric Garner (\u201cI can\u2019t breathe\u201d, non riesco a respirare) , mentre un poliziotto nel 2014 gli stringeva la gola fino a strozzarlo \u2012 parole ripetute poi per mesi da migliaia di dimostranti americani \u2012, l\u2019autore attribuisce a quel grido di protesta una indubbia pregnanza contestativa contro il soffocamento esercitato dal potere economico, politico e ideologico a livello mondiale. Uomini e donne che non riescono pi\u00f9 a respirare (a causa dell\u2019inquinamento globale, dello sfruttamento lavorativo, della precariet\u00e0 occupazionale, della ferocia delle guerre, della persecuzione razziale, delle troppe ingiustizie sociali)  in che modo possono riprendere coraggio e speranza, dirigendo autonomamente la propria esistenza verso l\u2019indipendenza e la felicit\u00e0, individuale e collettiva? Quale pu\u00f2 essere, oggi, il soffio vitale che ridia fiato a un\u2019umanit\u00e0 sull\u2019orlo dell\u2019apocalisse, invasa da \u201cflussi di infelicit\u00e0 e di violenza\u201d, in cui \u201cla scena sociale si oscura progressivamente, declinando verso il buio della demenza\u201d?\n\n>\n\n> Se nel 1977 si urlava \u201cla fantasia al potere\u201d, anche oggi per Bifo deve rimanere intatto il desiderio utopico di una creativit\u00e0 redimente, sprigionante energia e gioia. L\u2019unica terapia salvifica non \u00e8 politica, n\u00e9 va cercata nel progresso tecnologico o economico: soltanto la poesia pu\u00f2 creare frizione nella regolarit\u00e0 meccanica della storia, ribellione contro il tecnicismo e la funzionalit\u00e0 produttiva...\n\n<https://www.sololibri.net/Respirare-Caos-e-poesia-Berardi.html>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): \u201cRespirare. Caos e poesia\u201d di Franco Berardi](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgaee9740)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 05 Dec 2019 14:51:00 GMT",
      "date_published": 1575900348
    },
    {
      "post_id": 520,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "A Napoli ora sfilano le sardine \"nere\": \"Dateci permesso di soggiorno\"\n\n\"sono quelle sardine che hanno attraversato il deserto, sono fuggite ai campi libici e adesso nuotano nel Mare della Burocrazia e del [#Razzismo](https://nebbia.fail/tags/razzismo)  Istituzionale. Le Sardine Nere aspettano di avviare da mesi la procedura per il riconoscimento della protezione internazionale, aspettano il loro permesso ancora bloccato negli Uffici Immigrazione\".\n\nper i [#diritti](https://nebbia.fail/tags/diritti)  dei [#migranti](https://nebbia.fail/tags/migranti)  e dei [#rifugiati](https://nebbia.fail/tags/rifugiati) \n\n[http://www.ilgiornale.it/news/cronache/sardine-diventano-nere-e-sfilano-napoli-1795688.html](http://www.ilgiornale.it/news/cronache/sardine-diventano-nere-e-sfilano-napoli-1795688.html) \n\n[#sardiNet](https://nebbia.fail/tags/sardinet) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103268735427309934)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-07T21:57:30Z",
      "date_published": 1575900348
    },
    {
      "post_id": 521,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Oggi   Domenica 08/11/19\n\nFlashmob \u201cUn violador en tu camino\u201d (Lastesis) \n\nalle ore 14:00 in Duomo [#Milano](https://nebbia.fail/tags/milano) \n\n[#NonUnaDiMeno](https://nebbia.fail/tags/nonunadimeno) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103271223955309060)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-08T08:30:22Z",
      "date_published": 1575900348
    },
    {
      "post_id": 522,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Lilly](https://nebbia.fail/@Lilly)  \u00e8 l'et\u00e0, che accompagna lo stordimento esistenziale\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103271452168302192)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-08T09:28:24Z",
      "date_published": 1575900348
    },
    {
      "post_id": 523,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[#DASPO](https://nebbia.fail/tags/daspo)  Urbano\n\nStendiamo nuuovo cemento un po' qua & l\u00e0 per darci il senso di un profittevole e rassicurante [#ordine](https://nebbia.fail/tags/ordine) \n\nEppure io ormai m'ammazzo   Con i mei potenti mezzi   @ [#Milano](https://nebbia.fail/tags/milano) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103271956136773152)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-08T11:36:34Z",
      "date_published": 1575900348
    },
    {
      "post_id": 524,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Lilly](https://nebbia.fail/@Lilly)  s\u00ec s\u00ec   \u00e8 tutta scena\n\nson passato a fianco di quel buco piano piano pian pianino   e, intanto, m'immaginavo di sfrecciare in sella ad una fixa...   micidiale!   e poi son due, uno dopo l'altro, roba che ne schivi uno e ti scorni con il secondo\n\nne ho dato un'interpretazione personalizzata\n\n:) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103272073550646452)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-08T12:06:26Z",
      "date_published": 1575900348
    },
    {
      "post_id": 525,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@ombrerosse_](https://mastodon.bida.im/@ombrerosse_)  io mi chiedo se essendo arrivato ad un tal grado di astrazione possa essere considerato un climax ideale, ammesso che sia vero ci\u00f2 che si dice relativamente alla concessione di QUALSIASI cosa rientri all'interno di uno \"stile di vita\".\n\n\\+ [#anarcodandismo](https://nebbia.fail/tags/anarcodandismo) \n\nse questa condizione fosse sufficente, beh, non \u00e8 male; a cosa puntano le nostre rivendicazioni, i nostri conflitti se non a crearci le migliori condizioni di vita e non solo di sopravvivenza?\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103272640052025894)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-08T14:30:30Z",
      "date_published": 1575900348
    },
    {
      "post_id": 526,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "sono andato con l'intenzione di photographare le espressioni di chi osservava, tra lo stupore e, magari, il contrariato\n\ninvano\n\nla situazione era:   un nucleo costituito dal flashmob   e una membrana amniotica di chi, gi\u00e0 interessat', riprendeva, creando, in fondo, una barriera al fluire indifferente del buonismo natalico\n\nho sentito solo,   da un cismaschio nel mezzo del cammin di sua vita:   _ che palle 'ste cose qua (con sua moglie!) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103272703304971093)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-08T14:46:35Z",
      "date_published": 1575900348
    },
    {
      "post_id": 527,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "Serata in Elicriso   [https://node9.org/channel/elicriso](https://node9.org/channel/elicriso) \n\nche oggi c'abbiam apertura extraordinaria   l'\u00e8 Sant Ambroeus\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103273316164766637)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-08T17:22:27Z",
      "date_published": 1575900348
    },
    {
      "post_id": 528,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Lilly](https://nebbia.fail/@Lilly)  \u00e8 lo Spaccio Popolare in v.le (Casa Occupata)  Gorizia\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103273475900720912)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-08T18:03:04Z",
      "date_published": 1575900348
    },
    {
      "post_id": 529,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Il_Fuco](https://mastodon.bida.im/@Il_Fuco)  a me, da giovincello, piaceva molto l'Emilia Paranoica, mi dava IL senso, mi pareva esprimesse bene la mia rabbia, la mia disillusione punk nei valori costituiti, ma quel \"Fedeli alla Linea\" non l'ho mai mandato gi\u00f9, m'\u00e8 sempre parso opprimente, soffocante il mio anarchico bisogno di sentirmi libero da tutt[o|i]; ora, col senno di poi, si pu\u00f2 leggere quella angusta fedelt\u00e0 nella filigrana di un percorso esistenziale spaventoso\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103274374668229759)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-08T21:51:38Z",
      "date_published": 1575900348
    },
    {
      "post_id": 530,
      "title": "Schize: una giornata di Sana Filatura @ SerpicaLab",
      "body": "![filatura_serpica.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/filatura_serpica.jpg) \n\ndurante Parla come Cuci: <https://www.serpicanaro.com/agenda/upcoming-events/parla-come-cuci>\n\n\n\n-- [Schize: una giornata di Sana Filatura @ SerpicaLab](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#orgfaf656e)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 09 Dec 2019 18:45:00 GMT",
      "date_published": 1575917789
    },
    {
      "post_id": 531,
      "title": "Schize: Disfacimenti",
      "body": "![disfacimento.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/disfacimento.jpg) \n\nAvevo bisogno di filo e cos\u00ec mi son messo a disfare un vecchio esperimento; che gusto!\n\n\n\n-- [Schize: Disfacimenti](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org423f9c6)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 09 Dec 2019 18:45:00 GMT",
      "date_published": 1575917789
    },
    {
      "post_id": 532,
      "title": "Schize: Finalmente un bel giorno di sole",
      "body": "asciutto,\n\nche mi fa cogliere l'occasione per togliere la lana dall'ammollo.\n\n![vello_nero-asciutto.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/vello_nero-asciutto.jpg) \n\nc'\u00e8 stata molto, ho fatto 3 risciacqui (sempre senza sapone)  ed alla fine \u00e8 quella che, ovviamente, \u00e8 venuta meglio; bisogna vedere se \u00e8 uno stress troppo grande\n\n![vello_nero-steso.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/vello_nero-steso.jpg) \n\n\n\n-- [Schize: Finalmente un bel giorno di sole](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org97c8917)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 09 Dec 2019 18:45:00 GMT",
      "date_published": 1575917789
    },
    {
      "post_id": 533,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@holon](https://mastodon.bida.im/@holon)  spiegale tu, piuttosto\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103317608500138138)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-16T13:06:34Z",
      "date_published": 1576829730
    },
    {
      "post_id": 534,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@holon](https://mastodon.bida.im/@holon)  S\u00ec, un pochino lo capisco anche io, sebbene non al pari tuo, ovviamente, ma ci\u00f2 non toglie nulla al tuo razzismo, lo fa capire, ma non lo rende meno sfrontato e il solo fatto che sei bida non dovrebbe darti il diritto di infrangerne impunemente la policy dall'alto del tuo ego; se no stiam qua a farci le pugnette\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103317730235306879)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-16T13:37:32Z",
      "date_published": 1576829730
    },
    {
      "post_id": 535,
      "title": "schizo shared a status by vukbuk@mastodon.bida.im",
      "body": "\n\n\n\n-- [schizo shared a status by vukbuk@mastodon.bida.im](https://nebbia.fail/@schizo/103317906584084538)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-16T14:22:22Z",
      "date_published": 1576829730
    },
    {
      "post_id": 536,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@holon](https://mastodon.bida.im/@holon)  comunque non sono io che devo capirti, sei, ripeto, tu che devi spiegare a chi, nella sua piccolezza, pu\u00f2 interpretare le tue invettive profondamente razziste, un pochino giustificarle che, va bene, lo so, tu sei uno che non dimentica, ma altri si, sciolgono le proprie nullit\u00e0 nel nulla\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103317754085584620)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-16T13:43:36Z",
      "date_published": 1576829730
    },
    {
      "post_id": 537,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@bradypus_tridactylus](https://mastodon.cisti.org/@bradypus_tridactylus)  [@schizo](https://node9.org/channel/schizo)  [@sardinet](https://zotum.net/channel/sardinet)  anche io l'ho trovato insopportabile e mi son chiesto quanto abbiano voluto rendere proprio cos\u00ec fastidioso\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103324435517492110)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-17T18:02:46Z",
      "date_published": 1576829730
    },
    {
      "post_id": 538,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@bradypus_tridactylus](https://mastodon.cisti.org/@bradypus_tridactylus)  [@schizo](https://node9.org/channel/schizo)  [@sardinet](https://zotum.net/channel/sardinet)  eh, compagna mia, pensa alla salute\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103324449003257467)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-17T18:06:12Z",
      "date_published": 1576829730
    },
    {
      "post_id": 539,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@holon](https://mastodon.bida.im/@holon)  [@Ca_Gi](https://mastodon.bida.im/@Ca_Gi)  [@Antanicus](https://mastodon.bida.im/@Antanicus)  te scherzi ma se XM24 si agghindasse da sardina ci sarebbe da divertirsi davvero, altro che contenuti divisivi\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103326857153771852)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-18T04:18:37Z",
      "date_published": 1576829730
    },
    {
      "post_id": 540,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@Sofia_Virginia_Capetillo](https://mastodon.bida.im/@Sofia_Virginia_Capetillo)  [@Ca_Gi](https://mastodon.bida.im/@Ca_Gi)  paradossalmente l'assenza di contenuti calata dal Santo Subito, giustificata dal fatto che creano divisivit\u00e0, \u00e8 quella che crea la pi\u00f9 aspra divisivit\u00e0\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103327711506411310)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-18T07:55:54Z",
      "date_published": 1576829730
    },
    {
      "post_id": 541,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "[@OigRoig](https://mastodon.bida.im/@OigRoig)    oggi wikiradio \u00e8 stata dedicata proprio al ricordo di questa strage\n\n[https://www.raiplayradio.it/audio/2019/12/WIKIRADIO---La--Strage-di-Torino--01e4a37b-abe1-431b-ac51-da708c42c44a.html](https://www.raiplayradio.it/audio/2019/12/WIKIRADIO ---La--Strage-di-Torino--01e4a37b-abe1-431b-ac51-da708c42c44a.html) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103330067655734852)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-18T17:55:06Z",
      "date_published": 1576829730
    },
    {
      "post_id": 542,
      "title": "schizo shared a status by bradypus_tridactylus@mastodon.cisti.org",
      "body": "sempre fuori dal motore vivere a rallentatore   slottho per i compagni animaa......zzzzzzzzzzz\n\n\n\n-- [schizo shared a status by bradypus_tridactylus@mastodon.cisti.org](https://nebbia.fail/@schizo/103336610913258942)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-19T21:39:08Z",
      "date_published": 1576829730
    },
    {
      "post_id": 543,
      "title": "Notizie (varie): Dal gregge al filatoio, torna l\u2019era della lana",
      "body": "<https://www.bresciaoggi.it/territori/valcamonica/dal-gregge-al-filatoio-torna-l-era-della-lana-1.7814033>\n\n![image.jpg](https://www.bresciaoggi.it/image/policy:1.7814032:1575337697/image.jpg) \n\n> Valorizzare la transumanza e provare a rilanciare una filiera che consenta l\u2019utilizzo di un bene prezioso oggi buttato, la lana. Sono questi gli obiettivi del progetto artistico \u00abAndare con il gregge\u00bb, presentato giorni fa nella sala pubblica dell\u2019ex elementare di Lava di Malonno. La prossima primavera il piano coinvolger\u00e0 un gruppo eterogeneo di adulti e studenti di due classi dell\u2019elementare malonnese (insegnanti compresi)  nel seguire un tratto del percorso di un gregge, di giorno e di notte, per vivere alcune ore immersi nel paesaggio a contatto con gli animali guidati dal pastore. Inoltre, partecipando a laboratori a tema, i partecipanti potranno apprendere le tecniche artigianali di lavorazione della lana, dalla tosatura al lavaggio, dalla cardatura, all\u2019infeltrimento e alla filatura...\n\n<https://www.bresciaoggi.it/territori/valcamonica/dal-gregge-al-filatoio-torna-l-era-della-lana-1.7814033>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Dal gregge al filatoio, torna l\u2019era della lana](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgc16751f)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 20 Dec 2019 08:09:00 GMT",
      "date_published": 1576829730
    },
    {
      "post_id": 544,
      "title": "schizo shared a status by dromografos@mastodon.social",
      "body": "News and photos from Greece and the World in Greek & English. Secure contributions & communication to info@dromografos.news and Wire messenger-dromografos\n\n\n\n-- [schizo shared a status by dromografos@mastodon.social](https://nebbia.fail/@schizo/103346663550141814)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-21T16:15:39Z",
      "date_published": 1577364947
    },
    {
      "post_id": 545,
      "title": "schizo shared a status by socialpariah",
      "body": "Sempre, ovunque e prima di tutto, antitaliano\n\n\"Il nemico marcia sempre alla tua testa\" (B.B.)    \"The executioners face is always well hidden\" (B.D.) \n\n\n\n-- [schizo shared a status by socialpariah](https://nebbia.fail/@schizo/103344896797629113)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-21T08:46:20Z",
      "date_published": 1577364947
    },
    {
      "post_id": 546,
      "title": "schizo shared a status by leodurruti@mastodon.bida.im",
      "body": "Di musiche, rivolte, letteratura.   Panni stesi e fasci appesi.\n\n[@leodurruti](https://hub.disroot.org/channel/leodurruti)  | [@acqueagitate](https://tiksi.net/channel/acqueagitate) \n\n\n\n-- [schizo shared a status by leodurruti@mastodon.bida.im](https://nebbia.fail/@schizo/103344893250797607)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-21T08:45:26Z",
      "date_published": 1577364947
    },
    {
      "post_id": 547,
      "title": "schizo shared a status by ChrisPeverieri@mastodon.bida.im",
      "body": "negli occhi il mondo, nel cuore i sogni\n\n\n\n-- [schizo shared a status by ChrisPeverieri@mastodon.bida.im](https://nebbia.fail/@schizo/103346662616233689)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-21T16:15:25Z",
      "date_published": 1577364947
    },
    {
      "post_id": 548,
      "title": "schizo shared a status by ChrisPeverieri@mastodon.bida.im",
      "body": "negli occhi il mondo, nel cuore i sogni\n\n\n\n-- [schizo shared a status by ChrisPeverieri@mastodon.bida.im](https://nebbia.fail/@schizo/103346662911537528)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2019-12-21T16:15:29Z",
      "date_published": 1577364947
    },
    {
      "post_id": 549,
      "title": "Schize: RetOne II",
      "body": "![retone-II.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/retone-II.jpg)  ![retone-II-particolare.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/retone-II-particolare.jpg) \n\nho disfato e rifatto il RetOne; in questa seconda versione ho adottato la solita tecnica per la realizzazione dei maglioni che prevede l'utilizzo del gioco dei ferri, qui sono quelli del 6 con i quali ho fatto delle maglie allungate (triplicate) \n\nil risultato \u00e8 molto pi\u00f9 rifinito rispetto alla [versione precedente](https://www.inventati.org/noviglob//Schize.html#orga0499e1) \n\n\n\n-- [Schize: RetOne II](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org84c18a1)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 26 Dec 2019 12:52:00 GMT",
      "date_published": 1578160470
    },
    {
      "post_id": 550,
      "title": "schizo shared a status by FuchsiaShock@radical.town",
      "body": "transbian who's anarchist and ex-sw and high functioning autistic (though functioning is highly debatable)  and who loves videogames (especially ones with cars in)  and synthy electronic music. also literally learning witchcraft.   if i forget to cw i don't mind being reminded.   occasionally lewd but mostly wholesome, but definitely not suitable for minors.   many toots are followers only. the most lewd ones, especially.   formerly @thatsabinegirl\n\n\n\n-- [schizo shared a status by FuchsiaShock@radical.town](https://nebbia.fail/@schizo/103412627276629495)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2020-01-02T07:51:06Z",
      "date_published": 1578160470
    },
    {
      "post_id": 551,
      "title": "schizo shared a status by zeppe@mastodon.bida.im",
      "body": "Biji Berxwedana\n\n\n\n-- [schizo shared a status by zeppe@mastodon.bida.im](https://nebbia.fail/@schizo/103412619054387776)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2020-01-02T07:49:00Z",
      "date_published": 1578160470
    },
    {
      "post_id": 552,
      "title": "Notizie (varie): Pitti Uomo, video-messaggio del Principe Carlo: \"Lana, ruolo importante nella sfida del cambiamento climatico\"",
      "body": "<https://corrieredellumbria.corr.it/video/attualita/1382311/principe-carlo-pitti-uomo-video-messaggio-clima-lana-firenze-inaugurazione.html>\n\nIn veste di patron della \"Campaign for Wool\", progetto globale nato nel 2010 per sostenere l'utilizzo della lana pura ottenuta da coltivazioni biologiche, il Principe del Galles ha sottolineato l'importanza dell'uso delle fibre naturali come scelta consapevole nella lotta contro i disastri ambientali e i cambiamenti climatici.\n\n> \"Quando pi\u00f9 di 10 anni fa inaugurai la Campaign for Wool, la mia speranza era che se tutte le nazioni che producono lana si fossero unite in spirito di cooperazione avremmo trovato modi migliori per promuovere questa fibra, che \u00e8 cos\u00ec straordinariamente pratica e versatile, e allo stesso tempo saremmo riusciti ad aiutare i tanti allevatori di pecore che operano sotto pressione in grandi difficolt\u00e0\"... \"Mi \u00e8 ancora pi\u00f9 chiaro adesso, pi\u00f9 di quanto non lo fosse allora, che i materiali naturali, non provenienti da combustibili fossili, non infiammabili e naturalmente bio-degradabili, hanno un ruolo importante da giocare nell'enorme sfida del cambiamento climatico. Quindi sono molto contento che il messaggio dell'inerente sostenibilit\u00e0 della lana verr\u00e0 celebrato nei prossimi giorni. E che in tutti i suoi usi finali la lana verr\u00e0 messa in evidenza come fibra di scelta ecologica\"... \"La gente comincia a fare domande minuziose circa la provenienza e il contenuto della moda attuale e di tutto ci\u00f2 che viene messo nelle loro case. E soltanto la lana garantisce rassicurazione finale di vera sostenibilit\u00e0\"\n\n<https://corrieredellumbria.corr.it/video/attualita/1382311/principe-carlo-pitti-uomo-video-messaggio-clima-lana-firenze-inaugurazione.html>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Pitti Uomo, video-messaggio del Principe Carlo: \"Lana, ruolo importante nella sfida del cambiamento climatico\"](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgd609a9f)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 08 Jan 2020 07:13:00 GMT",
      "date_published": 1578480705
    },
    {
      "post_id": 553,
      "title": "Notizie (varie): I 10 diritti chi di lavora a maglia e all\u2019uncinetto",
      "body": "<https://www.maglia-uncinetto.it/2020/10-diritti-maglia-e-uncinetto/>\n\n> Nulla ci costringe a lavorare a maglia o all\u2019uncinetto, lo facciamo per passione. Per questo abbiamo 10 precisi diritti nel nostro lavorare a maglia e all\u2019uncinetto. Eccoli. (Ispirati a Daniel Pennac.) \n\n<https://www.maglia-uncinetto.it/2020/10-diritti-maglia-e-uncinetto/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): I 10 diritti chi di lavora a maglia e all\u2019uncinetto](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org42f1ee7)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 10 Jan 2020 11:54:00 GMT",
      "date_published": 1578911756
    },
    {
      "post_id": 554,
      "title": "Notizie (varie): Wearable device provides personal cooling without electricity",
      "body": "<http://www.anthropocenemagazine.org/2020/01/wearable-device-could-cool-you-down-without-using-electricity/>\n\nThe patch reflects sunlight and dissipates body heat, bringing down body temperature by a few degrees.\n\n> Heat waves are getting more and more common with climate change. A new wearable device could provide cooling relief to both people and the planet. The skin patch can cool down its wearer without using any energy.\n\n>\n\n> The flexible stretchable device, reported in the Proceedings of the National Academy of Sciences, reflects sunlight away from the body to keep it from absorbing heat. It also allows the body to dissipate heat. This allows it to bring down the wearer\u2019s skin temperature by about 6\u00b0C during daytime hours.\n\n<http://www.anthropocenemagazine.org/2020/01/wearable-device-could-cool-you-down-without-using-electricity/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Wearable device provides personal cooling without electricity](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org266644c)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 10 Jan 2020 13:56:00 GMT",
      "date_published": 1578911756
    },
    {
      "post_id": 555,
      "title": "Notizie (varie): il gilet",
      "body": "<https://www.elle.com/it/shopping/a30292323/gilet-donna-tendenza-moda-inverno-2020/>\n\n> Come capospalla o come abito, a voi la scelta per indossare gli smanicati super smart\n\n<https://www.elle.com/it/shopping/a30292323/gilet-donna-tendenza-moda-inverno-2020/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): il gilet](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgb9c1d7c)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 13 Jan 2020 10:03:00 GMT",
      "date_published": 1579173127
    },
    {
      "post_id": 556,
      "title": "Notizie (varie): Bloody Fashion: cosa c'\u00e8 dietro la capitale della Moda?",
      "body": "<https://extinctionrebellion.it/xr-magazine/2020/01/13/Bloody-Fashion/>\n\nDomenica 12 gennaio Extinction Rebellion Milano ha portato avanti un\u2019azione alla Fashion Week per denunciare l\u2019impatto dell\u2019industria della moda nei confronti dell\u2019ambiente e dei lavoratori.\n\n> La nostra protesta non ha voluto puntare il dito contro specifici marchi e brand ma sensibilizzare i consumatori sul ruolo che l\u2019industria tessile, nel suo complesso, ha nello sfruttamento indiscriminato delle risorse umane e ambientali del nostro pianeta.\n\n<https://extinctionrebellion.it/xr-magazine/2020/01/13/Bloody-Fashion/>\n\n<https://www.xrboycottfashion.com/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Bloody Fashion: cosa c'\u00e8 dietro la capitale della Moda?](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org89c95ad)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 13 Jan 2020 10:44:00 GMT",
      "date_published": 1579173127
    },
    {
      "post_id": 557,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "List of all hubs:\n\n[/1BbXU2hYZKRDj41JhYDc1L2g8JEb45U97c/](/1BbXU2hYZKRDj41JhYDc1L2g8JEb45U97c/)    [/1GrEenUGRWnzaNZjR3XsQa6dQgdPDTyt7i/](/1GrEenUGRWnzaNZjR3XsQa6dQgdPDTyt7i/)    [/1MoonP8t4rk9QamBUPh5Aspkwa1Xhf5ux2/](/1MoonP8t4rk9QamBUPh5Aspkwa1Xhf5ux2/)    [/1SunAWK2VUT9GQK32MpwRfFPVgcBSJN9a/](/1SunAWK2VUT9GQK32MpwRfFPVgcBSJN9a/)    [/1White24UrrwQrD86o6Vrc1apgZ1x1o51/](/1White24UrrwQrD86o6Vrc1apgZ1x1o51/) \n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103483004900920982)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2020-01-14T18:09:03Z",
      "date_published": 1579173127
    },
    {
      "post_id": 558,
      "title": "New status by schizo",
      "body": "questo\n\nhttp://127.0.0.1:43110/Me.ZeroNetwork.bit/?Post/1BbXU2hYZKRDj41JhYDc1L2g8JEb45U97c/1P8mVfz49P4g5NWFmpFT9BcejHJBy2ybFF/1572793564\n\n\u00e8 l'ultimo post pubblicato da fluss0@kaffie.bit\n\n\n\n-- [New status by schizo](https://nebbia.fail/@schizo/103488752995850074)\n\n-- [schizo](https://nebbia.fail/users/schizo.atom) 2020-01-15T18:30:52Z",
      "date_published": 1579173127
    },
    {
      "post_id": 559,
      "title": "Notizie (varie): Spunti sullo sfruttamento nel tessile \u2013 Moda e sfruttamento sono sinonimi?",
      "body": "<https://milanoinmovimento.com/primo-piano/spunti-sullo-sfruttamento-nel-tessile-moda-e-sfruttamento-sono-sinonimi>\n\n> L\u2019industria del tessile/moda italiana si dimostra, visti gli scambi esteri del 2019, uno dei comparti pi\u00f9 performanti del commercio mondiale. I dati ISTAT parlano di un saldo commerciale nel periodo gennaio-luglio che oltrepassa i 6,1 miliardi di euro, pi\u00f9 di 360milioni di euro rispetto all\u2019identico periodo dell\u2019anno scorso. Nel 2016 il quadro occupazionale del settore italiano contava quasi 120.000 lavoratori, senza considerare tutto il capitale umano non compreso nelle classifiche. Sicuramente centrale per il \u2018Belpaese\u2019, il comparto del tessile e della moda vive \u2013 a livello globale \u2013 sulle spalle di un mondo sotterraneo fatto di sfruttamento, precariet\u00e0, violazione dei diritti umani e assenza di regolamentazione minima. Il problema \u00e8 sistemico e non si salva nessuno, nemmeno le multinazionali, come quelle della manifattura di lusso che contribuisce con pi\u00f9 del 5% PIL della penisola, che vedono nel \u2018made in Italy\u2019 il loro principale motivo di vanto. Il dossier del New York Times \u2018Un viaggio nell\u2019economia sommersa dell\u2019Italia\u2019 certifica come tramite la pratica del lavoro a domicilio e per colpa dell\u2019assenza di un salario minimo nazionale \u2013 in Puglia come in altri luoghi \u2013 vi siano situazioni di forte sfruttamento, agevolate dal tasso di disoccupazione esistente.\n\n<https://milanoinmovimento.com/primo-piano/spunti-sullo-sfruttamento-nel-tessile-moda-e-sfruttamento-sono-sinonimi>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Spunti sullo sfruttamento nel tessile \u2013 Moda e sfruttamento sono sinonimi?](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org19015a4)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 16 Jan 2020 10:55:00 GMT",
      "date_published": 1579173127
    },
    {
      "post_id": 560,
      "title": "Notizie (varie): Tessitura manuale a telaio in Calabria",
      "body": "durante la seconda de \"Le lezioni di antimafia di Radio Popolare\", : \u201cIn nome della libert\u00e0 d\u2019impresa\u201d\n\n_Vincenzo Linarello_ , Presidente di **GOEL** , _Gruppo cooperativo, comunit\u00e0 di persone, imprese e cooperative sociali che si oppongono alla 'ndrangheta_ , ha parlato dell'esperienza tessile che ha preso avvio in Calabria indirizzata alla valorizzazione della tradizione locale...\n\n\u00e8 interessantissima la parte in cui vengono descritte le _majstre_ , maestre programmatrici del telaio (la trasmissione della conoscenza avveniva attraverso nenie, cantilene, nei cui versi erano nascosti i codici matematici alla base delle programmazioni di telaio) \n\nnasce cos\u00ec _[cangiari](https://cangiari.it/it) _ (cambiare)  il primo marchio di fascia etica per l'alta moda, che comprende tutta la filiera produttiva (c'\u00e8 lo showroom non aperto al pubblico, ma ai vari compratori e negozi, a Milano) \n\n<https://www.radiopopolare.it/lezioni-di-antimafia-2020-radio-popolare/>\n\nun estratto dell'incontro \u00e8 andato in onda nella puntata di Memos (Radio Popolare)  del\n\n<https://radiopopolare.it/download.php?file=https://pod.radiopopolare.it/memos_1_24_01_2020.mp3>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Tessitura manuale a telaio in Calabria](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org6c41e96)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 24 Jan 2020 18:11:00 GMT",
      "date_published": 1579889749
    },
    {
      "post_id": 561,
      "title": "Notizie (varie): Fast-growing fungal proteins could slash agricultural emissions ten-fold",
      "body": "<http://www.anthropocenemagazine.org/2020/01/clean-green-mycoprotein-the-benefits-of-alternative-meats-for-our-planet-and-our-health/>\n\n> Mycoprotein, a meat substitute made from cultivating the cells of a fibrous fungus, could provide a solution to many of the meat industry\u2019s environmental weak points. This is according to a new study, which provides the a comprehensive review on the true potential environmental and health benefits of this alternative protein.\n\n<http://www.anthropocenemagazine.org/2020/01/clean-green-mycoprotein-the-benefits-of-alternative-meats-for-our-planet-and-our-health/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Fast-growing fungal proteins could slash agricultural emissions ten-fold](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgceb300a)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 27 Jan 2020 16:34:00 GMT",
      "date_published": 1580145606
    },
    {
      "post_id": 562,
      "title": "Notizie (varie): Vestiti solari, il filato fotovoltaico ora si pu\u00f2 lavare",
      "body": "<http://www.rinnovabili.it/energia/fotovoltaico/vestiti-solari-filato-fotovoltaico/>\n\n**Verso un futuro di vestiti solari senza dover scendere a compromessi su comfort, estetica o durata**\n\n![pip3229-fig-0002-m-e1580126315711.jpg](http://www.rinnovabili.it/wp-content/uploads/2020/01/pip3229-fig-0002-m-e1580126315711.jpg) \n\n> (Rinnovabili.it)  \u2013 Nel 2018 un team della Nottingham Trent University aveva annunciato lo sviluppo di una tecnica per incorporare celle solari miniaturizzate in filati da poter tessere e lavorare a maglia. Oggi, dalla stessa squadra di ricercatori, arriva la conferma: i vestiti solari sono una realt\u00e0 possibile e concreta. Il come lo spiega l\u2019articolo pubblicato dagli scienziati Achala Satharasinghe, Theodore Hughes\u2010Riley e Tilak Dias su Progress in Photovoltaics (testo in inglese) . Il gruppo ha dimostrato le funzionalit\u00e0 di un nuovo tessuto fotovoltaico in grado di fornire una fonte di energia affidabile per dispositivi indossabili e mobili...\n\n<http://www.rinnovabili.it/energia/fotovoltaico/vestiti-solari-filato-fotovoltaico/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Vestiti solari, il filato fotovoltaico ora si pu\u00f2 lavare](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org7cccfdd)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 28 Jan 2020 11:12:00 GMT",
      "date_published": 1580473713
    },
    {
      "post_id": 563,
      "title": "Schize: Modulo I",
      "body": "![Modulo_I.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/Modulo_I.jpg) \n\nFigure 1: elemento espositivo di _Abbigliamento Modulare_\n\nOrdito in pura lana, trama in Pura Lana di Scarto (Astrakan) \n\n![Modulo_I-appesolo.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/Modulo_I-appesolo.jpg) \n\nFigure 2: Appesolo ad asciugare prima della uncinamentura del bordo\n\nl'intenzione sarebbe quella di creare una nuova opera della permanente in divenire, incentrata sulla modularit\u00e0: un tessuto da sfondo a delle tavole disegnate da Ada che raffigurino possibili combinazioni dei moduli\n\n\n\n-- [Schize: Modulo I](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org42f01d2)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 31 Jan 2020 12:25:00 GMT",
      "date_published": 1580473713
    },
    {
      "post_id": 564,
      "title": "Notizie (varie): Global Buckets",
      "body": "<http://www.globalbuckets.org/>\n\nIs it possible two cheap plastic buckets can help reduce global malnutrition?\n\n> Sounds crazy, but there's some amazing technology that can be created by combining two cheap 5-gallon buckets along with some other low cost or free materials. The result is a low cost foolproof system of growing food...\n\n![Drawing+of+2+Buckets.jpg](http://1.bp.blogspot.com/_pi4x1Bm_0P0/SkfDNufl0NI/AAAAAAAAAGQ/8D8WvUDc7ps/s1600-h/Drawing+of+2+Buckets.jpg) \n\n<http://www.globalbuckets.org/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Global Buckets](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orge591850)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sun, 02 Feb 2020 16:18:00 GMT",
      "date_published": 1581166148
    },
    {
      "post_id": 565,
      "title": "Notizie (varie): REWILDING: una soluzione basata sulla natura",
      "body": "<https://extinctionrebellion.it/xr-magazine/2020/02/01/rewilding-una-soluzione-basata-sulla-natura/>\n\n> Quello compreso tra 2020 e 2030 \u00e8 stato dichiarato dalle Nazioni Unite il \u201cDecennio del ripristino ecologico\u201d. In tal senso, numerose associazioni ambientaliste e orientate al Rewilding hanno fatto notare come il cosiddetto \u201cGreen Deal per l'Europa\u201d, per essere credibile, dovrebbe porre molta pi\u00f9 enfasi sulle soluzioni basate sulla natura e sul recupero degli ecosistemi su larga scala come chiavi per mitigare l'attuale emergenza climatica ed ecologica. Tuttavia i decisori politici spesso sono diffidenti rispetto a questo tipo di interventi, che richiedono la conservazione e il recupero degli ecosistemi; talvolta sono apertamente ostili. In questo articolo spieghiamo cosa si intende per Rewilding, e perch\u00e9 ha il potenziale di mitigare in modo significativo i cambiamenti climatici e invertire il declino della biodiversit\u00e0...\n\n<https://extinctionrebellion.it/xr-magazine/2020/02/01/rewilding-una-soluzione-basata-sulla-natura/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): REWILDING: una soluzione basata sulla natura](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org8d31df8)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sun, 02 Feb 2020 16:22:00 GMT",
      "date_published": 1581166148
    },
    {
      "post_id": 566,
      "title": "Notizie (varie): Storia e tecnica della maglia con Michael Pearson",
      "body": "[https://www.maglia-uncinetto.it/2020/storia-e-tecnica-della-maglia-con-michael-pearson/?utm_source=feedburner&utm;_medium=feed&utm;_campaign=Feed:+Maglia-uncinettoit+(Maglia-Uncinetto.it) ](https://www.maglia-uncinetto.it/2020/storia-e-tecnica-della-maglia-con-michael-pearson/?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=Feed%3A+Maglia-uncinettoit+%28Maglia-Uncinetto.it%29) \n\n> Quando si pensa a libri che abbinino storia e tecnica dei ferri, non si pu\u00f2 non ricordare Traditional Knitting di Michael Pearson. Questo libro, pubblicato per la prima volta nel 1984, \u00e8 stato ripubblicato in versione ampliata nel 2015. Si tratta di un testo che raccoglie informazioni storiche, tecniche e anche modelli della tradizione delle isole britanniche.\n\n>\n\n> Vediamo pi\u00f9 nel dettaglio come \u00e8 strutturato il libro...\n\n[https://www.maglia-uncinetto.it/2020/storia-e-tecnica-della-maglia-con-michael-pearson/?utm_source=feedburner&utm;_medium=feed&utm;_campaign=Feed:+Maglia-uncinettoit+(Maglia-Uncinetto.it) ](https://www.maglia-uncinetto.it/2020/storia-e-tecnica-della-maglia-con-michael-pearson/?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=Feed%3A+Maglia-uncinettoit+%28Maglia-Uncinetto.it%29) \n\n\n\n-- [Notizie (varie): Storia e tecnica della maglia con Michael Pearson](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org31fdcd8)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 08 Feb 2020 12:45:00 GMT",
      "date_published": 1581166148
    },
    {
      "post_id": 567,
      "title": "Notizie (varie): Solarpunk: Come ho imparato ad amare il futuro",
      "body": "<https://www.fantascienza.com/25543/solarpunk-come-ho-imparato-ad-amare-il-futuro>\n\n**I racconti e gli articoli ospitati nell\u2019antologia presentata da Future Fiction si ribellano contro le visioni pessimistiche del nostro futuro e cercano di trovare nuove strade per costruire un mondo migliore**\n\n> Che cos\u2019\u00e8 il solarpunk? Secondo una delle voci pi\u00f9 autorevoli della \u201csolarpunk community\u201d, Adam Flynn, \u00e8 un aggettivo promiscuo, usato per descrivere la visione di un futuro che tutti dovrebbero voler realizzare. Un futuro sostenibile in cui la tecnologia pi\u00f9 avanzata viene messa al servizio degli uomini e dell\u2019ambiente. In breve, il solarpunk \u00e8 una reazione al cambiamento climatico, alla disuguaglianza e all\u2019ossessione culturale per i futuri distopici. I suoi discepoli immaginano un mondo in cui le persone prosperano grazie all\u2019indipendenza energetica, alla resilienza locale e a solide infrastrutture. Non \u00e8 un \u201critorno alla terra\u201d e al survivalismo, in quanto il solarpunk sostiene l\u2019uso responsabile delle nuove tecnologie come la biologia sintetica e le reti sensoriali. E non \u00e8 propriamente un\u2019utopia, perch\u00e9 il futuro che sogna \u00e8 al tempo stesso altamente tecnologico e coraggioso e, cosa pi\u00f9 importante, \u00e8 un futuro che si pu\u00f2 effettivamente realizzare. Si potrebbe definire postapocalittico, ma non come questo termine viene inteso abitualmente in senso negativo, perch\u00e9 il futuro che ci attende potrebbe poi non essere cos\u00ec male.\n\n>\n\n> L\u2019antologia, Solarpunk. Come ho imparato ad amare il futuro, pubblicata da Future Fiction, curata da Fabio Fernandes e Francesco Verso, raccoglie quattordici racconti e due saggi provenienti da sette paesi e tradotti da cinque lingue (portoghese, spagnolo, cinese, francese, inglese) ...\n\n<https://www.fantascienza.com/25543/solarpunk-come-ho-imparato-ad-amare-il-futuro>\n\n<https://www.futurefiction.org/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Solarpunk: Come ho imparato ad amare il futuro](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orga21655d)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 14 Feb 2020 10:50:00 GMT",
      "date_published": 1581770551
    },
    {
      "post_id": 568,
      "title": "Schize: Gil\u00e8 Mimetico",
      "body": "![gile_mimetico.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/gile_mimetico.jpg) \n\nFigure 1: cangiante maglia allungata con lana filata da me (proveniente da Oranami)  in doppio con un sottile cotone\n\n\n\n-- [Schize: Gil\u00e8 Mimetico](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org87fa285)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 15 Feb 2020 12:36:00 GMT",
      "date_published": 1581770551
    },
    {
      "post_id": 569,
      "title": "MicrobiotaUmano: Calendario delle produzioni",
      "body": "###  1.1 prod. <2020-02-23 dom>\n\nieri ci siamo incontrat' all'orto per i primi lavori della nuova stagione\n\n####  1.1.1 Un pasto in fermento\n\n![pranzo_fermentato.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/pranzo_fermentato.jpg) \n\n  * birra allo zenzero    * radicchio con barbabietola fermentata conditi con il succo da essa prodotto    * pane con lievito madre    * formaggio di kefir \n\n####  1.1.2 Cardi lattofermentati\n\nabbiamo ridimensionato la spinosa siepe di recinzione e zappato tutto come preparazione per la nuova versione, officinale, e nel mentre abbiamo raccolto un po' di topinambur e di cardi\n\n![d4384c97-28ff-4aec-bdce-e1ac5b75761b-1.jpg](https://node9.org/photo/d4384c97-28ff-4aec-bdce-e1ac5b75761b-1.jpg) \n\nappena arrivato a casa li ho mondati e invasati per la fermentazione\n\n![5890c592-4c5e-4b84-8182-9ed30bd2eae0-1.jpg](https://node9.org/photo/5890c592-4c5e-4b84-8182-9ed30bd2eae0-1.jpg) \n\n![5557c243-32ef-4467-b002-52eb32cdea80-1.jpg](https://node9.org/photo/5557c243-32ef-4467-b002-52eb32cdea80-1.jpg) \n\n###  1.2 prod. <2020-02-22 sab>\n\n####  1.2.1 Carote lattofermentate\n\n![5carotezenzeroaglioalloro.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/5carotezenzeroaglioalloro.jpg) \n\n  * 5 carote    * un po' di zenzero    * 2 spicchi d'aglio    * alloro \n\n###  1.3 prod. <2020-02-18 mar> Elicriso\n\n![4e4e39ae-8ce5-421f-a3b0-830954008559-1.jpg](https://node9.org/photo/4e4e39ae-8ce5-421f-a3b0-830954008559-1.jpg) \n\n####  1.3.1 Confettura di Limoni\n\n![e6469bf9-ca99-4a20-bf38-31671bf8ef9a-1.jpg](https://node9.org/photo/e6469bf9-ca99-4a20-bf38-31671bf8ef9a-1.jpg) \n\n  * 1650 gr limoni bio    * 650 gr zucchero bianco di canna bio (39% della frutta utilizzata - 28% del totale)  \n\n\u00e8 s. Q. U. I. S. I. T. A!\n\nLa pi\u00f9 buona confettura di limoni mai assaggiata!\n\n(\u2022\u203f\u2022) \n\nMa si pu\u00f2 fare di pi\u00f9: i tre chiodi di garofano e le due foglie di alloro che ho utilizzato in cottura non si sentono, bisognerebbe provare aumentandone le dosi\n\n####  1.3.2 Limoncello\n\n  * scorze di 24 limoni bio    * 2 l di alcol \n\n\n\n-- [MicrobiotaUmano: Calendario delle produzioni](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/MicrobiotaUmano.html#org8d75775)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 24 Feb 2020 16:26:00 GMT",
      "date_published": 1582561747
    },
    {
      "post_id": 570,
      "title": "Notizie (varie): I nostri corpi per fermare il virus",
      "body": "<https://comune-info.net/i-nostri-corpi-per-fermare-il-virus/>\n\n> La crisi che viviamo in queste settimane si abbatte, o rischia di abbattersi, in primo luogo sui nostri stessi corpi. Non possiamo affidare le nostre speranze di difenderci solo alla scienza e ai \u201ctecnici\u201d che vengono chiamati in causa per informare le scelte della politica. Certo, c\u2019\u00e8 l\u2018urgenza di proteggere anzitutto i pi\u00f9 deboli e vulnerabili, cercando di contenere l\u2019allargamento dell\u2019infezione che andrebbe a mettere a dura prova un sistema sanitario fiaccato da anni di tagli e privatizzazioni. Dobbiamo assumere, in questo senso, una presa di responsabilit\u00e0 collettiva. Ma ci sono altre cose che in questi giorni attraversano la mente e i pensieri, persi come siamo in una quotidianit\u00e0 anfibia, nella quale cerchiamo di mantenere il nostro essere esseri sociali, che si occupano e preoccupano dell\u2019esistente, mentre quel che ci viene chiesto \u00e8 di rinunciarci, di chiuderci in noi stessi. Senza abbracci, senza gesti di affetto e simpatia. Aggiungendo cos\u00ec un\u2019ulteriore frontiera tra i nostri corpi e gli altri, tra noi e gli ecosistemi fisici, culturali, immateriali che danno senso a quel che siamo. In tempi di crisi, in ogni crisi, si produce invece anche la possibilit\u00e0 del cambiamento: ci si organizza, si creano nuove solidariet\u00e0 e mutualismi, si sperimentano formule fino ad allora impensabili\n\n<https://comune-info.net/i-nostri-corpi-per-fermare-il-virus/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): I nostri corpi per fermare il virus](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgc65c566)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 10 Mar 2020 08:32:00 GMT",
      "date_published": 1583835899
    },
    {
      "post_id": 571,
      "title": "0: RadiAzioni",
      "body": "\u00e8 stata creata la pagina [RadiAzioni](https://www.inventati.org/noviglob/RadiAzioni.html)  nella quale verranno pubblicate sperimentazioni radio\n\n\n\n-- [0: RadiAzioni](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Zero.html#org1a331b8)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 10 Mar 2020 10:19:00 GMT",
      "date_published": 1583835899
    },
    {
      "post_id": 572,
      "title": "Schize: Presina per Elicriso",
      "body": "![presina.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/presina.jpg) \n\nDa una vecchia maglia di preziosa lana a presina per lo [Spaccio Popolare Autogestito Elicriso](https://node9.org/channel/elicriso) \n\n\n\n-- [Schize: Presina per Elicriso](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org6161d84)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 11 Mar 2020 10:26:00 GMT",
      "date_published": 1584010753
    },
    {
      "post_id": 573,
      "title": "Schize: Mascherina in Feltro - Collezione Covid-19",
      "body": "In questi contagiosi momenti anche la creativit\u00e0 si adegua\n\n![mascherina_covid-19.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/mascherina_covid-19.jpg) \n\nFigure 1: Mascherina in Feltro\n\n![mascherina_covid-19_rinforzo.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/mascherina_covid-19_rinforzo.jpg) \n\nFigure 2: rinforzo adattatore per il naso\n\n![mascherina_collezione_covid-19.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/mascherina_collezione_covid-19.jpg) \n\nFigure 3: Collezione Covid-19\n\n\n\n-- [Schize: Mascherina in Feltro - Collezione Covid-19](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org06a3583)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 12 Mar 2020 14:43:00 GMT",
      "date_published": 1584034491
    },
    {
      "post_id": 574,
      "title": "Schize: Mascherina in Feltro - Collezione Covid-19",
      "body": "In questi contagiosi momenti anche la creativit\u00e0 si adegua\n\n![mascherina_covid-19.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/mascherina_covid-19.jpg) \n\nFigure 1: Mascherina in Feltro\n\n![mascherina_covid-19_rinforzo.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/mascherina_covid-19_rinforzo.jpg) \n\nFigure 2: rinforzo adattatore per il naso\n\n![mascherina_collezione_covid-19.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/mascherina_collezione_covid-19.jpg) \n\nFigure 3: Collezione Covid-19\n\n\n\n-- [Schize: Mascherina in Feltro - Collezione Covid-19](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org06a3583)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 12 Mar 2020 14:43:00 GMT",
      "date_published": 1585488579
    },
    {
      "post_id": 575,
      "title": "0: alcuni spunti per il Livecoding",
      "body": "###  1.1 All things live coding Awesome\n\n**A curated list of live coding languages and tools**\n\nThis list was created with the intention of giving a quick-glance over the many possibilities to engage in this practice. For further information, head over to <https://toplap.org/> \u2026\n\n<https://github.com/toplap/awesome-livecoding>\n\n###  1.2 Emacs Live\n\nAn opinionated set of defaults for getting started with a specific focus on live coding with Overtone and Quil. However, it's not just a one trick pony. It also happens to be:\n\n  * a jolly good generic Clojure hacking config    * a nice structured approach to organising your Emacs config    * modular in that functionality is organised by discrete packs    * a decent starting point for live coding in general    * a goldmine of config snippets to plunder and add to your own config \n\nSo, wherever you are in the multiverse, Emacs Live is ready to join you in battle against the evil friction of poor text editor workflows.\n\n<https://github.com/overtone/emacs-live>\n\n###  1.3 Collaborative Programmable Music\n\nOvertone is an open source audio environment designed to explore new musical ideas from synthesis and sampling to instrument building, live-coding and collaborative jamming. We combine the powerful SuperCollider audio engine, with Clojure, a state of-the-art lisp, to create an intoxicating interactive sonic experience.\n\n<http://overtone.github.io/>\n\n\n\n-- [0: alcuni spunti per il Livecoding](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Zero.html#org688c91e)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sun, 29 Mar 2020 11:08:00 GMT",
      "date_published": 1585488579
    },
    {
      "post_id": 576,
      "title": "Appuntamenti: Alla fine di tutto questo la storia non torner\u00e0 indietro, non lo fa mai.",
      "body": "Un dialogo a pi\u00f9 voci, tra crisi ecologica e fine del modello Milano, per sviscerare gli aspetti pi\u00f9 perniciosi delle politiche istituzionali e le forme di mutuo soccorso e autorganizzazione digitale.\n\nNe parliamo\n\nsu <https://vc.autistici.org/ponte>\n\ncon Abo di PianoTerra, con il collettivo Off Topic e con le Brigate Volontarie per l\u2019Emergenza di Milano.\n\n<https://ponte.noblogs.org/2020/2511/covid-19-emergenza-e-controllo/>\n\n\n\n-- [Appuntamenti: Alla fine di tutto questo la storia non torner\u00e0 indietro, non lo fa mai.](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#orgd7115e5)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sun, 29 Mar 2020 11:12:00 GMT",
      "date_published": 1585488579
    },
    {
      "post_id": 577,
      "title": "Notizie (varie): \"Ricerca della comodit\u00e0 in una poltrona scomoda\"",
      "body": "> ci volete sdraiati? che sdraio sia!\n\nla provocazione lanciata su Domus da _Bruno Munari_\n\n<https://www.domusweb.it/it/dall-archivio/2012/03/31/ricerca-della-comodita-in-una-poltrona-scomoda.html>\n\nche ora \u00e8 stata ripubblicata pure da _Corraini Edizioni_\n\n<https://www.corraini.com/it/catalogo/scheda_libro/702/Ricerca-della-comodit-in-una-poltrona-scomoda>\n\npoi, a proposito di idee strutturali mi ero pure prefissato di approfondire la tensegrit\u00e0\n\n<https://www.inventati.org/noviglob/noteZ.html#orgc0686f2>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): \"Ricerca della comodit\u00e0 in una poltrona scomoda\"](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgf57bb10)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 14 Apr 2020 09:24:00 GMT",
      "date_published": 1588848383
    },
    {
      "post_id": 578,
      "title": "Schize: Copertone, la CopertaPiumone",
      "body": "\n\n-- [Schize: Copertone, la CopertaPiumone](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org3643208)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 07 May 2020 10:42:00 GMT",
      "date_published": 1589023762
    },
    {
      "post_id": 579,
      "title": "Schize: Filatura ai Tempi del ContAgio",
      "body": "[./video/filatura_contagiosa.mp4](https://www.inventati.org/noviglob/video/filatura_contagiosa.mp4) \n\n\n\n-- [Schize: Filatura ai Tempi del ContAgio](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org6c4f353)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 09 May 2020 11:26:00 GMT",
      "date_published": 1590146380
    },
    {
      "post_id": 580,
      "title": "Pensierini: Ritorno alla Normalit\u00e0",
      "body": "personalmente il problema al quale mi trovo di fronte io sta nel fatto che non ce l'ho quella Normalit\u00e0 alla quale tornare, per cui mi trovo sprofondato nel _lockdown_ senza intravedere il modo per uscirne\n\n\n\n-- [Pensierini: Ritorno alla Normalit\u00e0](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Pensierini.html#org4c758b5)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 26 May 2020 09:24:00 GMT",
      "date_published": 1590499094
    },
    {
      "post_id": 581,
      "title": "Notizie (varie): Thermoelectric Stoves: Ditch the Solar Panels?",
      "body": "[https://www.lowtechmagazine.com/2020/05/thermoelectric-stoves-ditch-the-solar-panels.html?utm_source=feedburner&utm;_medium=feed&utm;_campaign=Feed:+typepad/krisdedecker/lowtechmagazineenglish+(Low-tech+Magazine) ](https://www.lowtechmagazine.com/2020/05/thermoelectric-stoves-ditch-the-solar-panels.html?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=Feed%3A+typepad%2Fkrisdedecker%2Flowtechmagazineenglish+%28Low-tech+Magazine%29) \n\n> Wood stoves can provide a household with thermal energy for cooking and for space and water heating. Wood stoves equipped with thermoelectric generators also produce electricity, which can be more sustainable, more reliable and less costly than power from solar panels.\n\n[https://www.lowtechmagazine.com/2020/05/thermoelectric-stoves-ditch-the-solar-panels.html?utm_source=feedburner&utm;_medium=feed&utm;_campaign=Feed:+typepad/krisdedecker/lowtechmagazineenglish+(Low-tech+Magazine) ](https://www.lowtechmagazine.com/2020/05/thermoelectric-stoves-ditch-the-solar-panels.html?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=Feed%3A+typepad%2Fkrisdedecker%2Flowtechmagazineenglish+%28Low-tech+Magazine%29) \n\n\n\n-- [Notizie (varie): Thermoelectric Stoves: Ditch the Solar Panels?](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgba2dfde)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 26 May 2020 13:12:00 GMT",
      "date_published": 1590591160
    },
    {
      "post_id": 582,
      "title": "Notizie (varie): Sar\u00e0 la Cannabis a salvarci dal Covid?",
      "body": "> Secondo uno studio, condotto da un gruppo di ricercatori canadesi dell\u2019Universit\u00e0 di Lethbridge ad Alberta, gli estratti di cannabidiolo (CBD)  sembrerebbero utili per prevenire l\u2019infezione da Covid-19.\n\n<https://www.phonetoday.it/studio-cannabis-contro-coronavirus/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Sar\u00e0 la Cannabis a salvarci dal Covid?](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgc28f091)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 27 May 2020 14:22:00 GMT",
      "date_published": 1590658174
    },
    {
      "post_id": 583,
      "title": "Notizie (varie): Senza Terra Coltivare in Lana",
      "body": "> La pastorizia, per millenni perno dell\u2019economia, dett\u00f2 con le proprie necessit\u00e0 la struttura sociale e l\u2019organizzazione di vasti territori, unificandoli dalla montagna alla pianura in una continuit\u00e0 transumante. Poi \u00e8 intervenuto il latifondismo della pianura e l\u2019industrializzazione della montagna, e tutto \u00e8 cambiato; eppure oggi pi\u00f9 che mai, sulla \u201cpelle\u201d delle pecore, si incontrano e scontrano esigenze e contraddizioni del nostro tempo.\n\n>\n\n> \u201cSenza Terra Coltivare in lana\u201d sfrutta una risorsa oggi caduta in disuso, la lana di pecora, reinvestendola in orticoltura. Risponde cos\u00ec a un secondo problema, la voglia di autoproduzione alimentare e la carenza di terreni salubri in citt\u00e0.\n\n<http://www.coltivareinlana.it/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Senza Terra Coltivare in Lana](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org05dc2bf)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 28 May 2020 10:41:00 GMT",
      "date_published": 1590667773
    },
    {
      "post_id": 584,
      "title": "Appuntamenti: Per una Fase 2 delle Lotte \u2013 6 giugno a Milano!",
      "body": "> Il 6 giugno \u00e8 stata lanciata da diverse forze del sindacalismo di base e conflittuale una manifestazione a Milano contro la scandalosa e criminale gestione dell\u2019emergenza sanitaria di Regione Lombardia e contro le politiche del Governo PD-5Stelle-LeU; non possiamo che aderire a impegnarci per far s\u00ec che sia una giornata di lotta nella nostra metropoli, Capitale europea del Covid-19.\n\n>\n\n> Come spazi sociali in questi mesi drammatici abbiamo incentrato la nostra azione militante e mutualistica nella difesa dei diritti dei lavoratori, nell\u2019assistere attraverso le Brigate di solidariet\u00e0 attiva centinaia di famiglie affamate e impoverite dalla Crisi e nella mobilitazione per un nuovo welfare come la campagna nazionale per il Reddito di quarantena/Reddito di emergenza. Non abbiamo mai voluto concepire questa azione come semplice \u201csolidariet\u00e0\u201d o come \u201cdifesa dell\u2019esistente\u201d, Milano \u00e8 da decenni una metropoli che si regge su precariet\u00e0, inclusione differenziale e sfruttamento, non \u00e8 una novit\u00e0 di questi mesi.\n\n>\n\n> Abbiamo quindi sempre detto e praticato una contrapposizione contro tutte le politiche sociali escludenti, insufficienti e impoverenti che vengano dall\u2019amministrazione Sala, dalla giunta di Fontana e Gallera o dal Governo Conte-Zingaretti-Di Maio-Speranza.\n\n>\n\n> L\u2019abbiamo fatto inquadrando fin da subito la fase del virus non solo come una emergenza sanitaria, ma come una Crisi totale del sistema riproduttivo duratura e futura che si innesta, a particolare dall\u2019economia reale, nel processo di riarticolazione e ristrutturazione del comando capitalistico seguito alla crisi finanziaria cominciata nel 2007/2008; non certo come un crollo del Capitalismo.\n\n>\n\n> In questi mesi ci sono gi\u00e0 state piazze e iniziative: dal 25 aprile, agli scioperi del 30 aprile/1 maggio, dalle mobilitazioni dei lavoratori della sanit\u00e0, dello spettacolo, della scuola a quelle sull\u2019erogazione delle Casse Integrazioni e dei Buoni Spesa/Buoni Affitto. Pensiamo per\u00f2 che serva anche una fase 2 delle lotte che sappia tornare a occupare lo spazio pubblico in modo significativo in questo mese e soprattutto nell\u2019autunno.\n\n>\n\n> Il 6 giugno deve essere quindi una prima giornata milanese che indichi chiaramente chi sono gli autori, gli strumenti e gli ispiratori delle strategie capitalistiche che vogliono scaricare la crisi economica in atto sugli strati pi\u00f9 bassi, poveri, atomizzati e precari della nostre societ\u00e0: in primis Regione, il Governo (in particolare l\u2019INPS)  e Assolombarda-Confindustria.\n\n  * Cdnl \u2013 Camera del Non lavoro    * Fuori Luogo    * Lambretta    * LUME \u2013 Laboratorio Universitario MEtropolitano    * Milano InMovimento    * Rete Studenti Milano    * Collettivo Zam \n\n<https://milanoinmovimento.com/milano/per-una-fase-2-delle-lotte-6-giugno-a-milano>\n\n\n\n-- [Appuntamenti: Per una Fase 2 delle Lotte \u2013 6 giugno a Milano!](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#org2ac0cf4)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 29 May 2020 17:53:00 GMT",
      "date_published": 1590791843
    },
    {
      "post_id": 585,
      "title": "Schize: Mascherina in Seta - Collezione Covid-19",
      "body": "![photo_2020-05-31_15-04-17.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2020-05-31_15-04-17.jpg)  ![photo_2020-05-31_18-40-07.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2020-05-31_18-40-07.jpg) \n\n![photo_2020-06-01_15-30-46.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2020-06-01_15-30-46.jpg) \n\nFigure 1: Un sottile, antisettico, filo di rame avvolto lungo il bordo; per dare un tocco... Faraonico\n\n![photo_2020-06-01_16-01-01.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2020-06-01_16-01-01.jpg) \n\n\n\n-- [Schize: Mascherina in Seta - Collezione Covid-19](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org2282788)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 01 Jun 2020 16:01:00 GMT",
      "date_published": 1591176549
    },
    {
      "post_id": 586,
      "title": "Appuntamenti: Vogliamo giustizia! - 20 Giugno sotto la Regione Lombardia!",
      "body": "> A 106 giorni dall'inizio dell'epidemia la Lombardia continua ad essere la Regione italiana col pi\u00f9 alto numero di morti e contagiati giornalieri.\n\n>\n\n> Presentiamo a Fontana e Gallera il conto dei loro disastri, per cui non hanno mai neanche chiesto scusa, e pretendiamo giustizia per le vittime, gli operatori sanitari e tutte le persone devastate dalla pandemia!\n\n>\n\n> Dichiariamo la necessit\u00e0 di un sistema sanitario pubblico e universale, dichiariamo il bisogno di solidariet\u00e0 cura e comunit\u00e0 a partire dalla tutela della salute pubblica (casa, reddito, mobilit\u00e0, ambiente, scuola)  per tutte e tutti!\n\n>\n\n> Ci vediamo il 20 Giugno alle 15 sotto la Regione!\n\n\n\n-- [Appuntamenti: Vogliamo giustizia! - 20 Giugno sotto la Regione Lombardia!](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#orge3e8fd8)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 08 Jun 2020 11:15:00 GMT",
      "date_published": 1591873722
    },
    {
      "post_id": 587,
      "title": "Schize: Specializzazione Mascherata - Collezione Covid-19",
      "body": "![photo_2020-06-06_14-03-03.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2020-06-06_14-03-03.jpg) \n\nsto realizzando un tessuto in lino e cotone sia in trama che ordito, che, anche se \u00e8 vero che oramai le esigenze economiche hanno fatto sparire il covid \u00e8 pure anche vero che sempre le stesse esigenze, economiche, \u00e8 facile che introducano a nuove stagioni della stessa avventurosa serie, fatte di una sparpagliata conflittualit\u00e0 urbana che, prevedibilmente, porteranno con loro nuovi bisogni, ad es., maschieramenti antifumogeni\n\n![photo_2020-06-08_16-27-20.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2020-06-08_16-27-20.jpg) \n\n![photo_2020-06-08_16-10-13.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2020-06-08_16-10-13.jpg) \n\nFigure 3: l'Illuso - c'ho creduto, che le cose potessero cambiare\n\n\n\n-- [Schize: Specializzazione Mascherata - Collezione Covid-19](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org118e65e)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 08 Jun 2020 16:24:00 GMT",
      "date_published": 1591873722
    },
    {
      "post_id": 588,
      "title": "Schize: Un nuovo nido per il germoglio dello zenzero",
      "body": "![photo_2020-06-16_16-16-15.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2020-06-16_16-16-15.jpg) \n\nil contenimento \u00e8 in lana cardata con l'ago con qualche giro di filo annodato; sul fondo c'\u00e8 della pietra (un grosso sasso in uno e nell'altro terracotta sminuzzata. Il terreno \u00e8 di risulta: un compostaggio di radici morte, foglie e steli (immagino che tutto contribuisca a dare consistenza strutturale) \n\n![photo_2020-06-16_16-16-20.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2020-06-16_16-16-20.jpg) \n\n\n\n-- [Schize: Un nuovo nido per il germoglio dello zenzero](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org0781b51)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 17 Jun 2020 14:02:00 GMT",
      "date_published": 1592479637
    },
    {
      "post_id": 589,
      "title": "Notizie (varie): Per riutilizzare i materiali da demolizione come sottoprodotti serve una autorizzazione",
      "body": "Prima dell\u2019apertura del cantiere occorre dichiarare la volont\u00e0 di riutilizzare le macerie edili che normalmente sono rifiuti e non sottoprodotti, attraverso un\u2019apposita autorizzazione ambientale per il recupero degli inerti. Senza questa dichiarazione andrebbero conferite in discarica.\n\nvedi sentenza n. 41607/2017 de _La Corte di cassazione_ e il _Codice ambiente_ (Dlgs n. 152 del 2006) \n\n<https://www.stradeeautostrade.it/notizie/2017/per-riutilizzare-i-materiali-da-demolizione-come-sottoprodotti-serve-una-autorizzazione/>\n\nI materiali di risulta generati in cantiere sono legiferati dal Dm ambiente del 5 aprile 2006, n. 186. Il Regolamento recante modifiche al decreto ministeriale 5 febbraio 1998 intitolato \u00abIndividuazione dei rifiuti non pericolosi sottoposti alle procedure semplificate di recupero, ai sensi degli articoli 31 e 33 del decreto legislativo 5 febbraio 1997, n. 22\u00bb.\n\n\u00c8 lo stesso Decreto ministeriale del 5 aprile 2006 n. 186 che stabilisce la procedura da seguire per la trasformazione, il trattamento e il riciclo dei prodotti di risulta edile.\n\nLe norme che disciplinano lo smaltimento dei rifiuti edilizi da demolizione sono contenute nel D. L.vo n. 152/2006 e successive modifiche (\"Norme in materia ambientale\") \n\n<https://www.ideegreen.it/rifiuti-edili-smaltimento-82342.html>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Per riutilizzare i materiali da demolizione come sottoprodotti serve una autorizzazione](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgdfcb98f)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 18 Jun 2020 11:23:00 GMT",
      "date_published": 1592485941
    },
    {
      "post_id": 590,
      "title": "Notizie (varie): Piante Mangia Smog",
      "body": "> Arrivano gli alberi anti smog in grado di catturare quasi 4000 chili di anidride carbonica (CO2)  nell\u2019arco di vent\u2019anni di vita, bloccando anche le pericolose polveri sottili PM10 e abbassando la temperatura dell\u2019ambiente circostante durante le estati pi\u00f9 calde e afose. E\u2019 quanto emerge da uno studio di Coldiretti presentato al Forum Internazionale dell\u2019Agricoltura e dell\u2019Alimentazione a Cernobbio sulle piante pi\u00f9 adatte a battere l\u2019inquinamento atmosferico secondo il Cnr.\n\n>\n\n> Dall\u2019Acero riccio alla Betulla verrucosa, dal Ginkgo Biloba al Bagolaro, dal Frassino comune all\u2019Ontano nero, dal Tiglio selvatico all\u2019Olmo anche nel proprio giardino \u00e8 possibile ripulire l\u2019aria da migliaia di chili di anidride carbonica e sostanze inquinanti come le polveri PM10 che ogni anno in Italia causano circa 80.000 morti premature secondo l\u2019Agenzia europea dell\u2019Ambiente. Una vera e propria emergenza \u2013 ricorda Coldiretti \u2013 che ha portato diverse regioni d\u2019Italia, dalla Lombardia al Veneto, dal Piemonte all\u2019Emilia Romagna ad adottare stringenti limitazioni al traffico di auto e camion per ridurre polveri e gas nell\u2019ambiente.\n\n<https://bioregionalismo-treia.blogspot.com/2020/06/amiche-piante-mangia-smog.html>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Piante Mangia Smog](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org99060be)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 19 Jun 2020 10:37:00 GMT",
      "date_published": 1592568758
    },
    {
      "post_id": 591,
      "title": "Notizie (varie): Per Richard Sennett, dobbiamo immaginare strutture flessibili per un urbanesimo aperto",
      "body": "**\u00c8 necessario rendere pi\u00f9 poroso l\u2019ambiente che lega il dentro e il fuori**\n\nOggi ci stiamo interrogando sul come ottenere la stessa densit\u00e0 abitativa di una torre di appartamenti in una struttura pi\u00f9 diffusa e flessibile, riconfigurabile. Come farlo in modo economico e come farlo praticamente, con quali materiali: legno, pannelli, piuttosto che mattoni...\n\n**Per unire ambiente e salute, il pensiero verde e il pensiero salutare occorre pensare modi di vivere e strutture flessibili**\n\n... il problema centrale oggi non \u00e8 la densit\u00e0, ma il sovraffollamento...\n\n<https://www.che-fare.com/battiston-sennett-strututre-flessibili-urbanesimo-aperto/>\n\nvedi anche: _Richard Sennett_ \\- **Costruire e abitare. Etica per la citt\u00e0**\n\n<https://www.feltrinellieditore.it/opera/opera/costruire-e-abitare/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Per Richard Sennett, dobbiamo immaginare strutture flessibili per un urbanesimo aperto](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org3cca6da)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 22 Jun 2020 10:13:00 GMT",
      "date_published": 1592937386
    },
    {
      "post_id": 592,
      "title": "Notizie (varie): La rivoluzione rurale per creare un nuovo modello mediterraneo di comunit\u00e0 per le Aree Interne",
      "body": "> \u201cLo Chthulucene [...] deve raccattare la spazzatura dell\u2019Antropocene, la tendenza allo sterminio del Capitalocene, e sfrangiare, tagliuzzare e stratificare a pi\u00f9 non posso come un giardiniere matto, creando cos\u00ec un ammasso di compost molto pi\u00f9 caldo e accogliente per tutti i passati, i presenti e i futuri ancora possibili\u201d.\n\n( _Donna Haraway_ ) \n\n**We are in trouble!**\n\n<https://www.che-fare.com/giordano-comunita-rural-hub-nessuno-solo/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): La rivoluzione rurale per creare un nuovo modello mediterraneo di comunit\u00e0 per le Aree Interne](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org12cb4e6)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 24 Jun 2020 17:45:00 GMT",
      "date_published": 1601027984
    },
    {
      "post_id": 593,
      "title": "Notizie (varie): Welcome to the jungle: plants overrun Chinese apartment blocks",
      "body": "![f2a1a487207de95bde518f9390773c9978541ea4.png](https://64.media.tumblr.com/32c229446bdfe3e8cd277b69eb78ece3/002dd910de88e7bb-c8/s500x750/f2a1a487207de95bde518f9390773c9978541ea4.png) \n\n> The \u2018vertical forest\u2019 project saw all 826 apartments sold by April, but a mosquito invasion has meant only 10 families have moved in so far\n\n>\n\n> An experimental green housing project in a Chinese megacity promised prospective residents life in a \u201cvertical forest\u201d, with manicured gardens on every balcony.\n\n>\n\n> All 826 apartments were sold out by April this year, according to the project\u2019s estate agent, but instead of a modern eco-paradise, the towers look like the set of a desolate, post-apocalyptic film.\n\n>\n\n> The problem? The mosquitoes love the plants too.\n\n<https://solarpunks.net/post/629318249214099456/welcome-to-the-jungle-plants-overrun-chinese#_=_>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Welcome to the jungle: plants overrun Chinese apartment blocks](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org45c43ba)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 16 Sep 2020 11:10:00 GMT",
      "date_published": 1601627218
    },
    {
      "post_id": 594,
      "title": "Notizie (varie): Disurbanizzare le nostre vite. Esperienze di cooperazione territoriale",
      "body": "La fusione tra citt\u00e0 e campagna non solo \u00e8 possibile, ma addirittura necessaria, oltre a essere un anelito profondissimo di chi vive agonizzando il contesto urbano e di chi interpreta come solitudine quello rurale. Una testimonianza dalla Terra dei Fuochi\n\n> Parlare di \u201cterra\u201d vuol dire pi\u00f9 comunemente discutere di un ideale luogo del vivere (urbano o rurale)  e non di un reale modello spirituale, politico, produttivo ed ecologico o di una concreta possibilit\u00e0 occupazionale. Il vero e proprio genocidio culturale perpetrato a danno dei contadini, una strage che ha eradicato dalla memoria e dalla pratica un\u2019intera civilt\u00e0, ha reso le campagne periferie non solo geografiche, ma soprattutto mentali, eclissando quella dimensione che Pasolini definiva paleocontadina e con la quale \u00e8 svanita di certo l\u2019estrema durezza del vivere che le era connaturata, ma anche un paradigma di resilienza e di comunit\u00e0...\n\n[https://www.dinamopress.it/news/disurbanizzare-le-nostre-vite-esperienze-cooperazione-territoriale/?utm_source=rss&utm;_medium=rss&utm;_campaign=disurbanizzare-le-nostre-vite-esperienze-cooperazione-territoriale](https://www.dinamopress.it/news/disurbanizzare-le-nostre-vite-esperienze-cooperazione-territoriale/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=disurbanizzare-le-nostre-vite-esperienze-cooperazione-territoriale) \n\n\n\n-- [Notizie (varie): Disurbanizzare le nostre vite. Esperienze di cooperazione territoriale](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org0c9b206)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 17 Sep 2020 10:18:00 GMT",
      "date_published": 1601627218
    },
    {
      "post_id": 595,
      "title": "Notizie (varie): Fotovoltaico integrato: come utilizzare facciate o tetti per generare energia?",
      "body": "> Il fotovoltaico integrato in edilizia rappresenta una delle opzioni pi\u00f9 interessanti per lo sviluppo capillare dell\u2019energia solare. La piattaforma creata dai ricercatori dell\u2019Eurach Research, mostra casi studio di successo e un database di prodotti BIVP\n\n<https://www.rinnovabili.it/energia/fotovoltaico/fotovoltaico-integrato-pareti-tetti/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Fotovoltaico integrato: come utilizzare facciate o tetti per generare energia?](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orge69eb80)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 18 Sep 2020 14:29:00 GMT",
      "date_published": 1601627218
    },
    {
      "post_id": 596,
      "title": "Notizie (varie): 26a edizione della manifestazione \"Filo lungo filo, un nodo si far\u00e0\"",
      "body": "La manifestazione si terr\u00e0 dal 25 al 27 settembre e conoscer\u00e0 3 momenti distinti.\n\n  * Venerd\u00ec 25 si partir\u00e0 con una serie di interessanti rievocazioni video delle passate edizioni che consentiranno di apprezzare l\u2019evoluzione e la crescita della manifestazione stessa. A questo primo momento si aggiunger\u00e0, in diretta, sempre sui canali social di Facebook e di Youtube, l\u2019inaugurazione della 26^ edizione che, a pi\u00f9 voci, rifletter\u00e0 sul passato e sul futuro di \u201cFilo lungo filo, un nodo si far\u00e0\u201d come luogo di incontro e confronto per l\u2019artigianato tessile italiano ed internazionale.    * La giornata di sabato 26 sar\u00e0 integralmente dedicata ad interviste in diretta, tramite social network, con gli artigiani/artisti che ragioneranno, a due o pi\u00f9 voci, sul senso e sulle caratteristiche del loro modo di lavorare e di esprimersi attraverso le loro opere.    * Le attivit\u00e0 di domenica 27, invece, si svilupperanno, oltre che virtualmente, al Villaggio Leumann che ospiter\u00e0 sia laboratori in presenza, rivolti ad un numero limitato di partecipanti di tessitura, tintura naturale, patchwork, giochi creativi per bambini e visite guidate e al Villaggio stesso. Per tutto il giorno comunque gli aspetti pi\u00f9 salienti delle visite e dei laboratori saranno rilanciati tramite social network, insieme a una rassegna delle mostre delle precedenti edizioni e alla presentazione di libri relativi al mondo dei fili. \n\n<https://tessereamano.it/per-non-rompere-il-filo/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): 26a edizione della manifestazione \"Filo lungo filo, un nodo si far\u00e0\"](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org5fca3cf)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 24 Sep 2020 09:36:00 GMT",
      "date_published": 1601627218
    },
    {
      "post_id": 597,
      "title": "Notizie (varie): Il nano generatore eolico produce energia mentre cammini",
      "body": "**Creato da un gruppo di ricercatori cinesi un dispositivo triboelettrico su piccolissima scala, in grado di trasformare piccoli spostamenti d\u2019aria in elettricit\u00e0**\n\n> (Rinnovaibili.it)  \u2013 Arriva dalla Cina e pi\u00f9 precisamente dalla Chinese Academy of Sciences, il nuovo traguardo dell\u2019energia indossabile: un nano generatore eolico in grado di catturare anche i pi\u00f9 piccoli spostamenti d\u2019aria e convertirli in elettricit\u00e0. Il dispositivo funziona sfruttando il cosiddetto effetto triboelettrico, che consiste nel trasferimento di cariche tra materiali diversi quando strofinati tra di loro. Grazie all\u2019attrito, uno dei due tender\u00e0 a cedere elettroni e caricarsi positivamente, l\u2019altro tender\u00e0 ad acquisirli e a caricarsi negativamente, creando cos\u00ec una tensione. Un meccanismo semplice, studiato fin dai tempi antichi (la prima macchina elettrostatica risale al 1660)  e che ha suscitato negli ultimi anni un rinnovato interesse nel mondo della ricerca energetica.\n\n**Come funziona il nano generatore eolico?**\n\n> Il nuovo dispositivo, creato nei laboratori della Chinese Academy of Sciences, nasce con l\u2019obiettivo di sfruttare brezze eoliche normalmente trascurate dai grandi aerogeneratori. La scala su cui opera \u00e8 quella nanometrica: le sue dimensioni sono intorno al miliardesimo di metro, il che lo rende perfetto anche per un futuro utilizzo nell\u2019elettronica indossabile.\n\n<https://www.rinnovabili.it/energia/eolico/nano-generatore-eolico/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Il nano generatore eolico produce energia mentre cammini](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org6e6b1b0)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 28 Sep 2020 15:36:00 GMT",
      "date_published": 1601627218
    },
    {
      "post_id": 598,
      "title": "Notizie (varie): La ruota del Khadi",
      "body": "Dal 2 ottobre, in occasione dell\u2019anniversario della nascita di Ghandi, il film documentario di Gaia Ceriana Franchetti \"La ruota del Khadi \u2013 l\u2019ordito e la trama dell\u2019India\" \u00e8 nelle sale italiane.\n\n> Il film racconta l\u2019India attraverso i suoi tessuti ed evoca la figura di Gandhi, che ha fatto delle arti tessili un movimento sociale e politico: il Khadi, Patrimonio dell\u2019Umanit\u00e0 che l\u2019India ha raccolto e preservato per tutti.\n\n>\n\n> Un omaggio ai soft power dell\u2019India: Yoga, Ayurveda, Meditazione. Un omaggio alle arti, ai mestieri, all\u2019intelligenza indiana.\n\n>\n\n> \"Il mio film La ruota del Khadi, \u00e8 un gesto di riconoscenza verso un fenomeno tessile, che ha reso la mia vita pi\u00f9 ricca di bellezza e di spirito. E verso l\u2019India che l\u2019ha saputo conservare. Il Khadi come fenomeno dovrebbe essere riconosciuto Patrimonio dell\u2019Umanit\u00e0...\n\nCon Gandhi, il Khadi \u2013 conclude l\u2019autrice -, divent\u00f2 simbolo di resistenza e resilienza economica durante la conquista dell\u2019indipendenza: la bandiera dell\u2019Indipendenza.\"\n\n<https://tessereamano.it/la-ruota-del-khadi/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): La ruota del Khadi](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org330c19e)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 02 Oct 2020 07:09:00 GMT",
      "date_published": 1602057351
    },
    {
      "post_id": 599,
      "title": "Notizie (varie): Comunit\u00e0 Nuovo Mondo",
      "body": "> Siamo una comunit\u00e0 di persone di buona volont\u00e0, che vogliono cooperare fra di loro per migliorare il nostro mondo, attraverso azioni concrete e coltivando il bene per tutti. Vogliamo costruire una societ\u00e0 a base comunitaria.\n\n>\n\n> Uno dei nostri obiettivi \u00e8 di creare tanti angoli di \"paradiso\" ecologico e di buone relazioni, collegati fra di loro, attraverso le Comunit\u00e0 territoriali. In esse promuoviamo la creazione di ecovillaggi, comunit\u00e0 abitative (co-housing) , centri produttivi comunitari ed altri centri di vita comunitaria.\n\n>\n\n> In queste comunit\u00e0, con uno spirito collaborativo, creativo e di pari dignit\u00e0 per tutti, vogliamo realizzare il massimo possibile di autosufficienza, con la produzione ecologica dei beni basilari di vita: cibo e acqua, vestiti, alloggio, macchine e attrezzature, energia, servizi, istruzione, cultura, arti. Vogliamo produrre sul posto quasi tutto quello che occorre per una vita appagata, senza lasciare rifiuti.\n\n>\n\n> Nel farlo vogliamo sviluppare alta qualit\u00e0, bellezza, relazioni armoniose, amorevolezza, rispetto della libert\u00e0, benvivere per tutti.\n\n<https://www.comunitanuovomondo.org/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Comunit\u00e0 Nuovo Mondo](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org0fa3ca9)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 02 Oct 2020 08:21:00 GMT",
      "date_published": 1602057351
    },
    {
      "post_id": 600,
      "title": "Notizie (varie): \u00abQuando qui sar\u00e0 tornato il mare\u00bb. Scrittura collettiva per pensare e immaginare il disastro climatico (nel Delta del Po)",
      "body": "> L\u20198 ottobre arriva in libreria, pubblicato da Alegre, Quando qui sar\u00e0 tornato il mare. Storie dal clima che ci attende, del collettivo Moira Dal Sito. Un \u00abromanzo di racconti\u00bb, scritto da una ventina di autrici e autori. \u00c8 il risultato di un laboratorio su cambiamento climatico e scrittura collettiva coordinato da Wu Ming 1 nella biblioteca comunale di Ostellato, basso ferrarese, nel 2018-2019 (con una coda fin dentro il 2020) .\n\n>\n\n> Il laboratorio era parte del progetto transmediale di WM1 Blues per le terre nuove, progetto che durer\u00e0 diversi anni...\n\n<https://www.wumingfoundation.com/giap/2020/10/quando-qui-sara-tornato-il-mare/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): \u00abQuando qui sar\u00e0 tornato il mare\u00bb. Scrittura collettiva per pensare e immaginare il disastro climatico (nel Delta del Po)](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org7563ff5)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 06 Oct 2020 16:37:00 GMT",
      "date_published": 1602057351
    },
    {
      "post_id": 601,
      "title": "Notizie (varie): Allevatori ovini alle prese con il problema della lana da smaltire",
      "body": "> La recente apertura, a Paroldo, della prima scuola di pastorizia in Italia ha dato l\u2019occasione a Coldiretti per fare il punto sullo stato di salute del settore ovicaprino e di tornare a soffermarsi su problemi vecchi e nuovi... lo smaltimento della lana di pecora. \u00abUna volta era una risorsa, ora \u00e8 diventata un rifiuto difficile da smaltire\u00bb, ha detto Moncalvo.\n\n>\n\n> ... Pur non essendo di alta qualit\u00e0, in passato la lana delle pecore delle Langhe era piuttosto utilizzata, mentre ora \u00e8 diventata un peso.\n\n>\n\n> ... per la pecora di razza autoctona delle Langhe la situazione rimane quella riscontrata ormai da qualche anno, con circa 2mila capi, numero che la colloca appena sopra le specie a rischio di estinzione.\n\n<https://www.gazzettadalba.it/2020/10/allevatori-ovini-alle-prese-con-il-problema-della-lana-da-smaltire/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Allevatori ovini alle prese con il problema della lana da smaltire](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org1df979b)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 12 Oct 2020 08:13:00 GMT",
      "date_published": 1603290712
    },
    {
      "post_id": 602,
      "title": "Appuntamenti: THE FEST OF DIGITAL ART AND MUSIC.",
      "body": "> DA Z - DIGITAL ART ZURICH, the international festival for digital art takes place for the first time. It is dedicated to current and socially relevant contributions of the digital art avant-garde. DA Z will be one of the most comprehensive festivals for digital art in Europe.\n\n>\n\n> During five days and nights installations, performances, concerts, special events, lectures and talks await you. In addition, there will be a top-class conference on digital media and digital art and their role in current social developments.\n\n<https://www.da-z.net/>\n\n\n\n-- [Appuntamenti: THE FEST OF DIGITAL ART AND MUSIC.](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#orgd374292)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 12 Oct 2020 12:16:00 GMT",
      "date_published": 1603456136
    },
    {
      "post_id": 603,
      "title": "Notizie (varie): Tessere la resistenza",
      "body": "> La resistenza delle tessitrici maya \u00e8 scritta sui loro abiti, che si chiamano huipil. I ricami raccontano la cosmologia del loro popolo. Dopo 1500 anni, e non solo nel mondo maya, queste donne riproducono e indossano la storia, l\u2019arte e la filosofia ancestrali, che l\u2019occhio occidentale traduce come semplice folklore estetico. Le donne, con i loro libri di storia di cotone colorato scritti nei huipil, tramandano l\u2019eredit\u00e0 di un gesto di lotta e di resistenza antico e potente. Sono parole di Ana Valadez, impegnata in un\u2019associazione chiapaneca che si impegna con le popolazioni maya. La costruzione di questi spazi di autonomia, articolati in piccole cooperative, il mantenimento saldo del sapere e delle competenze, rafforzano le relazioni di comunit\u00e0. \u00c8 il fare politica viva delle donne di Abya Yala e passa attraverso due pratiche precise: la difesa del territorio e il lavoro collettivo, che strutturano storia e memoria, identit\u00e0 e restanza\n\n<https://comune-info.net/tessere-la-resistenza/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Tessere la resistenza](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgce199df)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 16 Oct 2020 15:01:00 GMT",
      "date_published": 1603456136
    },
    {
      "post_id": 604,
      "title": "Appuntamenti: Per un femminismo multispecie a partire da Bestiario Haraway",
      "body": "in diretta su <https://radiosonar.net/>\n\n> In questa terza puntata di transfemminonda siamo con Federica Timeto, professora in Sociologia dei processi culturali e comunicativi all'universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia.\n\n>\n\n> A dialogare con la sua monografia, Bestiario Haraway Per un femminismo multispecie, Mari di TRANSfemmINonda e Mara e Martina del collettivo Queerkong di Roma.\n\n>\n\n> Parleremo del lavoro di Federica e della sua relazione con la teoria harawaiana, del ruolo del bestiario nella storia, del femminismo multispecie, di internazionalit\u00e0, della negazione della soggettivit\u00e0 degli altri animali, delle specie compagne, di trouble, grovigli, matasse, compost, del rapporto con il macchinino, del \u201cfare parentele\u201d e non figl*, delle pratiche di relazione di QueerKong e Agripunk.\n\n>\n\n> e visto che ci sono volevo ricordarvi che...\n\n_TRANSfemminonda_ va in onda su <https://radiosonar.net/> ogni sabato alle ore 10.30 (Durata 60\u2032) \n\n**Cos\u2019\u00e8?**\n\n> uno spazio ecotransfemminista che ci d\u00e0 la libert\u00e0 di continuare a toccarci, a incontrarci, a parlarci e ascoltarci oltre le norme, le gabbie, i binari e le gerarchie di genere, origine, razza, classe, specie\n\n>\n\n> uno spazio libero, di TRANSito, che vuole esplorare la radicalit\u00e0, essere aperto alla pluralit\u00e0 e alle differenze dove si possa dialogare, confrontare pratiche, percorsi, esperienze e lotte che costruiscono dal basso a quel cambio di sistema non pi\u00f9 rimandabile.\n\n>\n\n> uno spazio aperto e partecipato\u2026. e se avete proposte, temi da trattare, suggerimenti, musiche, se volete autogestire lo spazio per una puntata\u2026. potete scrivere a\u2026. transfemminonda@radiosonar.it\n\nLe nostre voci sono corpo: ci siamo, restiamo, rESISTIAMO\n\nTRANSfemmInonda si costruisce dal basso in modo autogestito e autodeterminato\n\n\n\n-- [Appuntamenti: Per un femminismo multispecie a partire da Bestiario Haraway](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#org4fe38cd)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 22 Oct 2020 11:30:00 GMT",
      "date_published": 1603457387
    },
    {
      "post_id": 605,
      "title": "Notizie (varie): Erbe edibili e di utilita\u2019: Cardo Mariano",
      "body": "**Uso alimentare:**\n\n> si pu\u00f2 consumare in quasi tutti i suoi stadi di crescita, personalmente preferisco raccogliere le foglie giovani per poi ripassarle in padella; se la foglia \u00e8 molto precoce infatti le spine non saranno molto sviluppate e la cottura le ammorbidira\u2019 tanto da poterle mangiare, se lo sviluppo della pianta fosse invece pi\u00f9 avanzato si dovranno rimuovere le spine marginali e potremo consumarla sia cotta che cruda in insalata.\n\n>\n\n> Anche il cuore del fusto dei cardi \u00e8 commestibile ma la preparazione richiedera\u2019 un\u2019accurata pulitura dalla scorza esterna che \u00e8 spessa, coriacea e fibrosa e necessitera\u2019 quindi di tempo. Una volta recuperato il cuore del fusto potremo ripassarlo in padella, lessarlo, usarlo in una zuppa d\u2019erbe.\n\n>\n\n> Il fiore prima della fioritura, come accennato, potra\u2019 essere sbucciato a m\u00f2 di carciofo e mangiato crudo o cotto, con questo procedimento non recupereremo tanto nutrimento e quindi il gioco generalmente non varra\u2019 la candela.\n\n>\n\n> La radice si pu\u00f2 bollire.\n\n**Uso curativo:**\n\n> I semi del cardo mariano sono molto utili nelle fasi di depurazione del fegato e potranno\u2019quindi essere utili in caso di intossicazione usandoli in decotto che andra\u2019 ovviamente poi bevuto.\n\n<https://puckdeiboschi.noblogs.org/erbe-edibili-e-di-utilita-cardo-mariano/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Erbe edibili e di utilita\u2019: Cardo Mariano](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgbe72aca)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 23 Oct 2020 07:36:00 GMT",
      "date_published": 1603457387
    },
    {
      "post_id": 606,
      "title": "Notizie (varie): Dagli orti di Cascinet all\u2019Ortica parte la rigenerazione di Milano",
      "body": "Qui si sperimenta l'agroforestazione, una tecnica che va oltre la sostenibilit\u00e0\n\n> La prima domenica di ottobre, insieme a Gianmaria Sforza, designer e produttore di vini naturali, arrivo a Cascinet, nota anche come Cascina Sant\u2019Ambrogio, a un passo dal Parco Forlanini e anzi parte del suo sistema. Dal medioevo le sue mura hanno ospitato monache in fuga dal Barbarossa, contadini, famiglie, partigiani, e dal 2012 \u00e8 diventata la sede dell\u2019Associazione di Promozione Sociale CasciNet, fondata da un gruppo di giovani che ne ha fatto un luogo di fortissima trasformazione sociale e ambientale, di produzione agricola e di comunit\u00e0...\n\n<https://zero.eu/it/news/dagli-orti-di-cascinet-allortica-parte-la-rigenerazione-di-milano/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Dagli orti di Cascinet all\u2019Ortica parte la rigenerazione di Milano](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org9417b9b)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 23 Oct 2020 08:54:00 GMT",
      "date_published": 1603457387
    },
    {
      "post_id": 607,
      "title": "Notizie (varie): Food Not Lawns",
      "body": "> Food Not Lawns is an International network of gardeners and activists, sharing food, seeds, tools, land, skills and other resources with each other in neighborhood-based, friendship-driven communities.\n\n>\n\n> This website is maintained by Heather Jo Flores, who started Food Not Lawns in 1999 and wrote the book by that title in 2006.\n\n<https://www.foodnotlawns.com/about/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Food Not Lawns](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgcdfc4e3)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 23 Oct 2020 11:42:00 GMT",
      "date_published": 1603457387
    },
    {
      "post_id": 608,
      "title": "Notizie (varie): dai telai dell'800 nasce la mascherina \"Luxury\"",
      "body": "> L'antico laboratorio tessile di Citt\u00e0 di Castello Tela Umbra d\u00e0 vita a una mascherina da sera prodotta a mano dai telai dell'800. La mascherina \"limited edition\" \u00e8 realizzata con tessuto in puro lino e filo dorato...\n\n<https://video.repubblica.it/dossier/coronavirus-wuhan-2020/coronavirus-umbria-dai-telai-dell-800-nasce-la-mascherina-luxury-per-le-grandi-occasioni/369568/370151>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): dai telai dell'800 nasce la mascherina \"Luxury\"](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org9178113)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 23 Oct 2020 12:45:00 GMT",
      "date_published": 1604320093
    },
    {
      "post_id": 609,
      "title": "Notizie (varie): Jodi Colella: Societal change through fiber",
      "body": "![JodiColella_First-Skin-Jodi-Colella-626x1024.jpg](https://20l3mn1zmx9s4a5tc319h94dzc4-wpengine.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2020/10/JodiColella_First-Skin-Jodi-Colella-626x1024.jpg) \n\n> Knitting, crochet, weaving, felting, dyeing, and embroidery are just a sampling of the dozens of fibre-based techniques Jodi Colella works with and teaches. Her textile sculptures and installations create a bridge between artistic expression and activism. Jodi calls her work durational handwork with a fetishist focus; it embodies the complexities of vulnerability and power and embraces the ideals of labour, process and community...\n\n[https://www.textileartist.org/jodi-colella-societal-change-through-fiber?utm_source=feedburner&utm;_medium=feed&utm;_campaign=Feed%3A+textileartist%2Frss+%28Textile+Artist%29](https://www.textileartist.org/jodi-colella-societal-change-through-fiber?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=Feed%3A+textileartist%2Frss+%28Textile+Artist%29) \n\n\n\n-- [Notizie (varie): Jodi Colella: Societal change through fiber](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org2ed9f94)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 26 Oct 2020 10:56:00 GMT",
      "date_published": 1604320093
    },
    {
      "post_id": 610,
      "title": "Notizie (varie): Che cosa mi metto",
      "body": "> Canzoni che ruotano intorno a un indumento sar\u00e0 il minimo comun denominatore di questa cinquina: in qualche caso questo sar\u00e0 solo un orpello, in qualche altro la condizione unica e necessaria per descrivere un ambiente o una stato d\u2019animo dall\u2019epilogo tragico o comico o infine la ragione stessa della canzone che si basa su quell\u2019elemento girandoci intorno come una giostra, come fosse il fuoco che tiene la prospettiva della storia raccontata.\n\n<https://www.raiplayradio.it/articoli/2020/11/Che-cosa-mi-metto---5-indumenti-cantati-e7f9c8d4-2597-4642-83dc-0bb8da8333be.html>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Che cosa mi metto](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org1fc10fb)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 03 Nov 2020 13:53:00 GMT",
      "date_published": 1604575479
    },
    {
      "post_id": 611,
      "title": "Notizie (varie): Sheep Italia: la maglia e l\u2019uncinetto per una vita migliore",
      "body": "Sheep Italia \u00e8 un\u2019associazione senza fini di lucro che nasce con la finalit\u00e0 di insegnare il lavoro a maglia e all\u2019uncinetto a tutte quelle persone che si trovano in una condizione di svantaggio, che sia esso economico, sociale o psicologico...\n\n**Da dove nasce l\u2019idea di Sheep, in particolare, perch\u00e9 hai puntato proprio sul lavoro a maglia?**\n\n> \u201cIl lavoro a maglia \u00e8 \u2018terapeutico\u2019, \u00e8 vario, \u00e8 fantasioso, permette di parlare e conversare \u2013 e aprirsi \u2013 quando \u00e8 fatto in gruppo. Il lavoro a maglia permette di creare, e utilizzare le proprie creazioni per scaldarsi, decidendo al tempo stesso la fantasia e i colori. Permette in altre parole di scegliere, che \u00e8 la questione che pi\u00f9 di ogni altra proviamo a portare avanti nei percorsi all\u2019interno dei gruppi. Perch\u00e9 scegliere fa idealmente rima con autonomia e libert\u00e0, concetti ai quali siamo molto legati. E poi il lavoro a maglia abbatte gli stereotipi, \u00e8 rivoluzionario, \u00e8 disarmato, \u00e8 costruttivo. Con il lavoro a maglia si dialoga fra lingue diverse, si abbattono confini e si costruiscono cappelli e maglioni per tutti. Il lavoro a maglia \u00e8 sovversivo rispetto al silenzio e alla testa chinata di fronte alla vita.\u201d\n\n...\n\n[https://www.maglia-uncinetto.it/2020/sheep-italia-maglia-e-uncinetto-beneficenza/?utm_source=feedburner&utm;_medium=feed&utm;_campaign=Feed%3A+Maglia-uncinettoit+%28Maglia-Uncinetto.it%29](https://www.maglia-uncinetto.it/2020/sheep-italia-maglia-e-uncinetto-beneficenza/?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=Feed%3A+Maglia-uncinettoit+%28Maglia-Uncinetto.it%29) \n\n\n\n-- [Notizie (varie): Sheep Italia: la maglia e l\u2019uncinetto per una vita migliore](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org63e4800)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 05 Nov 2020 11:16:00 GMT",
      "date_published": 1604575479
    },
    {
      "post_id": 612,
      "title": "Appuntamenti: IL MERCATO NON SI FERMA E CONSEGNE A DOMICILIO",
      "body": "> Il mercato agricolo di Pza Sant'Eustorgio continua tutti i marted\u00ec dalle ore 9.30 alle ore 13.30 con tutte le normative di sicurezza anticovid.\n\n>\n\n> Per evitare assembramenti al mercato potete ordinare la Vs spesa il giorno prima o la mattina e arriverete con la borsa gi\u00e0 pronta cos\u00ec che potete ritirarla in un attimo. Di seguito i recapiti delle aziende agricole del mercato.\n\n>\n\n> Per chi fosse interessato alle CONSEGNE A DOMICILIO contattateci, ci accorderemo su giorno e orario. Grazie per il Vostro sostegno!\n\n  * FRUTTA, VERDURA E LEGUMI - AZ AGR TETI DOMENICO e FRANCESCO tel. 335-2861896    * BIO: FRUTTA, VERDURA, UOVA, PRODOTTI DA FORNO, CONSERVE, SUCCHI, CONFETTURE, DOLCETTI, PAN GRATTATO - CASCINA SANTA BRERA tel. 348-2627530 oppure \n\nshop.CascinaSantaBrera.it\n\n  * BIO: FORMAGGI DI CAPRA FRESCHI E STAGIONATI, UOVA, SALUMI, BURRO - GREENFANTASY GABRIEL tel. 340-1093800 oppure email a info@grennfantasy.eu    * CARNI, UOVA, PASTA, SALUMI - AZ. AGR. ANGELA ROSSI tel. 393-9357040    * VINI NATURALI BOTTIGLIE DA 0.75LT, BOTTIGLIONI VETRO SALVAMBIENTE DA 2 LITRI E DAME VETRO SALVAMBIENTE 5 LITRI - AZ. AGR. SPARANO CAPELLI tel 329-4662680 oppure email a \n\nvinimaggi@libero.it\n\n  * MIELI DI ACACIA, CASTAGNO, MILLEFIORI, RODODENDRO, TIGLIO, MELATA, PROPOLI - AZ. AGR. PACE ANTONIO tel. 335-6279490 oppure email a info@mieledellapiazza.it    * ZAFFERANO IN PISTILLI, TISANA ALLO ZAFFERANO E SAPONE ALLO ZAFFERANO - AZ. AGR. ANIMA ROSSA DI LUDOVICA tel. 333-9075797 oppure e-mail a ludovica@animarossa.com    * OLIO BIO DOP DEL GARDA - CASCINA CAVAGNINA tel 335-6791337 oppure email a lacavagnina@gmail.com \n\n<http://buonointavola.blogspot.com/2020/11/il-mercato-non-s-ferma-e-consegne.html>\n\n\n\n-- [Appuntamenti: IL MERCATO NON SI FERMA E CONSEGNE A DOMICILIO](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#orgc0499be)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 10 Nov 2020 09:00:00 GMT",
      "date_published": 1605006965
    },
    {
      "post_id": 613,
      "title": "Schize: Gil\u00e8 Mimetico: cangiante maglia allungata con lana filata da me",
      "body": "L'ho rifatto sostituendo il cotone con lana bianca: i due filati, cos\u00ec, si abbracciano di pi\u00f9 rispetto a prima quando il cotone scivolava sempre via ad ogni stormir di foglie\n\n![photo_2020-10-23_08-31-46.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2020-10-23_08-31-46.jpg) \n\n\n\n-- [Schize: Gil\u00e8 Mimetico: cangiante maglia allungata con lana filata da me](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org6493080)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 10 Nov 2020 11:45:00 GMT",
      "date_published": 1605541000
    },
    {
      "post_id": 614,
      "title": "Schize: Smanicato in filato doppio di canapa",
      "body": "![photo_2020-08-12_14-49-35.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2020-08-12_14-49-35.jpg) \n\nFigura 3: Le Tricoteur\n\n![photo_2020-08-12_15-31-41.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2020-08-12_15-31-41.jpg) \n\nFigura 4: L'intenzione sarebbe quella di realizzare uno smanicato in filato doppio di canapa lavorato con gioco dei ferri sovradimensionato per ottenere un effetto rete\n\n![photo_2020-09-13_12-32-00.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2020-09-13_12-32-00.jpg) \n\nL'ho finito solo a Milano; mi ha fatto indossare il senso di libert\u00e0 ancora per un po'\n\n\n\n-- [Schize: Smanicato in filato doppio di canapa](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#orgc5c56ee)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 10 Nov 2020 11:45:00 GMT",
      "date_published": 1605541000
    },
    {
      "post_id": 615,
      "title": "Schize: Tessiture Volanti II - La Resa dei Conti",
      "body": "![photo_2020-06-30_17-50-09.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2020-06-30_17-50-09.jpg) ![photo_2020-06-30_17-50-10.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2020-06-30_17-50-10.jpg) \n\n\n\n-- [Schize: Tessiture Volanti II - La Resa dei Conti](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#org8c7b177)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 10 Nov 2020 11:45:00 GMT",
      "date_published": 1605541000
    },
    {
      "post_id": 616,
      "title": "Schize: Filatura Fantasia",
      "body": "![photo_2020-11-16_11-16-35.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/photo_2020-11-16_11-16-35.jpg) \n\nLa filatura di una vecchia lana che anni fa comprammo a \"Filo lungo filo un nodo si far\u00e0\" per farci del feltro. Un po' difficile da filare, penso abbia una fibra corta, ma, in fondo...\n\n**Filare tutto! Filare ovunque!**\n\n\n\n-- [Schize: Filatura Fantasia](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#orgd88f5ad)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 16 Nov 2020 15:34:00 GMT",
      "date_published": 1605541000
    },
    {
      "post_id": 617,
      "title": "Notizie (varie): Max Casacci, un album coi soli rumori dell'ecosistema: Earthphonia",
      "body": "> Da venerd\u00ec 11 dicembre sar\u00e0 disponibile in digital download e su tutte le piattaforme streaming la nuova opera sonora del produttore torinese realizzata esclusivamente con suoni e rumori degli ecosistemi che regolano il nostro pianeta. Un progetto editoriale che, oltre alla versione digitale, uscir\u00e0 anche in formato fisico in allegato all\u2019omonimo libro.\n\n<https://tg24.sky.it/spettacolo/musica/2020/11/20/max-casacci-earthphonia>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Max Casacci, un album coi soli rumori dell'ecosistema: Earthphonia](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgc6517fe)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Sat, 21 Nov 2020 16:20:00 GMT",
      "date_published": 1606474633
    },
    {
      "post_id": 618,
      "title": "Notizie (varie): The PENELOPE Project",
      "body": "**PENELOPE A Study of Weaving as Technical Mode of Existence**\n\n![penefavicon-1-150x150.png](https://f-origin.hypotheses.org/wp-content/blogs.dir/3474/files/2017/03/penefavicon-1-150x150.png) \n\n> Our aim is to integrate ancient weaving into the history of science and technology, especially digital technology. The project encompasses the investigation of ancient sources as well as practices and technological principles of ancient weaving. We set up a PENELOPEan laboratory where we detect the models and topologies of weaves and develop codes to make them virtually explorable.\n\n<https://penelope.hypotheses.org/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): The PENELOPE Project](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org471ae5b)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Fri, 27 Nov 2020 15:57:00 GMT",
      "date_published": 1606823785
    },
    {
      "post_id": 619,
      "title": "MeditazioneTessile: Maria Montessori: La mano \u00e8 un organo psichico",
      "body": "> \u201cIn tutti gli animali il movimento delle quattro membra si sviluppa uniformemente, mentre nell\u2019uomo una coppia di membra si sviluppa in modo differente dall\u2019altra e questo mostra chiaramente la loro funzione diversa: una, la funzione delle gambe; l\u2019altra quella delle braccia. E\u2019 evidente che lo sviluppo del passo e dell\u2019equilibrio \u00e8 talmente fisso in tutti gli uomini da poter essere considerato un fatto biologico.\n\n>\n\n> Possiamo dire che, una volta nato, l\u2019uomo camminer\u00e0 e che tutti gli uomini useranno esattamente nello stesso modo i loro piedi, mentre invece non sappiamo che cosa far\u00e0 il singolo uomo con le proprie mani.\n\n>\n\n> La mano dipende dunque, per il suo sviluppo, dalla psiche, e non solo dalla psiche dell\u2019io individuale, ma anche dalla vita psichica di differenti epoche. Lo sviluppo dell\u2019abilit\u00e0 della mano \u00e8 legato nell\u2019uomo allo sviluppo dell\u2019intelligenza e, se consideriamo la storia, allo sviluppo della civilt\u00e0.\n\n>\n\n> Potremo dire che quando l\u2019uomo pensa, egli pensa ed agisce con le mani e del lavoro fatto con le sue mani lasci\u00f2 tracce quasi subito dopo la sua comparsa sulla terra. Grazie alle mani che hanno accompagnato l\u2019intelligenza, si \u00e8 creata la civilt\u00e0: la mano \u00e8 l\u2019organo di questo immenso tesoro dato all\u2019uomo\u201d (Maria Montessori) .\n\n>\n\n> \u201cLo studio dello sviluppo psichico del bambino \u00e8 intimamente connesso con lo studio dello sviluppo del movimento della mano.\n\n>\n\n> L\u2019intelligenza del bambino raggiunge un certo livello, senza far uso della mano; con l\u2019attivit\u00e0 manuale egli raggiunge un livello pi\u00f9 alto ed il bimbo che si \u00e8 servito delle proprie mani ha un carattere pi\u00f9 forte. Cos\u00ec anche lo sviluppo del carattere, che sembrerebbe un fatto tipicamente psichico, rimane rudimentale se il bambino non ha la possibilit\u00e0 di esercitarsi sull\u2019ambiente (al che serve la mano) .\n\n>\n\n> La mia esperienza personale mi ha dimostrato che se, per condizioni particolari di ambiente, il bambino non pu\u00f2 far uso della mano, il suo carattere rimane ad un livello molto basso, resta incapace di ubbidienza, di iniziativa, pigro e triste; mentre il bambino che ha potuto lavorare con le proprie mani rivela uno sviluppo spiccato e forza di carattere\u201d (Maria Montessori) .\n\n>\n\n> \u201cIl primo passo nel movimento \u00e8 quello dell\u2019afferrare o prensione: non appena la mano afferra qualche cosa si desta la coscienza del gesto e si sviluppa la prensione, ossia ci\u00f2 che prima era istintivo diviene movimento cosciente. A sei mesi questo movimento \u00e8 pienamente intenzionale. A dieci mesi l\u2019osservazione dell\u2019ambiente ha destato l\u2019interesse del bambino, che ora desidera afferrare tutto ci\u00f2 che vede: la prensione \u00e8 accompagnata dal desiderio. Il piccino comincia ad esercitare la mano cambiando posto agli oggetti, aprendo e chiudendo le porte, tirando fuori i cassetti, mettendo tappi alle bottiglie e cos\u00ec via. Mediante questi esercizi acquista abilit\u00e0\u201d.\n\n( _Maria Montessori_ ) \n\n> \u201c... La mano \u00e8 quell\u2019organo fine e complicato nella sua struttura, che permette all\u2019intelligenza non solo di manifestarsi, ma di entrare in rapporti speciali con l\u2019ambiente: l\u2019uomo prende possesso dell\u2019ambiente con la sua mano e lo trasforma sulla guida dell\u2019intelligenza, compiendo cos\u00ec la sua missione nel gran quadro dell\u2019universo.\u201d\n\nTratto da \"Il segreto dell\u2019infanzia\", di _M. Montessori_\n\n\n\n-- [MeditazioneTessile: Maria Montessori: La mano \u00e8 un organo psichico](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/MeditazioneTessile.html#org970cd47)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 01 Dec 2020 11:54:00 GMT",
      "date_published": 1606934093
    },
    {
      "post_id": 620,
      "title": "Notizie (varie): Emma Wigginton: When stitch comes calling",
      "body": "![Emma-Wigginton-embellishing-Emma-Wigginton-750x563.jpg](https://20l3mn1zmx9s4a5tc319h94dzc4-wpengine.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2020/11/Emma-Wigginton-embellishing-Emma-Wigginton-750x563.jpg) \n\nI work more and more intuitively, feeling my way into each piece, in a kind of meditative process.\n\n![Emma-Wigginton-Raking-It-In-detail-Emma-Wigginton-750x563.jpg](https://20l3mn1zmx9s4a5tc319h94dzc4-wpengine.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2020/11/Emma-Wigginton-Raking-It-In-detail-Emma-Wigginton-750x563.jpg) \n\n> ... Recycling is something I feel strongly about, and my embellisher helps me recycle fabrics into glorious surfaces for stitching.\n\n>\n\n> Recent work involved me adding embroidery to pieces of redundant metal and metal tools to give them a new use and value as art.\n\n>\n\n> I basically rescued old rusty tools I found...\n\nThe idea was to get people to think about what we throw away\u2014beautiful designed items we think nothing of. So, I used the idea of _wabi sabi_ , making something new and beautiful from something old using embroidery and stitch and fabric.\n\n> It took textiles as an art medium a while to find me, but now, being in my fabulous 50s, I\u2019m making up for lost time with passion and enthusiasm. It\u2019s so great to be expanding as an artist at a time when many people think about retiring!\n\nLockdown for me has been a time of growth and liberation, and I wanted to share with others as a way to give back, as well as it being a new way to work creatively.\n\n> As the American sculptor Jeff Koons says, \u2018Art is a journey to discover the self.\u2019 I couldn\u2019t agree more. Textiles are the very fabric of life and a personal way to express yourself. Just begin. Play and allow the creative process to take you on your way and see what emerges.\n\n>\n\n> And it\u2019s never too late to begin your textile Journey!\n\n[https://www.textileartist.org/emma-wigginton-when-stitch-comes-calling?utm_source=feedburner&utm;_medium=feed&utm;_campaign=Feed%3A+textileartist%2Frss+%28Textile+Artist%29](https://www.textileartist.org/emma-wigginton-when-stitch-comes-calling?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=Feed%3A+textileartist%2Frss+%28Textile+Artist%29) \n\n<https://www.emmawigginton.co.uk/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Emma Wigginton: When stitch comes calling](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org3ea8476)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Thu, 10 Dec 2020 14:44:00 GMT",
      "date_published": 1607614178
    },
    {
      "post_id": 621,
      "title": "Notizie (varie): Recycling in textile art",
      "body": "![8-Lipkin-Textile-Sketch-750x749.jpg](https://20l3mn1zmx9s4a5tc319h94dzc4-wpengine.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2020/12/8-Lipkin-Textile-Sketch-750x749.jpg) \n\n> Are you looking to work more sustainably? Environmental awareness is becoming evermore commonplace, and something we see often in the news and on social media.\n\n>\n\n> Have you been thinking about recycling discarded and unconventional materials in your work? Maybe you\u2019d like to use your art to help draw attention to environmental concerns. Or perhaps you are drawn to historical fabrics and you want to incorporate their hidden stories and vintage charm into your work, by re-purposing those beautiful pre-loved textiles?\n\n>\n\n> There are so many ways you can use discarded fabrics or found objects in your work. In this article, you\u2019ll discover the work of five fabulous textile artists who recycle materials. Read on for inspiration from textile artists Vanessa Barrag\u00e3o, Julie Peppito, Ruth Singer, Elnaz Yazdani and Zwia Lipkin.\n\n<https://www.textileartist.org/recycling-in-textile-art>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Recycling in textile art](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orge9e6803)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 21 Dec 2020 11:50:00 GMT",
      "date_published": 1609144637
    },
    {
      "post_id": 622,
      "title": "Notizie (varie): Quilt architect",
      "body": "![City-Grid-II-Valerie-Goodwin.jpg](https://20l3mn1zmx9s4a5tc319h94dzc4-wpengine.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2020/12/City-Grid-II-Valerie-Goodwin.jpg) \n\n> Valerie Goodwin is a US fiber artist who integrates her expert knowledge and > experience of architecture into her textile artwork.\n\n<https://www.textileartist.org/valerie-goodwin-quilt-architect/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Quilt architect](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgf20f941)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 11 Jan 2021 11:21:00 GMT",
      "date_published": 1610968258
    },
    {
      "post_id": 623,
      "title": "Notizie (varie): Christine Mauersberger: Embroideries and installations",
      "body": "![CMauersberger_Mind_Map-Chris-Mauersberger.jpg](https://20l3mn1zmx9s4a5tc319h94dzc4-wpengine.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2020/12/CMauersberger_Mind_Map-Chris-Mauersberger.jpg) \n\nFigura 1: Christine Mauersberger: Mind Map, 2011, Linen, silk/cotton thread, hand stitched\n\n<https://www.textileartist.org/christine-mauersberger-embroideries-and-installations/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Christine Mauersberger: Embroideries and installations](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgc2c47b8)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 18 Jan 2021 11:00:00 GMT",
      "date_published": 1610968258
    },
    {
      "post_id": 624,
      "title": "Notizie (varie): La bella fiaba delle tre filatrici dei fratelli Grimm",
      "body": "> ... C\u2019era una volta una ragazza pigra che non voleva filare; la madre poteva > dire qualunque cosa, ma non riusciva a persuaderla. Un giorno la madre and\u00f2 > in collera e le scapp\u00f2 la pazienza, cosicch\u00e9\u201a la picchi\u00f2, ed ella incominci\u00f2 > a piangere forte. In quel momento passava di l\u00ec la regina, e quando sent\u00ec > piangere fece fermare la carrozza, entr\u00f2 in casa e domand\u00f2 alla madre > perch\u00e9\u201a picchiasse sua figlia, dato che si sentivano le grida da fuori. > Allora la donna si vergogn\u00f2 di dover rivelare la pigrizia di sua figlia e > disse: \u201cNon posso staccarla dal filatoio, vuole sempre e soltanto filare e > io sono povera e non posso procurarle il lino.\u201d \u2013 \u201cAh,\u201d rispose la regina, > \u201cnon c\u2019\u00e8 cosa che mi faccia pi\u00f9 piacere del sentir filare e nulla mi > rallegra di pi\u00f9 del ronzio delle ruote: datemi vostra figlia, la porter\u00f2 al > castello; ho lino a sufficienza perch\u00e9\u201a fili quanto ne ha voglia.\u201d La madre > acconsent\u00ec di cuore e la regina si prese la ragazza. La fiaba prosegue e > finiscecs\u00ec: Quando la festa incominci\u00f2, le tre zitelle entrarono stranamente > abbigliate, e la sposa disse: \u201cSiate le benvenute, care cugine.\u201d \u2013 \u201cAh,\u201d > disse lo sposo, \u201cche cosa ti lega a queste donne cos\u00ec brutte?\u201d E and\u00f2 da > quella con il gran piedone e chiese: \u201cCome mai avete un piede cos\u00ec largo?\u201d \u2013 > \u201cA furia di calcare,\u201d rispose quella, \u201ca furia di calcare.\u201d Allora lo sposo > and\u00f2 dalla seconda e disse: \u201cCome mai avete quel labbro cos\u00ec cascante?\u201d \u2013 la > fiaba per un bel po\u2019 prosegue e finisce cosi: \u201cA furia di leccare,\u201d rispose, > \u201ca furia di leccare.\u201d Allora domand\u00f2 alla terza: \u201cCome mai avete il pollice > cos\u00ec largo?\u201d \u2013 \u201cA furia di torcere il filo,\u201d rispose, \u201ca furia di torcere il > filo.\u201d Allora il principe inorrid\u00ec e disse: \u201cD\u2019ora in poi la mia bella sposa > non dovr\u00e0 pi\u00f9 toccare un filatoio!\u201d E cos\u00ec la liber\u00f2 da quell\u2019impiccio.\n\nla cosa buffa \u00e8 che io proprio filerei sempre\n\n<https://www.ilgolfo24.it/la-bella-fiaba-delle-tre-filatrici-dei-fratelli-grimm-2/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): La bella fiaba delle tre filatrici dei fratelli Grimm](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgdf1dd2b)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 18 Jan 2021 14:49:00 GMT",
      "date_published": 1611072496
    },
    {
      "post_id": 625,
      "title": "Notizie (varie): Lana: cos\u00ec non fa pi\u00f9 prurito",
      "body": "> Dopo il lavaggio con il detersivo, riempi fino a met\u00e0 una bacinella d\u2019acqua > abbastanza alta e aggiungi un po\u2019 di balsamo per i capelli. Tieni in ammollo > per almeno 3 ore. Strizza il capo con un panno umido. E fallo asciugare > ricordandoti di non esporlo a fonti dirette di calore. > > L\u2019alternativa al balsamo per capelli pu\u00f2 essere l\u2019aceto, che disinfetta i > capi ed \u00e8 anche un buon ammorbidente. Aggiungilo al ciclo di risciacquo > finale, nella lavatrice. Oltre a rendere il tutto pi\u00f9 morbido, disinfetta le > fibre. > > Poi c\u2019\u00e8 il classico rimedio della nonna, che resta sempre valido. Dopo il > lavaggio, nell\u2019acqua (tiepida)  di risciacquo puoi aggiungere 2 bicchieri di > latte. Lascia il capo in ammollo per almeno 2/3 ore, poi completa il > lavaggio, sempre con acqua tiepida.\n\n<https://www.starbene.it/benessere/rimedi-naturali-benessere/lana-prurito-trucchi-antiprurito/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Lana: cos\u00ec non fa pi\u00f9 prurito](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#orgdf4c092)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 19 Jan 2021 13:47:00 GMT",
      "date_published": 1611072496
    },
    {
      "post_id": 626,
      "title": "Schize: L'ultima lana di Marcello (razza Massese)",
      "body": "![IMG_20210117_125354.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/IMG_20210117_125354.jpg) \n\nFigura 1: pensavo d'averla finita\n\n![IMG_20210119_150653.jpg](https://www.inventati.org/noviglob/img/IMG_20210119_150653.jpg) \n\nFigura 2: ... e invece no, ne avevo un altro sacco in macchina\n\nper cui, fortunatamente, ci sar\u00e0 ancora da filare\n\nfilare\n\nfilare\n\nfi...\n\n\n\n-- [Schize: L'ultima lana di Marcello (razza Massese)](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Schize.html#orgf3e03ac)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Tue, 19 Jan 2021 15:59:00 GMT",
      "date_published": 1611072496
    },
    {
      "post_id": 627,
      "title": "Appuntamenti: Ticinello \u2013 Biciclettata domenica!",
      "body": "> Questa domenica si terr\u00e0 la seconda pedalata del percorso \u201ccritical mass per > la salute dei territori\u201d. Questa volta il tragitto toccher\u00e0 5 diverse tappe, > corrispondenti a 5 diverse lotte territoriali in atto a Sud di Milano: > >   * ORE 14: partenza dall\u2019Ospedale San Paolo, dove \u00e8 in corso la lotta dei > lavoratori e lavoratrici della sanit\u00e0 contro la mala-gestione di stampo > aziendalistico >\n\n> > in tempi di covid > >   * ORE 15:00: tappa al parco agricolo Ticinello, dove un nuovo progetto > greenwashing prevede la trasformazione dei circa 90 ettari dell\u2019area in una > sorta di >\n\n> > finto-giardino da citt\u00e0 vetrina, sconvolgendo completamente il delicato > equilibrio ecosistemico che negli anni si \u00e8 creato tra agricoltura, la > natura spontanea e la biodiversit\u00e0 > >   * ORE 15:30: tappa al benzinaio di viale Missaglia, dove da tre anni \u00e8 in > corso una lotta del quartiere contro la multinazionale del petrolio Q8 che, > grazie ai >\n\n> > permessi accordati dal comune, voleva installare una nuova pompa di benzina > esattamente sopra a diversi pozzi d\u2019acqua potabile > >   * ORE 16:30: tappa allo scalo di Porta Romana dove il novembre scorso la > Giunta Sala ha confermato l\u2019assegnazione dell\u2019ex scalo di Porta Romana a > nuovo >\n\n> > consumo di suolo per impianti utili alle Olimpiadi invernarli 2026.\n\n<https://milanoinmovimento.com/movimenti/ticinello-biciclettata-domenica>\n\n\n\n-- [Appuntamenti: Ticinello \u2013 Biciclettata domenica!](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/Appuntamenti.html#org798f072)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Mon, 01 Feb 2021 14:05:00 GMT",
      "date_published": 1612965221
    },
    {
      "post_id": 628,
      "title": "Notizie (varie): Biomasse forestali, sono davvero sostenibili ai fini energetici?",
      "body": "A rispondere \u00e8 un nuovo documento del Centro Comune di Ricerche della Commissione europea, che spiega come intensificare le soluzioni \u201cwin-win\u201d per biodiversit\u00e0 e clima.\n\n**Pubblicato il report sull\u2019uso delle biomasse forestali per la produzione di energia**\n\n(Rinnovabili.it)  \u2013 Le bioenergie sono al centro di due delle principali crisi ambientali del 21\u00b0 secolo: la perdita di biodiversit\u00e0 e le emergenze climatiche. Le biomasse forestale possiedono il potenziale per fornire parte della soluzione a entrambe le crisi, ma solo quando prodotte in modo sostenibile e utilizzate in maniera efficiente. A sottolinearlo \u00e8 oggi un nuovo [rapporto del Centro Comune di Ricerche](https://ec.europa.eu/jrc/en/publication/eur-scientific-and-technical-research-reports/use-woody-biomass-energy-production-eu) ...\n\n<https://www.rinnovabili.it/energia/biomassa/biomasse-forestale-sostenibili/>\n\n\n\n-- [Notizie (varie): Biomasse forestali, sono davvero sostenibili ai fini energetici?](/15Aj7PkCPHfCHqNFUnEMoKBDwqHAJ7b9Q6/noteZ.html#org82fa2c5)\n\n-- [AggiornamentiSito](https://www.inventati.org/noviglob/schizo.rss) Wed, 10 Feb 2021 13:03:00 GMT",
      "date_published": 1612965221
    }
  ],
  "tag": [
    {
      "value": "aggiornamenti",
      "post_id": 2
    },
    {
      "value": "filati",
      "post_id": 7
    },
    {
      "value": "tessitura",
      "post_id": 7
    },
    {
      "value": "filati",
      "post_id": 6
    },
    {
      "value": "lana",
      "post_id": 6
    },
    {
      "value": "arte",
      "post_id": 8
    },
    {
      "value": "filati",
      "post_id": 25
    },
    {
      "value": "riciclo",
      "post_id": 25
    },
    {
      "value": "moda",
      "post_id": 28
    },
    {
      "value": "pianetaVerde",
      "post_id": 29
    },
    {
      "value": "fermentazione",
      "post_id": 30
    },
    {
      "value": "microbiota",
      "post_id": 30
    },
    {
      "value": "pianetaVerde",
      "post_id": 32
    },
    {
      "value": "casa33",
      "post_id": 31
    },
    {
      "value": "riscaldamento",
      "post_id": 31
    },
    {
      "value": "economiaSolidale",
      "post_id": 33
    },
    {
      "value": "lavoro",
      "post_id": 33
    },
    {
      "value": "filati",
      "post_id": 36
    },
    {
      "value": "moda",
      "post_id": 36
    },
    {
      "value": "tintura",
      "post_id": 37
    },
    {
      "value": "moda",
      "post_id": 38
    },
    {
      "value": "tessitura",
      "post_id": 38
    },
    {
      "value": "moda",
      "post_id": 41
    },
    {
      "value": "lana",
      "post_id": 41
    },
    {
      "value": "maglia",
      "post_id": 41
    },
    {
      "value": "lana",
      "post_id": 42
    },
    {
      "value": "autogestione",
      "post_id": 43
    },
    {
      "value": "autorganizzazione",
      "post_id": 43
    },
    {
      "value": "tessitura",
      "post_id": 45
    },
    {
      "value": "riciclo",
      "post_id": 46
    },
    {
      "value": "arte",
      "post_id": 3
    },
    {
      "value": "arte",
      "post_id": 4
    },
    {
      "value": "alimentazione",
      "post_id": 12
    },
    {
      "value": "agricoltura",
      "post_id": 12
    },
    {
      "value": "AggiornamentiSito",
      "post_id": 19
    },
    {
      "value": "AggiornamentiSito",
      "post_id": 20
    },
    {
      "value": "AggiornamentiSito",
      "post_id": 18
    },
    {
      "value": "AggiornamentiSito",
      "post_id": 17
    },
    {
      "post_id": 18,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 19,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 20,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "value": "AggiornamentiSito",
      "post_id": 23
    },
    {
      "post_id": 24,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 25,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "value": "ecologia",
      "post_id": 13
    },
    {
      "value": "AggiornamentiSito",
      "post_id": 14
    },
    {
      "value": "AggiornamentiSito",
      "post_id": 11
    },
    {
      "post_id": 12,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "value": "AggiornamentiSito",
      "post_id": 26
    },
    {
      "value": "meditazioneTessile",
      "post_id": 26
    },
    {
      "value": "AggiornamentiSito",
      "post_id": 27
    },
    {
      "post_id": 28,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 29,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 30,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 31,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 32,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 33,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 34,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 35,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 36,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 37,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 38,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "value": "AggiornamentiSito",
      "post_id": 40
    },
    {
      "value": "AggiornamentiSito",
      "post_id": 39
    },
    {
      "post_id": 40,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 41,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 42,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 43,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 44,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 45,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 46,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 47,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 48,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 49,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 50,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 51,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "value": "AggiornamentiSito",
      "post_id": 52
    },
    {
      "post_id": 53,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 54,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 55,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 56,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 57,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 58,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 59,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 60,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 61,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 62,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 63,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 64,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 65,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 66,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 67,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 68,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 69,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 70,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 71,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 72,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 73,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 74,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 75,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 76,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 77,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 78,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 79,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 80,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 81,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 82,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 83,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 84,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 85,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 86,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 87,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 88,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 89,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 90,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 91,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 92,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 93,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 94,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 95,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 96,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 97,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 98,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 99,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 100,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 101,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 102,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 103,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 104,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 105,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 106,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 107,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 108,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 109,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 110,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 111,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 112,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 113,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 114,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 115,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 116,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 117,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 118,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 119,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 120,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 121,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 122,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 123,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 124,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 125,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 126,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 127,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 128,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 129,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 130,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 131,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 132,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 133,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 134,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 135,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 136,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 137,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 138,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 139,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 140,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 141,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 142,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 143,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 144,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 145,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 146,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 147,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 148,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 149,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 150,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 151,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 152,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 153,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 154,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 155,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 156,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 157,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 158,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 159,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 160,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 161,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 162,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 163,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 164,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 165,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 166,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 167,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 168,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 169,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 170,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 171,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 172,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 173,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 174,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 175,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 176,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 177,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 178,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 179,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 180,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 181,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 182,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 183,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 184,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 185,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 186,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 187,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 188,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 189,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 190,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 191,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 192,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 193,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 194,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 195,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 196,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 197,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 198,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 199,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 200,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 201,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 202,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 203,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 204,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 205,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 206,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 207,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 208,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 209,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 210,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 211,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 212,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 213,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 214,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 215,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 216,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 217,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 218,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 219,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 220,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 221,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 222,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 223,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 224,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 225,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 226,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 227,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 228,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 229,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 230,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 231,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 232,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 233,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 234,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 235,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 236,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 237,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 238,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 239,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 240,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 241,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 242,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 243,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 244,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 245,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 246,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 247,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 248,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 249,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 250,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 251,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 252,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 253,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 254,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 255,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 256,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 257,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 258,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 259,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 260,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 261,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 262,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 263,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 264,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 265,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 266,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 267,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 268,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 269,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 270,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 271,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 272,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 273,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 274,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 275,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 276,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 277,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 278,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 279,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 280,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 281,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 282,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 283,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 284,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 285,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 286,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 287,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 288,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 289,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 290,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 291,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 292,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 293,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 294,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 295,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 296,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 297,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 298,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 299,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 300,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 301,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 302,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 303,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 304,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 305,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 306,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 307,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 308,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 309,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 310,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 311,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 312,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 313,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 314,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 315,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 316,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 317,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 318,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 319,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 320,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 321,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 322,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 323,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 324,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 325,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 326,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 327,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 328,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 329,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 330,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 331,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 332,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 333,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 334,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 335,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 336,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 337,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 338,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 339,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 340,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 341,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 342,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 343,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 344,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 345,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 346,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 347,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 348,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 349,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 350,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 351,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 352,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 353,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 354,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 355,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 356,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 357,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 358,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 359,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 360,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 361,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 362,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 363,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 364,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 365,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 366,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 367,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 368,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 369,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 370,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 371,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 372,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 373,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 374,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 375,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 376,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 377,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 378,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 379,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 380,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 381,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 382,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 383,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 384,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 385,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 386,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 387,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 388,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 389,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 390,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 391,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 392,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 393,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 394,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 395,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 396,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 397,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 398,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 399,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 400,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 401,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 402,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 403,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 404,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 405,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 406,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 407,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 408,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 409,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 410,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 411,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 412,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 413,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 414,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 415,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 416,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 417,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 418,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 419,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 420,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 421,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 422,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 423,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 424,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 425,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 426,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 427,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 428,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 429,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 430,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 431,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 432,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 433,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 434,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 435,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 436,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 437,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 438,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 439,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 440,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 441,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 442,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 443,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 444,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 445,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 446,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 447,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 448,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 449,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 450,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 451,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 452,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 453,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 454,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 455,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 456,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 457,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 458,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 459,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 460,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 461,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 462,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 463,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 464,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 465,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 466,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 467,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 468,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 469,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 470,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 471,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 472,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 473,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 474,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 475,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 476,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 477,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 478,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 479,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 480,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 481,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 482,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 483,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 484,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 485,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 486,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 487,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 488,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 489,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 490,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 491,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 492,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 493,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 494,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 495,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 496,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 497,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 498,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 499,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 500,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 501,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 502,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 503,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 504,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 505,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 506,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 507,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 508,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 509,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 510,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 511,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 512,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 513,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 514,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 515,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 516,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 517,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 518,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 519,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 520,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 521,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 522,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 523,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 524,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 525,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 526,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 527,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 528,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 529,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 530,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 531,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 532,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 533,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 534,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 535,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 536,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 537,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 538,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 539,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 540,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 541,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 542,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 543,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 544,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 545,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 546,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 547,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 548,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 549,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 550,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 551,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 552,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 553,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 554,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 555,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 556,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 557,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 558,
      "value": "schizo"
    },
    {
      "post_id": 559,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 560,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 561,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 562,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 563,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "value": "prova",
      "post_id": 564
    },
    {
      "post_id": 565,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 566,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 567,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 568,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 569,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 570,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 571,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 572,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 573,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 574,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 575,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 576,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 577,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 578,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 579,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 580,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 581,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 582,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 583,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 584,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 585,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 586,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 587,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 588,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 589,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 590,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 591,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 592,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 593,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 594,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 595,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 596,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 597,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 598,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 599,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 600,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 601,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 602,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 603,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 604,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 605,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 606,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 607,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 608,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 609,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 610,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 611,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 612,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 613,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 614,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 615,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 616,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 617,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 618,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 619,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 620,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 621,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 622,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 623,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 624,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 625,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 626,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 627,
      "value": "AggiornamentiSito"
    },
    {
      "post_id": 628,
      "value": "AggiornamentiSito"
    }
  ]
}