{
  "links": "# [Comune-info](http://comune-info.net/)\n---\n# Aggregatori:\n- [Fluss0](/1Lvn7oyTATpCxjtJRcCKACWvbDqAiGkfGX/)\n- [N0blogs](/1MyrB3bQfCr67H6GTxdcFbqdfUN1sFNPwT/)\n- [SinistraInRete](/1EWVMPkHtJewEwFnH5BRxQJKGNey4k2cXZ/)\n- [Militant](/13nHHar3fGHsyALFjUndrYVKMG4QtVDtZ1/)\n- [Giap](/1NuwNnijdhp9tyxa8MQ7W2LJN6sYZg3TWu/)\n- [Comuneinfo](/1DQBZfpWueeWXiN5fyFzkogqsDTsC2GgJH/)\n---",
  "next_post_id": 641,
  "post": [
    {
      "post_id": 207,
      "title": "New blog post",
      "date_published": 1542189651.74,
      "body": "Blog post body"
    },
    {
      "post_id": 1,
      "title": "Congratulations!",
      "date_published": 1433033779.604,
      "body": "Your zeronet blog has been successfully created!"
    },
    {
      "post_id": 192,
      "title": "\u00abLa Controfigura\u00bb di Luigi Lollini. Romanzo-Inchiesta sul misterioso Eduardo R\u00f3zsa-Flores. #QuintoTipo",
      "body": "R\u00f3zsa. \u00c8 il cognome di Eduardo, non ancora trentenne dirigente del Partito socialista operaio magiaro, o meglio, della sua organizzazione giovanile. \u00c8 l'anno 1988, l'Europa \u00e8 alla vigilia di sconvolgimenti epocali, ma pochi guardano l'orizzonte e capiscono. Eduardo forse \u00e8 tra questi. Lo incontriamo a Bologna, dove si celebra in pompa magna il IX centenario dell\u2019universit\u00e0. [\u2026]\n\nThe post [\u00abLa Controfigura\u00bb di Luigi Lollini. Romanzo-Inchiesta sul misterioso Eduardo R\u00f3zsa-Flores. #QuintoTipo](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/05/la-controfigura/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n[![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=yIl2AUoC8zA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=CX81EuaQ23Q:EnD3nsrPuIs:yIl2AUoC8zA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=qj6IDK7rITs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=CX81EuaQ23Q:EnD3nsrPuIs:qj6IDK7rITs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=CX81EuaQ23Q:EnD3nsrPuIs:D7DqB2pKExk) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=CX81EuaQ23Q:EnD3nsrPuIs:D7DqB2pKExk)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=7Q72WNTAKBA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=CX81EuaQ23Q:EnD3nsrPuIs:7Q72WNTAKBA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=CX81EuaQ23Q:EnD3nsrPuIs:gIN9vFwOqvQ) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=CX81EuaQ23Q:EnD3nsrPuIs:gIN9vFwOqvQ)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=YwkR-u9nhCs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=CX81EuaQ23Q:EnD3nsrPuIs:YwkR-u9nhCs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=CX81EuaQ23Q:EnD3nsrPuIs:F7zBnMyn0Lo) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=CX81EuaQ23Q:EnD3nsrPuIs:F7zBnMyn0Lo) \n\n![](http://feeds.feedburner.com/~r/giap/~4/CX81EuaQ23Q) \n\n\n\nhttp://feedproxy.google.com/~r/giap/~3/CX81EuaQ23Q/\n\n-- [Giap](http://feeds.feedburner.com/giap) Wed, 02 May 2018 09:29:38 +0000",
      "date_published": 1525259276
    },
    {
      "post_id": 193,
      "title": "Oltre il debunking, ovvero: Perch\u00e9 coinvolgere un prestigiatore nel dibattito sulle fake news?",
      "body": "di Mariano Tomatis [Domenica 22 aprile 2018 Mariano Tomatis ha messo in scena una presentazione-spettacolo al Festival letterario Eterotopie #2 organizzato allo Spazio Comune Autogestito TNT di Jesi dalla libreria indipendente Sabot. I tre giorni del festival (20-22 aprile 2018)  - cui hanno partecipato tra gli altri Leonardo Bianchi (La gente, 2017)  e Alessandro Lolli (La guerra dei meme, [\u2026]\n\nThe post [Oltre il &lt;em&gt;debunking&lt;/em&gt;, ovvero: Perch\u00e9 coinvolgere un prestigiatore nel dibattito sulle fake news?](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/05/oltre-il-debunking-ovvero-perche-coinvolgere-un-prestigiatore-nel-dibattito-sulle-fake-news/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n[![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=yIl2AUoC8zA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=ZOy4Ghx9jtk:1mOgEZaaQxg:yIl2AUoC8zA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=qj6IDK7rITs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=ZOy4Ghx9jtk:1mOgEZaaQxg:qj6IDK7rITs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=ZOy4Ghx9jtk:1mOgEZaaQxg:D7DqB2pKExk) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=ZOy4Ghx9jtk:1mOgEZaaQxg:D7DqB2pKExk)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=7Q72WNTAKBA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=ZOy4Ghx9jtk:1mOgEZaaQxg:7Q72WNTAKBA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=ZOy4Ghx9jtk:1mOgEZaaQxg:gIN9vFwOqvQ) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=ZOy4Ghx9jtk:1mOgEZaaQxg:gIN9vFwOqvQ)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=YwkR-u9nhCs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=ZOy4Ghx9jtk:1mOgEZaaQxg:YwkR-u9nhCs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=ZOy4Ghx9jtk:1mOgEZaaQxg:F7zBnMyn0Lo) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=ZOy4Ghx9jtk:1mOgEZaaQxg:F7zBnMyn0Lo) \n\n![](http://feeds.feedburner.com/~r/giap/~4/ZOy4Ghx9jtk) \n\n\n\nhttp://feedproxy.google.com/~r/giap/~3/ZOy4Ghx9jtk/\n\n-- [Giap](http://feeds.feedburner.com/giap) Fri, 04 May 2018 12:57:21 +0000",
      "date_published": 1525442874
    },
    {
      "post_id": 194,
      "title": "Festa di #AlpinismoMolotov, 1-2-3 giugno 2018: informazioni e raccomandazioni",
      "body": "The post [Festa di #AlpinismoMolotov, 1-2-3 giugno 2018: informazioni e raccomandazioni](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/05/festa-di-alpinismomolotov-1-2-3-giugno-2018-informazioni-e-raccomandazioni/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n[![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=yIl2AUoC8zA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=PJXT5ofiMYg:4DOEDych0lo:yIl2AUoC8zA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=qj6IDK7rITs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=PJXT5ofiMYg:4DOEDych0lo:qj6IDK7rITs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=PJXT5ofiMYg:4DOEDych0lo:D7DqB2pKExk) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=PJXT5ofiMYg:4DOEDych0lo:D7DqB2pKExk)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=7Q72WNTAKBA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=PJXT5ofiMYg:4DOEDych0lo:7Q72WNTAKBA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=PJXT5ofiMYg:4DOEDych0lo:gIN9vFwOqvQ) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=PJXT5ofiMYg:4DOEDych0lo:gIN9vFwOqvQ)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=YwkR-u9nhCs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=PJXT5ofiMYg:4DOEDych0lo:YwkR-u9nhCs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=PJXT5ofiMYg:4DOEDych0lo:F7zBnMyn0Lo) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=PJXT5ofiMYg:4DOEDych0lo:F7zBnMyn0Lo) \n\n![](http://feeds.feedburner.com/~r/giap/~4/PJXT5ofiMYg) \n\n\n\nhttp://feedproxy.google.com/~r/giap/~3/PJXT5ofiMYg/\n\n-- [Giap](http://feeds.feedburner.com/giap) Tue, 08 May 2018 09:18:19 +0000",
      "date_published": 1525777770
    },
    {
      "post_id": 195,
      "title": "In attesa del \u00abromanzo russo\u00bb | La Corazzata Pot\u00ebmkin in Italia: 10 punti sul caso Fantozzi",
      "body": "[Stiamo per finire il nostro \u00abromanzo russo\u00bb. Consegna all'editore: giugno 2018. Uscita: ottobre 2018. Mentre corre verso di noi, inesorabile, il termine della stesura, fantasmagorie di cultura russa e rivoluzioni l'accompagnano, esplodendo davanti agli occhi, e ovviamente tra gli spettri ballonzolanti non pu\u00f2 mancare il buon vecchio Sergej Michajlovi\u010d. Una decina di mesi fa, il corto-circuito [\u2026]\n\nThe post [In attesa del \u00abromanzo russo\u00bb | &lt;em&gt;La Corazzata Pot\u00ebmkin&lt;/em&gt; in Italia: 10 punti sul caso Fantozzi](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/05/corazzata-potemkin-in-italia/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n[![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=yIl2AUoC8zA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=jZT_8h_uV9U:3gAzKGm_N_k:yIl2AUoC8zA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=qj6IDK7rITs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=jZT_8h_uV9U:3gAzKGm_N_k:qj6IDK7rITs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=7Q72WNTAKBA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=jZT_8h_uV9U:3gAzKGm_N_k:7Q72WNTAKBA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=jZT_8h_uV9U:3gAzKGm_N_k:gIN9vFwOqvQ) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=jZT_8h_uV9U:3gAzKGm_N_k:gIN9vFwOqvQ)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=YwkR-u9nhCs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=jZT_8h_uV9U:3gAzKGm_N_k:YwkR-u9nhCs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=jZT_8h_uV9U:3gAzKGm_N_k:F7zBnMyn0Lo) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=jZT_8h_uV9U:3gAzKGm_N_k:F7zBnMyn0Lo) \n\n![](http://feeds.feedburner.com/~r/giap/~4/jZT_8h_uV9U) \n\n\n\nhttp://feedproxy.google.com/~r/giap/~3/jZT_8h_uV9U/\n\n-- [Giap](http://feeds.feedburner.com/giap) Tue, 08 May 2018 12:30:14 +0000",
      "date_published": 1525788731
    },
    {
      "post_id": 196,
      "title": "Un viaggio nel paese dei trabocchetti. L\u2019influenza della pittura e del cinema surrealista ne \u00abL\u2019Invisibile Ovunque\u00bb",
      "body": "\u00abMi sembra di essere in un film surreale\u00bb, dichiarava Giuseppe Conte il 23 maggio, mentre i media facevano le pulci al suo intrigante curriculum. Quel pomeriggio, Wu Ming 1 si trovava al Dams di Torino, e stava parlando (anche)  di film surreali, o meglio, surrealisti. Capita di frequente: \u00absurreale\u00bb e \u00absurrealismo\u00bb sono termini usati senza pi\u00f9 alcun [\u2026]\n\nThe post [Un viaggio nel paese dei trabocchetti. L'influenza della pittura e del cinema surrealista ne \u00abL'Invisibile Ovunque\u00bb](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/05/un-viaggio-nel-paese-dei-trabocchetti-linfluenza-della-pittura-e-del-cinema-surrealista-ne-linvisibile-ovunque/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n[![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=yIl2AUoC8zA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=0MgskEXJcdU:Zqn51XKfMEA:yIl2AUoC8zA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=qj6IDK7rITs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=0MgskEXJcdU:Zqn51XKfMEA:qj6IDK7rITs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=0MgskEXJcdU:Zqn51XKfMEA:D7DqB2pKExk) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=0MgskEXJcdU:Zqn51XKfMEA:D7DqB2pKExk)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=7Q72WNTAKBA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=0MgskEXJcdU:Zqn51XKfMEA:7Q72WNTAKBA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=0MgskEXJcdU:Zqn51XKfMEA:gIN9vFwOqvQ) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=0MgskEXJcdU:Zqn51XKfMEA:gIN9vFwOqvQ)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=YwkR-u9nhCs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=0MgskEXJcdU:Zqn51XKfMEA:YwkR-u9nhCs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=0MgskEXJcdU:Zqn51XKfMEA:F7zBnMyn0Lo) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=0MgskEXJcdU:Zqn51XKfMEA:F7zBnMyn0Lo) \n\n![](http://feeds.feedburner.com/~r/giap/~4/0MgskEXJcdU) \n\n\n\nhttp://feedproxy.google.com/~r/giap/~3/0MgskEXJcdU/\n\n-- [Giap](http://feeds.feedburner.com/giap) Fri, 25 May 2018 08:22:56 +0000",
      "date_published": 1527271659
    },
    {
      "post_id": 197,
      "title": "Countdown To Go Up: verso la festa di Alpinismo Molotov, 1-2-3 giugno 2018",
      "body": "Ormai ci siamo. Tra pochi giorni, venerd\u00ec 1 giugno, ci ritroveremo nelle Marche, in pieno \u00abcratere\u00bb del terremoto, ovvero sull'altopiano di Macereto, al confine del Parco nazionale dei Monti Sibillini. Ci ritroveremo per inaugurare Diverso il suo rilievo 2018, la seconda festa galattica \u2014 \u00abnazionale\u00bb lo abbiamo scritto prima e comunque, a pensarci, non \u00e8 affatto [\u2026]\n\nThe post [Countdown To Go Up: verso la festa di Alpinismo Molotov, 1-2-3 giugno 2018](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/05/countdown-to-go-up-verso-diverso-rilievo_2018/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n[![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=yIl2AUoC8zA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=JRYkEJ0kISo:W5hN2byqqQE:yIl2AUoC8zA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=qj6IDK7rITs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=JRYkEJ0kISo:W5hN2byqqQE:qj6IDK7rITs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=JRYkEJ0kISo:W5hN2byqqQE:D7DqB2pKExk) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=JRYkEJ0kISo:W5hN2byqqQE:D7DqB2pKExk)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=7Q72WNTAKBA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=JRYkEJ0kISo:W5hN2byqqQE:7Q72WNTAKBA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=JRYkEJ0kISo:W5hN2byqqQE:gIN9vFwOqvQ) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=JRYkEJ0kISo:W5hN2byqqQE:gIN9vFwOqvQ)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=YwkR-u9nhCs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=JRYkEJ0kISo:W5hN2byqqQE:YwkR-u9nhCs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=JRYkEJ0kISo:W5hN2byqqQE:F7zBnMyn0Lo) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=JRYkEJ0kISo:W5hN2byqqQE:F7zBnMyn0Lo) \n\n![](http://feeds.feedburner.com/~r/giap/~4/JRYkEJ0kISo) \n\n\n\nhttp://feedproxy.google.com/~r/giap/~3/JRYkEJ0kISo/\n\n-- [Giap](http://feeds.feedburner.com/giap) Sat, 26 May 2018 08:58:06 +0000",
      "date_published": 1527361652
    },
    {
      "post_id": 198,
      "title": "\u00abRadio Alice \u00e8 senz\u2019altro anche il nome di una pizzeria\u00bb: il capitale & il settantasette, 1a parte",
      "body": "di Wolf Bukowski * \u00abIl pericolo sovrasta tanto il patrimonio della tradizione quanto coloro che lo ricevono. Esso \u00e8 lo stesso per entrambi: di ridursi a strumento della classe dominante. In ogni epoca bisogna tentare di strappare nuovamente la trasmissione del passato al conformismo che \u00e8 sul punto di soggiogarla.\u00bb Walter Benjamin, Sul concetto di [\u2026]\n\nThe post [\u00abRadio Alice \u00e8 senz\u2019altro anche il nome di una pizzeria\u00bb: il capitale &amp; il settantasette, 1a parte](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/05/radio-alice-pizzeria-1/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n[![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=yIl2AUoC8zA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=LOWXk-A8GP8:9mGDipPAV9s:yIl2AUoC8zA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=qj6IDK7rITs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=LOWXk-A8GP8:9mGDipPAV9s:qj6IDK7rITs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=7Q72WNTAKBA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=LOWXk-A8GP8:9mGDipPAV9s:7Q72WNTAKBA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=LOWXk-A8GP8:9mGDipPAV9s:gIN9vFwOqvQ) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=LOWXk-A8GP8:9mGDipPAV9s:gIN9vFwOqvQ)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=YwkR-u9nhCs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=LOWXk-A8GP8:9mGDipPAV9s:YwkR-u9nhCs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=LOWXk-A8GP8:9mGDipPAV9s:F7zBnMyn0Lo) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=LOWXk-A8GP8:9mGDipPAV9s:F7zBnMyn0Lo) \n\n![](http://feeds.feedburner.com/~r/giap/~4/LOWXk-A8GP8) \n\n\n\nhttp://feedproxy.google.com/~r/giap/~3/LOWXk-A8GP8/\n\n-- [Giap](http://feeds.feedburner.com/giap) Tue, 29 May 2018 09:33:53 +0000",
      "date_published": 1527592158
    },
    {
      "post_id": 199,
      "title": "\u00abRadio Alice \u00e8 senz\u2019altro anche il nome di una pizzeria\u00bb: il capitale & il settantasette, 2a parte",
      "body": "[La prima parte \u00e8 qui] di Wolf Bukowski * Sulla pizzeria Alce Nero Berber\u00e8 di via Petroni a Bologna si concentra, inevitabilmente, una notevole attenzione. Il locale si trova infatti al centro della zona universitaria su cui gravano progetti di gentrificazione, e, come abbiamo visto nella prima parte, altrettanto al centro di una luminosa costellazione di zie, [\u2026]\n\nThe post [\u00abRadio Alice \u00e8 senz'altro anche il nome di una pizzeria\u00bb: il capitale &amp; il settantasette, 2a parte](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/05/radio-alice-pizzeria-2/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n[![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=yIl2AUoC8zA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=LB5cF9kZQJQ:4EzoW5B0aAM:yIl2AUoC8zA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=qj6IDK7rITs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=LB5cF9kZQJQ:4EzoW5B0aAM:qj6IDK7rITs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=LB5cF9kZQJQ:4EzoW5B0aAM:D7DqB2pKExk) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=LB5cF9kZQJQ:4EzoW5B0aAM:D7DqB2pKExk)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=7Q72WNTAKBA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=LB5cF9kZQJQ:4EzoW5B0aAM:7Q72WNTAKBA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=LB5cF9kZQJQ:4EzoW5B0aAM:gIN9vFwOqvQ) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=LB5cF9kZQJQ:4EzoW5B0aAM:gIN9vFwOqvQ)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=YwkR-u9nhCs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=LB5cF9kZQJQ:4EzoW5B0aAM:YwkR-u9nhCs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=LB5cF9kZQJQ:4EzoW5B0aAM:F7zBnMyn0Lo) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=LB5cF9kZQJQ:4EzoW5B0aAM:F7zBnMyn0Lo) \n\n![](http://feeds.feedburner.com/~r/giap/~4/LB5cF9kZQJQ) \n\n\n\nhttp://feedproxy.google.com/~r/giap/~3/LB5cF9kZQJQ/\n\n-- [Giap](http://feeds.feedburner.com/giap) Thu, 31 May 2018 07:00:06 +0000",
      "date_published": 1527775644
    },
    {
      "post_id": 200,
      "title": "#Pasolini, #Salvini e il neofascismo come merce \u2013 Wu Ming 1 su Internazionale",
      "body": "Il 24 febbraio 2018, nel comizio di chiusura della sua campagna elettorale, il futuro ministro degli interni Salvini cit\u00f2 una frase di Pasolini come pezza d'appoggio per attaccare l'antifascismo. La citazione era falsa. La scena fu un agghiacciante cortocircuito. Pasolini va difeso dalle strumentalizzazioni di chi lo usa per minimizzare il fascismo. Per costoro, la [\u2026]\n\nThe post [#Pasolini, #Salvini e il neofascismo come merce - Wu Ming 1 su Internazionale](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/06/pasolini-fascismo-consumismo-salvini/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n[![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=yIl2AUoC8zA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=NwoQVXvcW1g:yAwPPbnfUdI:yIl2AUoC8zA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=qj6IDK7rITs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=NwoQVXvcW1g:yAwPPbnfUdI:qj6IDK7rITs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=NwoQVXvcW1g:yAwPPbnfUdI:D7DqB2pKExk) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=NwoQVXvcW1g:yAwPPbnfUdI:D7DqB2pKExk)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=7Q72WNTAKBA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=NwoQVXvcW1g:yAwPPbnfUdI:7Q72WNTAKBA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=NwoQVXvcW1g:yAwPPbnfUdI:gIN9vFwOqvQ) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=NwoQVXvcW1g:yAwPPbnfUdI:gIN9vFwOqvQ)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=YwkR-u9nhCs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=NwoQVXvcW1g:yAwPPbnfUdI:YwkR-u9nhCs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=NwoQVXvcW1g:yAwPPbnfUdI:F7zBnMyn0Lo) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=NwoQVXvcW1g:yAwPPbnfUdI:F7zBnMyn0Lo) \n\n![](http://feeds.feedburner.com/~r/giap/~4/NwoQVXvcW1g) \n\n\n\nhttp://feedproxy.google.com/~r/giap/~3/NwoQVXvcW1g/\n\n-- [Giap](http://feeds.feedburner.com/giap) Mon, 04 Jun 2018 08:19:25 +0000",
      "date_published": 1528110448
    },
    {
      "post_id": 201,
      "title": "Nella tempesta di merda. Franco Berardi \u201cBifo\u201d su \u00abKill All Normies\u00bb di Angela Nagle e la cultura dei meme di destra",
      "body": "- [Bifo ci ha inviato questa recensione/riflessione su un libro che abbiamo letto alcuni mesi fa, ma del quale non eravamo ancora riusciti a scrivere. \u00c8 una buona occasione per parlarne, e volentieri pubblichiamo il pezzo. Bifo mette in fila spunti da discutere e sviluppare, su temi che da anni affrontiamo anche noi, seppure lungo diverse [\u2026]\n\nThe post [Nella tempesta di merda. Franco Berardi \"Bifo\" su \u00abKill All Normies\u00bb di Angela Nagle e la cultura dei meme di destra](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/06/kill-all-normies/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n[![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=yIl2AUoC8zA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=DswBRK1-AuM:HB8__WrWAfo:yIl2AUoC8zA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=qj6IDK7rITs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=DswBRK1-AuM:HB8__WrWAfo:qj6IDK7rITs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=DswBRK1-AuM:HB8__WrWAfo:D7DqB2pKExk) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=DswBRK1-AuM:HB8__WrWAfo:D7DqB2pKExk)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=7Q72WNTAKBA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=DswBRK1-AuM:HB8__WrWAfo:7Q72WNTAKBA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=DswBRK1-AuM:HB8__WrWAfo:gIN9vFwOqvQ) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=DswBRK1-AuM:HB8__WrWAfo:gIN9vFwOqvQ)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=YwkR-u9nhCs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=DswBRK1-AuM:HB8__WrWAfo:YwkR-u9nhCs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=DswBRK1-AuM:HB8__WrWAfo:F7zBnMyn0Lo) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=DswBRK1-AuM:HB8__WrWAfo:F7zBnMyn0Lo) \n\n![](http://feeds.feedburner.com/~r/giap/~4/DswBRK1-AuM) \n\n\n\nhttp://feedproxy.google.com/~r/giap/~3/DswBRK1-AuM/\n\n-- [Giap](http://feeds.feedburner.com/giap) Wed, 06 Jun 2018 07:00:58 +0000",
      "date_published": 1528315659
    },
    {
      "post_id": 202,
      "title": "Quale fascismo, quale antifascismo. Note sul Museo di #Predappio \u2013 di Sandro Bellassai",
      "body": "- [La vicenda del museo del fascismo a Predappio va avanti, e occuparsene \u00e8 sempre pi\u00f9 importante: il nuovo quadro politico del 2018 ci offre un'immagine ad alta definizione del \u00absenso comune post-antifascista\u00bb, ci mostra quanta strada sia stata percorsa da quando, nel 2004, lo storico Sergio Luzzatto coni\u00f2 quell'espressione. In un simile contesto, la partita [\u2026]\n\nThe post [Quale fascismo, quale antifascismo. Note sul Museo di #Predappio -di Sandro Bellassai](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/06/note-sul-museo-di-predappio/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n[![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=yIl2AUoC8zA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=xAbDT1hei4Q:npW6xB93KxA:yIl2AUoC8zA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=qj6IDK7rITs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=xAbDT1hei4Q:npW6xB93KxA:qj6IDK7rITs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=xAbDT1hei4Q:npW6xB93KxA:D7DqB2pKExk) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=xAbDT1hei4Q:npW6xB93KxA:D7DqB2pKExk)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=7Q72WNTAKBA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=xAbDT1hei4Q:npW6xB93KxA:7Q72WNTAKBA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=xAbDT1hei4Q:npW6xB93KxA:gIN9vFwOqvQ) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=xAbDT1hei4Q:npW6xB93KxA:gIN9vFwOqvQ)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=YwkR-u9nhCs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=xAbDT1hei4Q:npW6xB93KxA:YwkR-u9nhCs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=xAbDT1hei4Q:npW6xB93KxA:F7zBnMyn0Lo) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=xAbDT1hei4Q:npW6xB93KxA:F7zBnMyn0Lo) \n\n![](http://feeds.feedburner.com/~r/giap/~4/xAbDT1hei4Q) \n\n\n\nhttp://feedproxy.google.com/~r/giap/~3/xAbDT1hei4Q/\n\n-- [Giap](http://feeds.feedburner.com/giap) Fri, 08 Jun 2018 09:51:41 +0000",
      "date_published": 1528488468
    },
    {
      "post_id": 203,
      "title": "Dopo gli incendi, le frane di fango. Di nuovo sfollati in #Valsusa, un disastro annunciato",
      "body": "\u00abE capirai che una sera o una stagione son come lampi, luci accese e dopo spente.\u00bb Francesco Guccini, Canzone della bambina portoghese di Davide Gastaldo * In valsusa quando si sono spente le fiamme dell\u2019incendio si sono spente anche le telecamere, le voci e le penne. Che il nostro sia un Paese che vive di [\u2026]\n\nThe post [Dopo gli incendi, le frane di fango. Di nuovo sfollati in #Valsusa, un disastro annunciato](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/06/frane-di-fangovalsusa/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n[![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=yIl2AUoC8zA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=8HZwSTB5zHI:dt0s7StTxxI:yIl2AUoC8zA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=qj6IDK7rITs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=8HZwSTB5zHI:dt0s7StTxxI:qj6IDK7rITs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=8HZwSTB5zHI:dt0s7StTxxI:D7DqB2pKExk) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=8HZwSTB5zHI:dt0s7StTxxI:D7DqB2pKExk)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=7Q72WNTAKBA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=8HZwSTB5zHI:dt0s7StTxxI:7Q72WNTAKBA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=8HZwSTB5zHI:dt0s7StTxxI:gIN9vFwOqvQ) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=8HZwSTB5zHI:dt0s7StTxxI:gIN9vFwOqvQ)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=YwkR-u9nhCs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=8HZwSTB5zHI:dt0s7StTxxI:YwkR-u9nhCs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=8HZwSTB5zHI:dt0s7StTxxI:F7zBnMyn0Lo) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=8HZwSTB5zHI:dt0s7StTxxI:F7zBnMyn0Lo) \n\n![](http://feeds.feedburner.com/~r/giap/~4/8HZwSTB5zHI) \n\n\n\nhttp://feedproxy.google.com/~r/giap/~3/8HZwSTB5zHI/\n\n-- [Giap](http://feeds.feedburner.com/giap) Tue, 12 Jun 2018 06:30:48 +0000",
      "date_published": 1528794472
    },
    {
      "post_id": 204,
      "title": "La Spagna, un paese incantato che esiste solo in Italia. Da Viva Zapatero! al \u00abbel gesto\u00bb sull\u2019#Aquarius",
      "body": "di Victor Serri * Ancora una volta la Spagna riempie le prime pagine italiane. La mozione di sfiducia al conservatore Rajoy ha fatto diventare premier il socialista Pedro S\u00e1nchez e cos\u00ec per Left \u00abla Spagna vede rosso\u00bb, mentre per Il manifesto \u00e8 semplicemente \u00abCambio\u00bb. Scompare la questione catalana, gi\u00e0 passata di moda, e si torna alla [\u2026]\n\nThe post [La Spagna, un paese incantato che esiste solo in Italia. Da &lt;em&gt;Viva Zapatero!&lt;/em&gt; al \u00abbel gesto\u00bb sull'#Aquarius](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/06/spagna-paese-incantato/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n[![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=yIl2AUoC8zA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=AAYv4TvJzmU:UzlsMLAlAEs:yIl2AUoC8zA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=qj6IDK7rITs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=AAYv4TvJzmU:UzlsMLAlAEs:qj6IDK7rITs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=AAYv4TvJzmU:UzlsMLAlAEs:D7DqB2pKExk) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=AAYv4TvJzmU:UzlsMLAlAEs:D7DqB2pKExk)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=7Q72WNTAKBA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=AAYv4TvJzmU:UzlsMLAlAEs:7Q72WNTAKBA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=AAYv4TvJzmU:UzlsMLAlAEs:gIN9vFwOqvQ) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=AAYv4TvJzmU:UzlsMLAlAEs:gIN9vFwOqvQ)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=YwkR-u9nhCs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=AAYv4TvJzmU:UzlsMLAlAEs:YwkR-u9nhCs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=AAYv4TvJzmU:UzlsMLAlAEs:F7zBnMyn0Lo) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=AAYv4TvJzmU:UzlsMLAlAEs:F7zBnMyn0Lo) \n\n![](http://feeds.feedburner.com/~r/giap/~4/AAYv4TvJzmU) \n\n\n\nhttp://feedproxy.google.com/~r/giap/~3/AAYv4TvJzmU/\n\n-- [Giap](http://feeds.feedburner.com/giap) Thu, 14 Jun 2018 06:35:02 +0000",
      "date_published": 1528967270
    },
    {
      "post_id": 205,
      "title": "Uccidi Paul Breitner, di Luca Pisapia. Calcio e capitalismo nella 12esima uscita di #QuintoTipo, collana diretta da Wu Ming 1",
      "body": "Riorganizzazione nazionale, cos\u00ec viene definita l\u2019operazione perpetrata dai generali argentini negli anni Settanta, attraverso sequestri e desaparici\u00f3n. Mentre la repressione nel 1978 giunge al culmine dell\u2019abominio, all\u2019Estadio Monumental di Buenos Aires Olanda e Argentina giocano la finale dei mondiali di calcio. L\u2019obiettivo del regime \u00e8 che il grande evento distolga l\u2019attenzione dal bagno di sangue in [\u2026]\n\nThe post [&lt;em&gt;Uccidi Paul Breitner&lt;/em&gt;, di Luca Pisapia. Calcio e capitalismo nella 12esima uscita di #QuintoTipo, collana diretta da Wu Ming 1](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/06/uccidi-paul-breitner/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n[![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=yIl2AUoC8zA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=Jzw_wD8HsVA:hE7dR3cc4TA:yIl2AUoC8zA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=qj6IDK7rITs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=Jzw_wD8HsVA:hE7dR3cc4TA:qj6IDK7rITs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=Jzw_wD8HsVA:hE7dR3cc4TA:D7DqB2pKExk) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=Jzw_wD8HsVA:hE7dR3cc4TA:D7DqB2pKExk)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=7Q72WNTAKBA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=Jzw_wD8HsVA:hE7dR3cc4TA:7Q72WNTAKBA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=Jzw_wD8HsVA:hE7dR3cc4TA:gIN9vFwOqvQ) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=Jzw_wD8HsVA:hE7dR3cc4TA:gIN9vFwOqvQ)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=YwkR-u9nhCs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=Jzw_wD8HsVA:hE7dR3cc4TA:YwkR-u9nhCs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=Jzw_wD8HsVA:hE7dR3cc4TA:F7zBnMyn0Lo) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=Jzw_wD8HsVA:hE7dR3cc4TA:F7zBnMyn0Lo) \n\n![](http://feeds.feedburner.com/~r/giap/~4/Jzw_wD8HsVA) \n\n\n\nhttp://feedproxy.google.com/~r/giap/~3/Jzw_wD8HsVA/\n\n-- [Giap](http://feeds.feedburner.com/giap) Fri, 15 Jun 2018 14:33:43 +0000",
      "date_published": 1529078848
    },
    {
      "post_id": 206,
      "title": "\u00abViva Menilicchi!\u00bb. #Palermo a piedi contro il colonialismo, per coltivare la coesistenza.",
      "body": "Che ci fa un collettivo di scrittori a Manifesta 12, la biennale nomade d\u2019arte contemporanea, inaugurata a Palermo nel fine settimana appena trascorso? Se si giocasse a \u201cTrova l\u2019intruso\u201d, nella lista dei 45 artisti coinvolti, la scelta sarebbe tra due nomi: il nostro e quello di Giorgio Vasta, anche lui scrittore (per\u00f2 palermitano, e quindi [\u2026]\n\nThe post [\u00abViva Menilicchi!\u00bb. #Palermo a piedi contro il colonialismo, per coltivare la coesistenza.](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/06/viva-menilicchi-palermo-a-piedi-contro-il-colonialismo-per-coltivare-la-coesistenza/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n[![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=yIl2AUoC8zA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=pLNsPiNYXL8:_QYcANTj-h4:yIl2AUoC8zA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=qj6IDK7rITs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=pLNsPiNYXL8:_QYcANTj-h4:qj6IDK7rITs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=pLNsPiNYXL8:_QYcANTj-h4:D7DqB2pKExk) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=pLNsPiNYXL8:_QYcANTj-h4:D7DqB2pKExk)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=7Q72WNTAKBA) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=pLNsPiNYXL8:_QYcANTj-h4:7Q72WNTAKBA)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=pLNsPiNYXL8:_QYcANTj-h4:gIN9vFwOqvQ) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=pLNsPiNYXL8:_QYcANTj-h4:gIN9vFwOqvQ)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?d=YwkR-u9nhCs) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=pLNsPiNYXL8:_QYcANTj-h4:YwkR-u9nhCs)  [![](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?i=pLNsPiNYXL8:_QYcANTj-h4:F7zBnMyn0Lo) ](http://feeds.feedburner.com/~ff/giap?a=pLNsPiNYXL8:_QYcANTj-h4:F7zBnMyn0Lo) \n\n![](http://feeds.feedburner.com/~r/giap/~4/pLNsPiNYXL8) \n\n\n\nhttp://feedproxy.google.com/~r/giap/~3/pLNsPiNYXL8/\n\n-- [Giap](http://feeds.feedburner.com/giap) Mon, 18 Jun 2018 08:05:52 +0000",
      "date_published": 1529330855
    },
    {
      "post_id": 207,
      "title": "Contro il dominio dell\u2019automatico",
      "body": "Far vedere, far pensare\u2026 Pensare \u00e8 imparare di nuovo a vedere e a prestare attenzione, ma il dominio delle risposte automatiche degli stereotipi ci rende ciechi e ottusi. Come interrompere il suo mandato a vedere solo ci\u00f2 che si vuol vedere? Dobbiamo imparare a ricreare il nostro sguardo su qualcosa...\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 09 Dec 2018 14:46:03 +0000",
      "date_published": 1545053943
    },
    {
      "post_id": 208,
      "title": "Il decreto sicurezza non \u00e8 retroattivo",
      "body": "Troppa fretta, signor prefetto di Potenza (e colleghi) ! Le circolari che impongono ai titolari di protezione umanitaria di lasciare i centri di accoglienza in seguito al varo del rovinoso decreto Salvini sono illegittime, perch\u00e9 non possono avere in alcun modo valore retroattivo. Lo ricordano l'Asso...\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 14 Dec 2018 09:30:51 +0000",
      "date_published": 1545053943
    },
    {
      "post_id": 209,
      "title": "C\u2019era una volta un confine (and more)",
      "body": "di Alessandro Ghebreigziabiher* Una bambina di 7 anni proveniente dal Guatemala \u00e8 morta poche ore dopo esser stata arrestata al confine con gli Usa. Era disidratata e in stato di shock\u2026 . . C\u2019era una volta un confine. E c\u2019era una volta una bambina. Leggete pure come un bagliore prezioso in viaggio v...\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 15 Dec 2018 17:47:39 +0000",
      "date_published": 1545053943
    },
    {
      "post_id": 210,
      "title": "Il mondo all\u2019incontrario",
      "body": "Nella vicenda giudiziaria di Mimmo Lucano a diventare un delitto \u00e8 stata l'accoglienza sperimentata a Riace. Un'accoglienza imprevista, nutrita di solidariet\u00e0 gratuita, impegno concreto contro la \u2018ndrangheta, rilancio di uno dei tanti luoghi destinati all\u2019abbandono. \"La forza di Riace \u00e8 stata la sua...\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 16 Dec 2018 18:32:50 +0000",
      "date_published": 1545053943
    },
    {
      "post_id": 211,
      "title": "Il lungo addio alle armi",
      "body": "Si pu\u00f2 vivere, disarmati, dentro una guerra infinita senza diventare come chi la fa? La storia della guerra interna colombiana per decenni \u00e8 sembrata escludere in modo categorico questa possibilit\u00e0. Centinaia di migliaia di morti, milioni di desplazados e poi i cartelli del narcotraffico, le basi mi...\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 17 Dec 2018 01:10:45 +0000",
      "date_published": 1545053943
    },
    {
      "post_id": 212,
      "title": "Un grande giubileo contro il cattivismo",
      "body": "Il 52\u00b0 Rapporto Censis porta alla luce una societ\u00e0 che sembra una nave inclinata. Invece di darsi da fare per rimettere l'imbarcazione in asse, chi conduce la nave fa spendere tutte le energie per tener lontani i naufraghi di altri relitti in cerca di un pezzo di legno a cui aggrapparsi. Cos\u00ec avanza...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/un-grande-giubileo-contro-il-cattivismo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 17 Dec 2018 18:48:40 +0000",
      "date_published": 1545138214
    },
    {
      "post_id": 213,
      "title": "La lezione controvento di Lodi",
      "body": "La notizia della sentenza di Lodi, dove il Tribunale ha ordinato la modifica del regolamento discriminatorio voluto dalla giunta leghista, ha mostrato un pezzo di societ\u00e0 importante, quello delle associazioni che hanno fatto il ricorso, Asgi e Naga, quello interassociativo SaltaMuri (a cui aderiscon...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/la-lezione-controvento-di-lodi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 17 Dec 2018 19:36:52 +0000",
      "date_published": 1545138214
    },
    {
      "post_id": 214,
      "title": "Oltre la militanza",
      "body": "di Lea Melandri* Contro l'eterna ricerca di un \"soggetto politico\", che nella \"militanza\" viene quasi sempre cercato fuori di s\u00e9, in un soggetto \"altro\", cos\u00ec scrivevamo nella rivista L'erba voglio: \"Se il soggetto fosse il s\u00e8, la persona?\". Fin dai primi numeri, note redazionali definiscono quella ...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/oltre-la-militanza/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 18 Dec 2018 13:28:51 +0000",
      "date_published": 1545140309
    },
    {
      "post_id": 215,
      "title": "Sapete cosa sono i Wind days?",
      "body": "Per il 18 dicembre le previsioni erano chiare: soffieranno venti da nord-ovest a una velocit\u00e0 superiore a 25 chilometri orari. Quel vento investe maggiormente il quartieri Tamburi e Paolo VI e, a seguire, l'intera citt\u00e0, con tutto il carico enorme di polveri inquinanti\u2026 \u00c8 uno dei Wind days, le giorn...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/sapete-cosa-sono-i-wind-days/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 18 Dec 2018 15:00:49 +0000",
      "date_published": 1545224961
    },
    {
      "post_id": 216,
      "title": "I sogni di quella scuola capovolta",
      "body": "Il percorso di trasformazione della scuola elementare avviato nel Sessantotto fu animato da piccoli gruppi e si diffuse con molta lentezza e difficolt\u00e0. \u201cOggi alcuni degli aspetti introdotti allora nella scuola sono stati istituzionalizzati ma risultano gran parte snaturati, ad esempio il tempo pien...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/i-sogni-di-quella-scuola-capovolta/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 18 Dec 2018 16:25:58 +0000",
      "date_published": 1545224961
    },
    {
      "post_id": 217,
      "title": "Una medaglia di sabbia dal Niger",
      "body": "Due sole medaglie olimpiche nella storia del Niger. C\u2019\u00e8 invece un primato di cui nel paese del Sahel si va molto fieri, una medaglia di sabbia che si porta con gran dignit\u00e0. Con un\u2019et\u00e0 media di 15,4 anni, il Niger \u00e8 il pi\u00f9 giovane paese del mondo. Certo, per\u00f2, non si sognerebbe mai di competere in [...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/una-medaglia-di-sabbia-dal-niger/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 18 Dec 2018 23:56:54 +0000",
      "date_published": 1545224961
    },
    {
      "post_id": 218,
      "title": "La matematica degli ultimi",
      "body": "Noi dividiamo lo zero che ci avete lasciato in parti uguali ed \u00e8 cos\u00ec che diviene infinito. Noi possiamo solo sottrarre, \u00e8 vero, perch\u00e9 le somme le avete tutte voi, ma non siete in grado di immaginare quanto sia possibile sopravvivere alle privazioni. Si chiama resistenza, \u00e8 un assioma incorruttibil...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/la-matematica-degli-ultimi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 19 Dec 2018 18:32:22 +0000",
      "date_published": 1545311889
    },
    {
      "post_id": 219,
      "title": "In cosa si sono trasformati i Gilet Gialli?",
      "body": "di Wu Ming Nelle scorse settimane, su Twitter abbiamo segnalato diversi testi e video che ci sembravano rendere conto della situazione francese, della sua complessit\u00e0 e della sua ricchezza, proponendo chiavi di lettura non banali. Ora abbiamo risegnalato tutti di fila i materiali pi\u00f9 significativi, ...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/in-cosa-si-stanno-trasformando-i-gilet-gialli/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 20 Dec 2018 08:45:19 +0000",
      "date_published": 1545311889
    },
    {
      "post_id": 220,
      "title": "Abbiamo bisogno del vento di Riace",
      "body": "Un borgo della costa jonica e un'associazione di piccoli comuni. Soltanto qualche mese fa, Riace e Rete dei comuni solidali (Recosol)  non avrebbero mai immaginato di diventare la punta di un iceberg importante, la cui parte sommersa raccoglie gruppi, associazioni, reti, amministrazioni locali, singo...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/abbiamo-bisogno-del-vento-di-riace/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 20 Dec 2018 21:03:28 +0000",
      "date_published": 1545399172
    },
    {
      "post_id": 221,
      "title": "La lettera di Salvini ai prefetti",
      "body": "di Fulvio Vassallo Paleologo* Una circolare politica ai prefetti, mentre si diffondono le prassi illegittime e discriminatorie Nella giornata internazionale dei diritti dei migranti (18 dicembre)  \u00e8 stata diffusa ai prefetti la Circolare del Ministero dell\u2019interno a firma del prefetto Piantedosi, cap...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/la-lettera-di-salvini-ai-prefetti/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 21 Dec 2018 11:11:08 +0000",
      "date_published": 1545399172
    },
    {
      "post_id": 222,
      "title": "La televendita della legge di bilancio",
      "body": "di Andrea Fumagalli, Effimera Con la presentazione del maxi-emendamento alla legge di bilancio al Senato (senza il dovuto passaggio nella Commissione Bilancio, prima volta nella storia della Repubblica) , si possono avere informazioni pi\u00f9 precise sulla manovra finanziaria del governo Lega-5Stelle. Ma...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/la-televendita-della-legge-di-bilancio/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 21 Dec 2018 23:58:35 +0000",
      "date_published": 1545484022
    },
    {
      "post_id": 223,
      "title": "Considerare proprio tutto ci\u00f2 che \u00e8 umano",
      "body": "Rileggere Ada Gobetti per una meditazione laica sull\u2019educare  di Franco Lorenzoni \u201cNon bisogna che gli educatori insegnino a essere liberi, debbono essere liberi essi stessi\u201d. C\u2019\u00e8, in questa dichiarazione d\u2019una studentessa diciottenne il rifiuto di tutta una pedagogia paternalistica, fondata sulla p...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/educare-considerare-proprio-tutto-cio-che-e-umano/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 22 Dec 2018 09:39:32 +0000",
      "date_published": 1545484022
    },
    {
      "post_id": 224,
      "title": "Il delitto di Aid rimosso dai media",
      "body": "Quando la realt\u00e0 supera la pi\u00f9 bieca fantasia. I protagonisti? L\u2019ucciso: Aid, il senza tetto colto franco-algerino di cinquantasei anni che viveva a Palermo (gi\u00e0 perch\u00e9 la povert\u00e0 precipita su chiunque) . L\u2019omicida: un ragazzo di sedici anni che abitava nel quartiere di Ballar\u00f2. Il presunto complice:...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/il-delitto-di-adid-rimosso-dalla-cronache/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 22 Dec 2018 10:29:09 +0000",
      "date_published": 1545484022
    },
    {
      "post_id": 225,
      "title": "Diritto alla vita e obblighi di soccorso (and more)",
      "body": "Diritto alla vita ed obblighi di soccorso e sbarco. Un appello all\u2019Europa solidale Continuano le partenze dalle coste libiche: migliaia di persone, uomini, donne e minori, in fuga dagli \u201corrori inimmaginabili\u201d \u2013 come sono stati definiti in un rapporto dell\u2019Onu dello scorso 18 dicembre \u2013 che si ripet...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/diritto-alla-vita-e-obblighi-di-soccorso/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 25 Dec 2018 08:58:12 +0000",
      "date_published": 1545915857
    },
    {
      "post_id": 226,
      "title": "Una controstoria del Novecento",
      "body": "Si pu\u00f2 parlare del secolo racchiuso tra il 1918 e il 2018 come di un secolo di pace? A Torino, un gruppo di studiosi crede di s\u00ec: mettendo insieme diverse esperienze di pace e giustizia dei decenni passati in tutto il mondo, ha dato corpo a una vera e propria controstoria. Non sono solo le [\u2026]\n\nL'ar...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/una-controstoria-del-novecento-lotte-nonviolente/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 25 Dec 2018 20:54:34 +0000",
      "date_published": 1545915857
    },
    {
      "post_id": 227,
      "title": "Carolina Picchio, perch\u00e9 i cinque bulli sono liberi",
      "body": "di Jacopo Fo \u00c8 giusto che i cinque bulli che hanno indotto al suicidio Carolina Picchio non vadano in galera? A prima vista mi \u00e8 sembrato il solito perdonismo cattocomunista che lascia libere persone profondamente fuori di testa che torneranno a compiere crimini. Ho letto vari articoli dai quali si ...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/carolina-picchio-perche-i-cinque-bulli-sono-liberi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 25 Dec 2018 23:43:11 +0000",
      "date_published": 1545915857
    },
    {
      "post_id": 228,
      "title": "L\u2019Arte del Processo. Far pace con le paure",
      "body": "La scuola italiana di Arte del Processo vuol mettere a disposizione della comunit\u00e0 la propria esperienza nel lavoro (individuale e di gruppo)  su tematiche globali, al fine di aiutare una lettura pi\u00f9 comprensiva delle diverse realt\u00e0. Si propone un ascolto di tutte le voci, come in una \u201cdemocrazia pro...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/larte-del-processo-far-pace-con-le-paure/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 26 Dec 2018 22:37:07 +0000",
      "date_published": 1545915857
    },
    {
      "post_id": 229,
      "title": "La memoria del Charco",
      "body": "Considerazioni di un viaggiatore innamorato del pi\u00f9 piccolo dei paesi andini, l'Ecuador. Un continente in miniatura, da cui lo sguardo pu\u00f2 spaziare in libert\u00e0 tra le cime innevate dei vulcani andini, le foreste pluviali amazzoniche e le speranze aperte dai levantamientos, poi puntualmente deluse dal...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/la-memoria-del-charco/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 27 Dec 2018 01:06:06 +0000",
      "date_published": 1545915857
    },
    {
      "post_id": 230,
      "title": "Forti delle nostre idee",
      "body": "Una conversazione con Ascanio Celestini, a cura di Gianluca Carmosino \u00c8 una delle voci pi\u00f9 note, non solo in Italia, del cosiddetto \u201cteatro di narrazione\u201d, ma a uno come Ascanio Celestini che non ama nessuna etichetta, quella definizione sta molto stretta. I suoi testi e le sue interpretazioni sono ...\n\nhttps://comune-info.net/2018/12/debolezza-contro-i-potenti/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 30 Dec 2018 18:13:57 +0000",
      "date_published": 1546520651
    },
    {
      "post_id": 231,
      "title": "Il 2019 di Riace",
      "body": "Riace dava fastidio prima perch\u00e9 era una storia straordinaria di accoglienza che nessuno aveva previsto. Riace germoglia oggi, nonostante le accuse contro Mimmo Lucano che hanno fatto chiudere i numerosi progetti avviati, negli incontri in tutta Italia (sempre gremiti)  di queste settimane con Lucano...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/il-2019-di-riace/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 01 Jan 2019 18:59:56 +0000",
      "date_published": 1546520651
    },
    {
      "post_id": 232,
      "title": "Un governo guerrafondaio (and more)",
      "body": "Quella tra Usa e Russia \u00e8 ormai una versa corsa al riarmo nucleare. Intanto anche il governo italiano, dopo le promesse pacifiste dei Cinque stelle, si conferma un sostenitore della guerra e del commercio delle armi. \u00abPerch\u00e9 il grande movimento per la pace non scende unitariamente in piazza - scrive...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/tradimento-di-stato-2/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 01 Jan 2019 20:18:06 +0000",
      "date_published": 1546520651
    },
    {
      "post_id": 233,
      "title": "Le molte vittorie degli zapatisti",
      "body": "di Hermann Bellinghausen / La Jornada* I tre moschettieri, come dice la battuta, non sono gli stessi venticinque anni dopo. Naturalmente no. Se lo fossero, che senso avrebbe commemorare un quarto di secolo della sollevazione armata dell\u2019Esercito Zapatista di Liberazione Nazionale. La sua pura azione...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/le-molte-vittorie-degli-zapatisti/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 02 Jan 2019 09:28:38 +0000",
      "date_published": 1546520651
    },
    {
      "post_id": 234,
      "title": "Un giorno mi scoppier\u00e0 il cuore",
      "body": "di Sara Forcella* Alz\u00f2 lo sguardo. Sotto il berretto che pendeva troppo da un lato, due occhi color del mare guardarono verso un punto indefinito. Persi chiss\u00e0 dove, quel loro celeste ricordava l\u2019acqua tersa di Cap Bon di primo mattino, quando la spiaggia \u00e8 deserta e il fondale limpido. Erano due pu...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/un-giorno-mi-scoppiera-il-cuore/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 02 Jan 2019 18:42:50 +0000",
      "date_published": 1546520651
    },
    {
      "post_id": 235,
      "title": "Quelli che non sono niente",
      "body": "In Messico come in Francia, il sistema rappresentativo si ritrova a pezzi. Ma i movimenti indigeni dimostrano che quelli che non sono niente, sono qualcuno. E si sollevano. In basso soffiano altri venti  di Gustavo Esteva Il gioco di parole continua. Dobbiamo impegnarci, fare uno sforzo enorme per d...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/quelli-che-non-sono-niente-indigeni/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 03 Jan 2019 11:39:01 +0000",
      "date_published": 1546607031
    },
    {
      "post_id": 236,
      "title": "Ecco la delibera per disobbedire",
      "body": "Il 2019 \u00e8 cominciato con numerosi sindaci che hanno manifestato la loro volont\u00e0 di disobbedire al decreto legge \u201cimmigrazione e sicurezza\u201d voluta in particolare dal ministro Matteo Salvini. Come noto, tra tutti, Leoluca Orlando, sindaco di Palermo, con una nota inviata al Capo Area dei Servizi al Ci...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/ecco-la-delibera-per-disobbedire/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 04 Jan 2019 10:12:03 +0000",
      "date_published": 1546607031
    },
    {
      "post_id": 237,
      "title": "Disobbedire alla macchina della paura",
      "body": "La protesta dei sindaci, che ha trovato un terreno fertile seminato da straordinari percorsi di ribellione contro la macchina della paura come ad esempio l'enorme solidariet\u00e0 emersa intorno a Riace o come Mediterranea, ha interrotto la campagna elettorale di chi costruisce consenso con la xenofobia....\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/disobbedire-alla-macchina-della-paura/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 04 Jan 2019 15:32:14 +0000",
      "date_published": 1546693634
    },
    {
      "post_id": 238,
      "title": "Le citt\u00e0 non hanno paura",
      "body": "La protesta dei sindaci contro la macchina della paura si intreccia con il grido \"Aprite i porti\" per salvare i migranti a bordo della Sea Watch da due settimane, tra cui tre bambini di uno, tre e sette anni\u2026 (Pagina in costante aggiornamento)  VENERD\u00cc 5 Napoli. Facciamoli scendere! #apriteiporti -N...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/le-citta-non-hanno-paura/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 04 Jan 2019 18:20:55 +0000",
      "date_published": 1546693634
    },
    {
      "post_id": 239,
      "title": "Cresce la protesta dei comuni",
      "body": "La protesta delle amministrazioni locali contro il \"decreto sicurezza\" si allarga: dopo Palermo, Milano, Torino, Firenze, Bologna, Brindisi - dove sono stati approvati provvedimenti per sospendere o per chiedere la sospensione dell'applicazione del Decreto Legge Salvini - altri comuni si preparano a...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/cresce-la-protesta-dei-comuni-decreto-sicurezza/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 05 Jan 2019 18:08:20 +0000",
      "date_published": 1546780417
    },
    {
      "post_id": 240,
      "title": "La scuola ai tempi del sovranismo",
      "body": "Da Trento a Monfalcone passando per Lodi e altre localit\u00e0. La scuola \u00e8 sotto attacco perch\u00e9 intorno alle parole e agli spazi dell\u2019infanzia si gioca la costruzione dell\u2019immaginario collettivo. Per questo abbiamo bisogno pi\u00f9 che mai di ridere, magari oscillando su un'altalena o saltando muri, all\u2019idea...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/la-scuola-ai-tempi-del-sovranismo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 06 Jan 2019 01:08:20 +0000",
      "date_published": 1546780417
    },
    {
      "post_id": 241,
      "title": "La grammatica del buon vivere",
      "body": "di Paolo Cacciari \u00abCos\u2019altro deve accadere?\u00bb si ripetono gli amici di Solidarius, per uscire dal buco nero della crisi di civilt\u00e0 in cui sta precipitando lo spirito del nostro tempo? Per rispondere a questa domanda e dare conto di un lavoro collettivo, svolto per pi\u00f9 di un anno, si aggiunge un nuovo...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/la-grammatica-del-buon-vivere/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 06 Jan 2019 16:21:59 +0000",
      "date_published": 1546869451
    },
    {
      "post_id": 242,
      "title": "Appunti di scuola sull\u2019obbedienza",
      "body": "di Paola Scatena* \"Bimbi e bimbe, ditemi una regola!\". \"Non si corre!\". \"Bene! Ma, secondo voi, \u00e8 una regola che vale sempre? Cio\u00e8, se ci trovassimo in palestra o durante una gara di atletica, questa regola varrebbe ancora?\". \"No\". \"Possiamo correggerla, allora?\". \"Si corre in palestra o al campetto...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/appunti-di-scuola-sullobbedienza/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 06 Jan 2019 22:03:16 +0000",
      "date_published": 1546869451
    },
    {
      "post_id": 243,
      "title": "Chi impone la chiusura dei porti?",
      "body": "Non possiamo uscire dal labirinto della paura e dell\u2019impotenza se si continua a chiamare clandestini i naufraghi, se si dimentica che il numero delle vittime in percentuale nel Mediterraneo \u00e8 in costante crescita esponenziale, se si invoca l'Ue per condividere i respingimenti e non le operazioni di ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/chi-impone-la-chiusura-dei-porti/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 08 Jan 2019 08:53:54 +0000",
      "date_published": 1546953551
    },
    {
      "post_id": 244,
      "title": "Dovete espellere anche noi",
      "body": "Comprare un nave per salvare vite e per raccontare quello che accade nel Mediterraneo, sospendere la legge sulla sicurezza nella propria citt\u00e0, mettere su scuole di italiano per migranti, promuovere iniziative di educazione interculturale e sui diritti nelle scuole e nei territori. Tra le numerose f...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/dovete-espellere-anche-noi-famiglie-accoglienti/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 08 Jan 2019 09:30:54 +0000",
      "date_published": 1546953551
    },
    {
      "post_id": 245,
      "title": "Scomparsa una nave con 94 profughi",
      "body": "di Nuovi desaparecidos Da oltre due settimane non si hanno notizie di un battello partito da un punto imprecisato della costa libica con novantaquattro persone a bordo: ottantasette eritrei, quattro egiziani e tre bengalesi. L\u2019allarme \u00e8 stato lanciato dai familiari di molti dei profughi eritrei. Il ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/scomparsa-una-nave-con-94-profughi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 08 Jan 2019 11:22:21 +0000",
      "date_published": 1546953551
    },
    {
      "post_id": 246,
      "title": "Quando la banca chiama",
      "body": "Dopo aver gridato che i governi precedenti \"erano al soldo delle banche\", con la pessima vicenda della Cassa di Risparmio di Genova, anche per il governo del \"cambiamento\" un altro nodo \u00e8 venuto al pettine: \u00e8 arrivato il momento di soccorrere con i soldi di tutti un istituto privato messo in ginocch...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/quando-la-banca-chiama/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 08 Jan 2019 20:30:20 +0000",
      "date_published": 1547040240
    },
    {
      "post_id": 247,
      "title": "Creare comunit\u00e0 spalando la neve",
      "body": "di Erika Iacobucci, Comune di Scontrone (Aq)  Fuori nevica. Il nuovo anno mette a dura prova non solo i paesi dell\u2019Alto Sangro, ma tanti piccoli e grandi comuni abruzzesi e di altre regioni italiane. Gli amministratori scendono in piazza per gestire l\u2019emergenza armati di pala e amore per la propria c...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/creare-comunita-spalando-la-neve/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 09 Jan 2019 20:37:11 +0000",
      "date_published": 1547125852
    },
    {
      "post_id": 248,
      "title": "Una ribellione diversa",
      "body": "di Lea Melandri Sabato 12 gennaio si terr\u00e0 a Milano, nella Casa della donne, l'assemblea di \"Non una di meno\" in preparazione dello \"sciopero delle donne dell'8 marzo\". Una giornata di sciopero delle donne ha un evidente significato forte per diversi motivi. Sovverte un ordine che, dato come \u201cnatura...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/una-ribellione-inedita-sciopero-delle-donne/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 10 Jan 2019 13:10:26 +0000",
      "date_published": 1547125912
    },
    {
      "post_id": 249,
      "title": "E la montagna partor\u00ec il topolino",
      "body": "Lo chiamano reddito di cittadinanza ma \u00e8 invece una misura di controllo sociale, sostanzialmente di inserimento coattivo al lavoro, fortemente selettiva. \u00ab\u00c8 sul capitolo \u201caiuti alle imprese\u201d che il reddito di cittadinanza mostra la sua vera natura, antitetica agli obiettivi inizialmente dichiarati -...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/e-la-montagna-partori-il-topolino/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 10 Jan 2019 15:15:01 +0000",
      "date_published": 1547211851
    },
    {
      "post_id": 250,
      "title": "Scuole in cammino (and more)",
      "body": "La tutela del territorio nasce dai cammini. E i Cammini devono poter entrare nell\u2019offerta formativa e nei programmi di ogni scuola. L\u2019Associazione Rete dei cammini, ente del terzo settore, non lucrativo, attivo da dieci anni nella tutela e valorizzazione dei cammini storici italiani e nella promozio...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/scuole-in-cammino/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 10 Jan 2019 17:46:58 +0000",
      "date_published": 1547211851
    },
    {
      "post_id": 251,
      "title": "Se un paesino manda via una corporazione",
      "body": "di Maria Rita D'Orsogna* Eccoci qui, dopo sei anni di battaglie e batticuore, la fine \u00e8 arrivata anche per il pozzo proposto dall'Eni e dalla sua socia minoritaria Petroceltic a Carpignano Sesia (Novara) , popolazione 2,521 anime. Il pozzo Carisio non s'ha da fare! Sono felice: per questa piccola com...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/se-un-paesino-carpignano-scaccia-un-gigante-del-petrolio/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 10 Jan 2019 22:58:47 +0000",
      "date_published": 1547211851
    },
    {
      "post_id": 252,
      "title": "I Colloqui della decrescita",
      "body": "Nei giorni scorsi si \u00e8 costituito il Gruppo Romano Decrescita, come nodo territoriale dell'Associazione per la Decrescita. Il punto di partenza? \u00c8 tempo di approfondire sempre pi\u00f9 le possibili alternative ai sistemi economici dominanti. Del resto, le trasformazioni in corso - crisi economica di lung...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/i-colloqui-della-decrescita/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 11 Jan 2019 09:26:31 +0000",
      "date_published": 1547211851
    },
    {
      "post_id": 253,
      "title": "Il gigante che ama il mare del Salento",
      "body": "di Serena Fiorentino* Melendugno e il Salento sono abitati da persone comuni, \"portatrici sane di diritti\", prima ancora che da attivisti No Tap. La mattina di gioved\u00ec 10 gennaio il loro risveglio \u00e8 stato difficile. \"Potr\u00f2 uscire da casa per recarmi al lavoro senza intoppi?\u201c, \"Trover\u00f2 il latte fresc...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/quel-gigante-che-ama-il-mare-del-salento/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 11 Jan 2019 11:00:53 +0000",
      "date_published": 1547211851
    },
    {
      "post_id": 254,
      "title": "Portami avanti. Portami indietro\u2026",
      "body": "Portami su. Portami gi\u00f9 Portami via da chi mi dice che Che questo gioco non \u00e8 per me Io sto occupando un posto che Che deve essere di qualcun altro S\u00ec, deve essere di un bimbo bianco Portami su. Portami gi\u00f9 Fammi sognare dentro al cielo blu Portami avanti. Portami indietro Tienimi lontano da quel [\u2026...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/portami-avanti-portami-indietro/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 11 Jan 2019 19:06:27 +0000",
      "date_published": 1547300028
    },
    {
      "post_id": 255,
      "title": "Come trasformare senza violenza",
      "body": "La Quarta Trasformazione (dopo l'indipendenza, la riforma di Benito Juarez e la rivoluzione di Zapata e Villa)  annunciata dal nuovo presidente del Messico, come tutto lasciava prevedere, sta diventando una minaccia, soprattutto per i popoli indigeni. Come disse il generale C\u00e1rdenas, che AMLO tanto a...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/come-trasformare-senza-violenza/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 11 Jan 2019 23:06:04 +0000",
      "date_published": 1547300028
    },
    {
      "post_id": 256,
      "title": "Mady in Italy, Pentagono e Africa",
      "body": "di Antonio Mazzeo Sar\u00e0 un\u2019azienda siciliana a realizzare in una base aerea di Gibuti i nuovi hangar che ospiteranno i droni killer Usa destinati a bombardare gli obiettivi selezionati nella sporca guerra al terrore in Corno d\u2019Africa e Yemen. Lo scorso 13 dicembre il sito web della Federal Business O...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/mady-in-italy-pentagono-e-corno-dafrica/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 12 Jan 2019 13:43:46 +0000",
      "date_published": 1547386547
    },
    {
      "post_id": 257,
      "title": "Autocostruire la citt\u00e0 e l\u2019educazione",
      "body": "di Giuseppe Campagnoli* L\u2019architettura dissenziente (vedi Colin Ward)  e l\u2019educazione diffusa possono aiutare a costruire nuove citt\u00e0 e territori. Trasformare il ruolo di architetti, urbanisti, insegnanti ed educatori in funzione di una visione partecipata e collettiva della citt\u00e0 e dell\u2019educazione \u00e8...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/autocostruire-la-citta-e-leducazione/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 12 Jan 2019 16:35:13 +0000",
      "date_published": 1547386547
    },
    {
      "post_id": 258,
      "title": "Disobbedite, siate protagoniste",
      "body": "di Penny* Ragazze mie disobbedite alla normalit\u00e0. Essere normali non \u00e8 necessariamente l\u2019opzione migliore. Osate arrampicarvi sugli alberi. State scomposte. Non vestitevi da signorine. Scegliete come essere. Disobbedite, abbiate una mente aperta. La diversit\u00e0 \u00e8 una risorsa non un limite. Disobbedite...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/disobbedite-siate-irriverenti-protagoniste/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 12 Jan 2019 23:30:02 +0000",
      "date_published": 1547386547
    },
    {
      "post_id": 259,
      "title": "Una sfida alla mercificazione",
      "body": "Al via il Comitato promotore per la proposta di legge di iniziativa popolare per i beni comuni: assemblea a Roma sabato 19 gennaio alle ore 9 presso la Casa internazionale delle donne (a proposito di beni comuni\u2026) . I prossimi sei mesi utili per la raccolta delle firme potranno costituire prima di tu...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/una-sfida-alla-mercificazione-beni-comuni/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 13 Jan 2019 22:18:04 +0000",
      "date_published": 1547470880
    },
    {
      "post_id": 260,
      "title": "Alziamo la voce e la testa",
      "body": "di Marco Aime* Poco a poco il mosaico salviniano si va componendo e l\u2019immagine che ne appare \u00e8 tutt\u2019altro che tranquillizzante. L\u2019innalzamento progressivo dei toni, le provocazioni all\u2019Europa e gli insulti ai migranti (\u201cla pacchia \u00e8 finita!\u201d) , gli atteggiamenti da bullo, le ruspe e una sempre maggio...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/alziamo-la-voce-e-la-testa-salvini/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 14 Jan 2019 17:57:42 +0000",
      "date_published": 1547557303
    },
    {
      "post_id": 261,
      "title": "L\u2019aquila rossa, amazzone dell\u2019est",
      "body": "di Daniela Degan Rosa Luxemburg \u00e8 stata una vera \u201canticipatrice in riferimento a diversi aspetti della vita politica, ecologica, sociale ed economica.\u201d [1] Una donna rivoluzionaria a mio avviso che sapeva dare lustro alle sue parole infuocate: Solo estirpando alla radice la consuetudine all'obbedien...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/laquila-rossa-amazzone-dellest/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 15 Jan 2019 08:33:41 +0000",
      "date_published": 1547557303
    },
    {
      "post_id": 262,
      "title": "Aspettando la Supercoppa",
      "body": "di Nicoletta Dentico* Questa \u00e8 una storia di bombe prodotte in Italia, bombe spacciate con l\u2019inganno del diritto al lavoro. Questa \u00e8 una storia esplosiva della peggiore politica, quella che pur di fare affari non guarda in faccia nessuno, nemmeno le leggi. Questa infine \u00e8 la storia di una banca che ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/aspettando-la-supercoppa/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 15 Jan 2019 11:32:26 +0000",
      "date_published": 1547557303
    },
    {
      "post_id": 263,
      "title": "Cerchiamo qualcuno per la distribuzione di progetti artistici",
      "body": "Vivono nei teatri, nelle piazze, nelle scuole, tra spettacoli e assemblee, incontri e viaggi in bicicletta, e anche su web: quelli di SemiVolanti sono pi\u00f9 di una piccola compagnia teatrale perch\u00e9 si ostinano non solo a coltivare ogni giorno con ironia e profondit\u00e0 un'idea di teatro aperta al mondo m...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/cerchiamo-qualcuno-per-la-distribuzione-di-progetti-artistici/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 15 Jan 2019 17:11:30 +0000",
      "date_published": 1547645926
    },
    {
      "post_id": 264,
      "title": "Non riusciamo a smettere di salutare",
      "body": "di Genitori della scuola Carlo Pisacane Una scuola accogliente, aperta, internazionale, con alunne e alunni di oltre venti paesi diversi, una scuola che da sette anni celebra la Giornata contro il razzismo e per i Diritti delle Persone Migranti e Rifugiate, e lo comunica, orgogliosamente, alle famig...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/non-riusciamo-a-smettere-di-salutare-tutti-pisacane/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 15 Jan 2019 17:49:44 +0000",
      "date_published": 1547645926
    },
    {
      "post_id": 265,
      "title": "Anche la Spagna chiude i porti",
      "body": "di Fulvio Vassallo Paleologo Poco importa che le Nazioni unite abbiano riconfermato che la Libia non garantisce in alcuna delle sue frazioni territoriali e militari porti sicuri di sbarco. Si nasconde che i migranti intercettati in acque internazionali dalla guardia costiera \u201clibica\u201d, con il plauso ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/anche-la-spagna-chiude-i-porti/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 15 Jan 2019 22:49:56 +0000",
      "date_published": 1547645926
    },
    {
      "post_id": 266,
      "title": "\u00c8 morto un barbone anzi dieci",
      "body": "di Ascanio Celestini \u00c8 morto un barbone. E con questo fanno dieci dal 29 novembre, quando \u00e8 arrivato il freddo. Tommaso mi chiama a mezzogiorno e mezza per chiedermi di scrivere questo articolo ed era morto il barbone di Piazza Irnerio. Alle sei \u00e8 morto pure quello al parco della Resistenza. \u00c8 morto...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/e-morto-un-barbone-anzi-dieci/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 16 Jan 2019 22:08:32 +0000",
      "date_published": 1547733358
    },
    {
      "post_id": 267,
      "title": "Io sto con le grasse (and more)",
      "body": "di Penny* Io sto con quelle che non riescono a fermarsi di fronte a una fetta di torta. Quelle che non dicono di no a un bicchiere di vino, la sera. Quelle che da domani sono a dieta e quel domani non arriva mai. Io sto con chi dice s\u00ec agli aperitivi fra amiche, quelli [\u2026]\n\nL'articolo [Io sto con le...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/io-sto-con-le-grasse/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 16 Jan 2019 22:22:11 +0000",
      "date_published": 1547733358
    },
    {
      "post_id": 268,
      "title": "In viaggio",
      "body": "di Alessandro Metz* Mio figlio pi\u00f9 grande ha potuto decidere in quale universit\u00e0 laurearsi. Mio figlio pi\u00f9 piccolo ha potuto partecipare a un bando, vincere una borsa di studio e in questo momento, non ancora maggiorenne, si vive un'esperienza di vita e di studio di un anno in Bolivia. Sono fortunat...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/in-viaggio/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 16 Jan 2019 23:08:00 +0000",
      "date_published": 1547733358
    },
    {
      "post_id": 269,
      "title": "Un treno lanciato contro i Maya",
      "body": "Un progetto tanto ambizioso e suggestivo quanto malsano, quello del governo del presidente messicano Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador: un treno \"maya\" per trasportare merci e fiumi di turisti dalle spiagge di Canc\u00fan alle rovine di Palenque e altri siti archeologici. Malgrado l'enorme portata propagandist...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/un-treno-lanciato-contro-i-maya/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 17 Jan 2019 00:22:49 +0000",
      "date_published": 1547733358
    },
    {
      "post_id": 270,
      "title": "Il vento di Riace",
      "body": "di Chiara Sasso* Certo che visti da fuori, il gruppetto di persone che sabato 12 gennaio nella biblioteca di Caulonia, meno di venti chilometri da Riace (Reggio Calabria) , ha messo le basi per la Costituzione di un Comitato promotore della futura Fondazione di partecipazione \u00c8 stato il vento, poteva...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/il-vento-di-riace/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 17 Jan 2019 13:34:49 +0000",
      "date_published": 1547733358
    },
    {
      "post_id": 271,
      "title": "Gli zapatisti non sono soli",
      "body": "Ve lo dico in modo chiaro, compagne e compagni, siamo soli come venticinque anni fa. Le parole pronunciate dal Subcomandante Insurgente Mois\u00e9s in occasione del 25esimo anniversario dell'insurrezione dell'EZLN vanno dritte al cuore. Non potevano non scuotere in profondit\u00e0 quanti, in ogni angolo del m...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/gli-zapatisti-non-sono-soli/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 17 Jan 2019 23:40:03 +0000",
      "date_published": 1547819340
    },
    {
      "post_id": 272,
      "title": "Alle figlie, alle donne. Non abbiate paura (and more)",
      "body": "di Penny* Non abbiate paura. Di sentire. Il dolore, ad esempio. E portarlo fino in fondo. Anche quando vi dicono che state distruggendo. Probabilmente state ricostruendo. Non abbiate paura. Di guardare. Le ferite, ad esempio. Quanto sono profonde. Anche quando vi dicono che state sbagliando. Probabi...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/alle-figlie-alle-donne-non-abbiate-paura/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 19 Jan 2019 22:33:39 +0000",
      "date_published": 1548079065
    },
    {
      "post_id": 273,
      "title": "Ancora naufragi",
      "body": "Sembra ormai inutile richiamare il diritto internazionale che impone agli stati l'obbligo di salvataggio in mare. Una imponente macchina mediatica ha sovvertito il senso comune e trasformato i soccorritori in colpevoli, legittimando chi si rifiuta o ritarda gli interventi di ricerca e salvataggio in...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/ancora-naufragi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 19 Jan 2019 23:25:10 +0000",
      "date_published": 1548079065
    },
    {
      "post_id": 274,
      "title": "Conte: 24 ore nelle caserme del Sahel",
      "body": "La pista italiana per spostare pi\u00f9 a sud le trincee europee contro l'avanzata dei migranti, in Niger, l'aveva aperta Paolo Gentiloni, ancora ministro degli esteri del governo Renzi. Era andato a Niamey a promettere un serio addestramento per i cacciatori di migranti, soldi per lo \"sviluppo\" e l'avvi...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/conte-24-ore-nelle-caserme-del-sahel/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 20 Jan 2019 23:43:55 +0000",
      "date_published": 1548079065
    },
    {
      "post_id": 275,
      "title": "Maturit\u00e0 o Eredit\u00e0? Serve un sussulto",
      "body": "Il nuovo esame di stato rafforza la didattica per competenze come unica e legittima religione da venerare, contrapponendola a quella per contenuti. Lo scenario di fondo resta la modernit\u00e0 fondata su competizione e individualismo, consumo e obbedienza, mercato e la tecnologia. Agli insegnanti non res...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/maturita-o-eredita-serve-un-sussulto/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 21 Jan 2019 00:02:47 +0000",
      "date_published": 1548079065
    },
    {
      "post_id": 276,
      "title": "Fermiamoci",
      "body": "di Franco Lorenzoni* Vi prego, fermiamo tutto ci\u00f2 che stiamo facendo a scuola o dove ci troviamo per un'ora e dedichiamo del tempo a due ragazzi che ci interpellano con urgenza. I due hanno la stessa et\u00e0 ma vengono dagli antipodi del nostro pianeta. Lei dal nord, dalla Svezia, uno dei paesi pi\u00f9 ricc...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/fermiamoci-greta/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 21 Jan 2019 09:08:58 +0000",
      "date_published": 1548079065
    },
    {
      "post_id": 277,
      "title": "Il Tg che cambier\u00e0 la storia del Tav",
      "body": "Sono stati scavati 25 chilometri di Tav, il progetto \u00e8 innovativo sotto molti punti di vista, la tratta della Val di Susa unirebbe il corridoio da Lisbona a Kiev, fermare la Tav comporterebbe il pagamento di penali immense. Quali di queste affermazioni \u00e8 una bufala, anzi come dicono quelli bravi, un...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/il-tg-che-cambiera-la-storia-del-tav/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 21 Jan 2019 18:40:35 +0000",
      "date_published": 1548162146
    },
    {
      "post_id": 278,
      "title": "Convergere per trasformare",
      "body": "Cos'altro deve accadere per farci smettere di vivere piegati su noi stessi? Ci stanno avvelenando costringendoci a vivere in un clima di violenza gridata e praticata, ma non sono pi\u00f9 forti di noi. Se riuscissimo una buona volta a unirci e a uscire da quel limbo di inerzia in cui ci siamo fatti confi...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/convergere-per-trasformare/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 21 Jan 2019 23:14:12 +0000",
      "date_published": 1548162146
    },
    {
      "post_id": 279,
      "title": "Quello che siamo diventati",
      "body": "di Oliviero Bettinelli La deportazione di Castelnuovo di Porto (notizia)  \u00e8 il segnale chiaro che ci dovremo abituare senza tregua a un linguaggio violento che ha radici in pensieri volgari, alimenta visioni drammatiche e origina azioni disumane. Ci nascondiamo dietro le analisi, i numeri, i confini,...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/castelnuovo-di-porto-quello-che-siamo-diventati/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 22 Jan 2019 21:37:32 +0000",
      "date_published": 1548249016
    },
    {
      "post_id": 280,
      "title": "Guardare negli occhi un rifugiato",
      "body": "di Alessandra Magliaro* Guardare negli occhi un rifugiato oggi \u00e8 un gesto politico, un modo per rimetterlo al mondo, dirgli ci sei, se non esisti per la societ\u00e0 esisti per me. Lorena \u00e8 una signora molto distinta, la messa in piega fatta, il filo di perle al collo, \u00e8 una psicoterapeuta in pensione a ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/guardare-negli-occhi-un-rifugiato/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 23 Jan 2019 10:28:14 +0000",
      "date_published": 1548249016
    },
    {
      "post_id": 281,
      "title": "La memoria perduta. Contro l\u2019orrore",
      "body": "di Luciana Bertinato* \u201cCi vogliono i riti\u201d, diceva la volpe al Piccolo principe, e quello della Giornata della Memoria oggi \u00e8 pi\u00f9 che mai necessario per conoscere e ricordare gli orrori delle guerre e leggere il presente con intelligenza, senza volgere lo sguardo soltanto a ci\u00f2 che \u00e8 stato. Molte vo...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/la-memoria-perduta-disobbedire-allorrore/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 23 Jan 2019 16:50:38 +0000",
      "date_published": 1548334907
    },
    {
      "post_id": 282,
      "title": "Attenti al lupo. Avviso per Davos",
      "body": "di Monica Di Sisto* Le strade di Davos invase dai lupi. Nella sede del World economic forum, dove ogni anno le principali corporation e gruppi multinazionali si incontrano per dettare le proprie priorit\u00e0 economiche e politiche a rappresentanti istituzionali di tutto il mondo ansiosi di metterle in p...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/fermiamo-i-lupi-riuniti-a-davos/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 23 Jan 2019 17:05:12 +0000",
      "date_published": 1548334907
    },
    {
      "post_id": 283,
      "title": "Un raggio di luna, anzi due, su Riace",
      "body": "Il Comitato per la Costituzione della futura Fondazione di Partecipazione -messo su per rinascere i progetti di Riace - pu\u00f2 contare finalmente su un sito www.estatoilvento.it, un codice fiscale, un Iban IT48P0501801000000016787921 (intestato a Comitato \u00c8 Stato il vento) . La scommessa \u00e8 ardua, serve...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/un-raggio-di-luna-anzi-due-su-riace/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 23 Jan 2019 17:46:06 +0000",
      "date_published": 1548334907
    },
    {
      "post_id": 284,
      "title": "Siate resistenza bambine e bambini",
      "body": "di Penny* Siate resistenza bambine e bambini miei. A chi vi insegna ad odiare. A chi insegna che la libert\u00e0 \u00e8 un privilegio. A chi divide. Chi affonda. Chi non protegge i pi\u00f9 deboli. Siate resistenza bambine e bambini miei. A chi vi insegna a respingere. A chi si crede superiore. A chi parla di [\u2026] ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/siate-resistenza-bambine-e-bambini/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 23 Jan 2019 22:34:08 +0000",
      "date_published": 1548334907
    },
    {
      "post_id": 285,
      "title": "\u201cScusatemi, vorrei darvi buone notizie\u2026\u201d",
      "body": "La memoria che dovrebbe sopravvivere di Alessandro Ghebreigziabiher* \u00c8 il 27 gennaio del 2019. Siamo ad Auschwitz, nella data giusta, per valore del ricordo e, soprattutto, del riverbero che quest\u2019ultimo dovrebbe avere nella nostra vita. Dove il suddetto verbo, perdonate la ripetizione, non dovrebbe...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/scusatemi-davvero-vorrei-darvi-buone-notizie/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 24 Jan 2019 15:31:49 +0000",
      "date_published": 1548422236
    },
    {
      "post_id": 286,
      "title": "\u201cScienza\u201d o ricerca scientifica?",
      "body": "di Guido Viale Tre soubrette del pensiero, Matteo Renzi, Beppe Grillo e Roberto Burioni, hanno firmato un \u201cpatto per la scienza\u201d, invitando tutte le forze politiche a sottoscriverlo; un \u201cpatto\u201d \u00e8 un documento vincolante il cui nome viene dal latino pax, pace. I tre invitano la politica non solo a fa...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/scienza-o-ricerca-scientifica/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 24 Jan 2019 20:04:27 +0000",
      "date_published": 1548422236
    },
    {
      "post_id": 287,
      "title": "Cara, il successo ti ha cambiato",
      "body": "di Laboratorio 53 Mai ci saremmo aspettati di leggere apprezzamenti sul Cara di Castelnuovo di Porto come esempio di \u201cintegrazione\u201d. Nel corso di questi dieci anni ne abbiamo osservato le trasformazioni, i cambi di gestione, le contraddizioni e la disumanit\u00e0 attraverso i racconti di chi ci passava q...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/cara-il-successo-ti-ha-cambiato/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 24 Jan 2019 20:40:55 +0000",
      "date_published": 1548422236
    },
    {
      "post_id": 288,
      "title": "Non condividiamo nulla",
      "body": "Il \"Villino di via Vernio\" a Fidene, a Roma, \u00e8 un bene confiscato che nel mese di novembre il Municipio III di Roma ha chiesto all'Agenzia Nazionale per i Beni confiscati e sequestrati. Il 27 novembre 2018 quel villino, destinato a un progetto di accoglienza di persone con disabilit\u00e0, \u00e8 stato attrib...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/non-condividiamo-nulla-della-sua-politica-fidene/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 25 Jan 2019 18:36:27 +0000",
      "date_published": 1548513803
    },
    {
      "post_id": 289,
      "title": "Il bastone del comando",
      "body": "Un treno lanciato contro i Maya? Ma come? Se i mega-progetti del governo di AMLO minacciano tanto gli indigeni, perch\u00e9 proprio \"gli indigeni\" si sono prestati a celebrare il suo insediamento offrendogli il bastone del comando? La domanda \u00e8 meno ingenua di quel che sembra. Fin dai tempi dei conquista...\n\nhttps://comune-info.net/2019/01/il-bastone-del-comando/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 29 Jan 2019 21:53:26 +0000",
      "date_published": 1549458103
    },
    {
      "post_id": 290,
      "title": "Il libro di chimica di Jerry",
      "body": "di Andrea Segre* Ci sono notizie su cui bisognerebbe avere la decenza di tacere per rispetto della loro tragicit\u00e0. E vorrei poterlo fare anche in questo caso. Ma essendo la tragicit\u00e0 generale di ci\u00f2 che ci sta succedendo cos\u00ec profonda, allora il silenzio purtroppo non basta. Purtroppo lo sentiamo tu...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/il-libro-di-chimica-di-jerry/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 01 Feb 2019 13:36:40 +0000",
      "date_published": 1549458103
    },
    {
      "post_id": 291,
      "title": "Fare politica (and more)",
      "body": "Se a Marx va il merito di aver portato allo scoperto il rimosso economico - il profitto- e a Freud il rimosso della famiglia borghese, la sessualit\u00e0, secondo Lea Melandri al femminismo va riconosciuto di aver scoperto \"la politicit\u00e0 della vita personale, cio\u00e8 di tutto ci\u00f2 che \u00e8 stato considerato da ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/fare-politica-una-giornata-senza-di-noi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 04 Feb 2019 00:33:23 +0000",
      "date_published": 1549458103
    },
    {
      "post_id": 292,
      "title": "Imparare a essere sbagliate",
      "body": "di Penny* Ieri mattina, prima di andare a lavorare, ho preparato i ravioli per le girls, che quando tornano da scuola hanno sempre una fame da lupo, e mentre li condivo con un sugo gi\u00e0 pronto (assicuro che non \u00e8 sempre cos\u00ec)  pensavo a \u201cnoi\u201d. E so che, quando le mie ragazze diventeranno grandi, non [...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/imparare-a-essere-sbagliate/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 04 Feb 2019 21:41:11 +0000",
      "date_published": 1549458103
    },
    {
      "post_id": 293,
      "title": "\u201cHai tempo\u201d, una cosa bella da dire",
      "body": "di Penny* La settimana scorsa ho chiesto ai bambini di ricopiare un breve testo su un foglio. Non ho dato un tempo. La consegna, per\u00f2, era precisa. Il lavoro semplice. La prima bambina, straniera, ha finito il suo lavoro di copiatura in dieci minuti, qualcuno in quindici, qualcuno in venti e cos\u00ec vi...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/hai-tempo-una-cosa-bella-da-dire-a-un-bambino/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 05 Feb 2019 23:27:33 +0000",
      "date_published": 1549458103
    },
    {
      "post_id": 294,
      "title": "Atto contrario",
      "body": "S\u00ec, \u00e8 vero, la tormenta imperversa e l\u2019angoscia ci opprime, ma dove sta scritto che dobbiamo vivere in un tempo di cui potremo solo vergognarci? Abbiamo pensato di dedicare tre giornate, dal 15 al 17 di marzo, ad affermare con evidenza il contrario. Chiediamo di promuovere ovunque iniziative di ogni...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/atto-contrario-2/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 06 Feb 2019 21:07:46 +0000",
      "date_published": 1549547152
    },
    {
      "post_id": 295,
      "title": "Il dovere di prendere posizione",
      "body": "Prendete posizione, altrimenti sarete complici! Ma dai, siamo seri, ma che c'entra il petrolio con il fatto che la popolazione sta soffrendo? E quando la gente soffre, l'opinione pubblica internazionale, i cittadini e i paesi responsabili sono chiamati a pronunciarsi, a dire da che parte stanno. Sem...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/il-dovere-di-prendere-posizione/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 06 Feb 2019 22:29:19 +0000",
      "date_published": 1549547152
    },
    {
      "post_id": 296,
      "title": "Ribellarsi all\u2019ordine delle cose",
      "body": "di Lorenzo Guadagnucci* Jan Palach, mezzo secolo fa, in una delle lettere scritte in preparazione e come spiegazione del suo gesto estremo \u2013 l\u2019autoimmolazione in piazza San Venceslao a Praga \u2013 scriveva cos\u00ec: \u201cDato che la nostra nazione si trova in bilico tra disperazione e rassegnazione, abbiamo dec...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/ribellarsi-allordine-delle-cose/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 08 Feb 2019 13:32:56 +0000",
      "date_published": 1549633009
    },
    {
      "post_id": 297,
      "title": "Torna a soffiare il vento di Riace",
      "body": "di Alex Zanotelli Il legame con Riace nasce in occasione del campo di lavoro che abbiamo fatto da quelle parti, i primi dieci giorni dell\u2019agosto scorso, con un gruppo del Gim (Giovani impegno missionario)  dei missionari comboniani. In breve tempo, siamo entrati in sintonia con i migranti, con Mimmo ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/torna-a-soffiare-il-vento-di-riace/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 09 Feb 2019 09:26:32 +0000",
      "date_published": 1549805151
    },
    {
      "post_id": 298,
      "title": "Natalismo, migranti e crescita",
      "body": "Da un lato si alimenta l\u2019angoscia per il cosiddetto aumento costante della popolazione mondiale e dall\u2019altro si ha paura del calo della popolazione in Europa e in particolare in Italia. Ma basta sbirciare tra pochi dati per scoprire come l\u2019immigrazione compensa ancora poco il declino demografico ita...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/natalismo-migranti-e-crescita/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 10 Feb 2019 10:53:51 +0000",
      "date_published": 1549805151
    },
    {
      "post_id": 299,
      "title": "Siamo circondati, \u00e8 tempo di lottare",
      "body": "Nel nuovo singolo di Treble, cofondatore e storico componente dei sud Sound System, e Rocky in uscita luned\u00ec 11 febbraio in formato digitale, risuonano gli echi della resistenza #NoTap. Con Sono Circondato Treble e Rocky raccontano che si pu\u00f2 fuggire dalla prigione mentale e materiale creata dall'id...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/siamo-circondati-ma-non-smettiamo-di-lottare-treble/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 11 Feb 2019 17:26:43 +0000",
      "date_published": 1549976513
    },
    {
      "post_id": 300,
      "title": "Una storia nuova in cui credere",
      "body": "di Penny* Frasi che si trovano nei sussidiari. La mamma cucina. Pap\u00e0 torna dal lavoro. Lucia da grande vuole fare la ballerina. Roberto da grande vuole fare il pompiere. Luca va ai giardini a giocare con i suoi amici mentre Maria gioca in camera sua. Mentre la mamma cucina Lucia disegna. Frasi che s...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/immaginario-femminile/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 11 Feb 2019 20:43:48 +0000",
      "date_published": 1549976513
    },
    {
      "post_id": 301,
      "title": "Corrotti, corruttori e resistenze di sabbia",
      "body": "Anche quest'anno, Transparency International, la pi\u00f9 grande organizzazione che si occupa di prevenire e contrastare la corruzione, ha stilato la sua classifica. Ce lo racconta Mauro Armanino, il Niger - il paese dove lui vive con gli occhi aperti sulle anonime resistenze della sabbia - \u00e8 al 114esimo...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/corrotti-corruttori-e-resistenze-di-sabbia/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 11 Feb 2019 23:11:04 +0000",
      "date_published": 1549976513
    },
    {
      "post_id": 302,
      "title": "Riconoscersi tra persone",
      "body": "Vignettista, tra i pi\u00f9 noti e apprezzati autori di satira, ma anche scultore ed educatore per ragazzi con disabilit\u00e0. Conosciamo Mauro Biani e il suo modo di raccontare il mondo con le mani, da oltre venti anni. Ogni giorno Mauro osserva, si confronta, disegna, crea con una passione, una tenerezza e...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/riconoscersi-tra-persone-mauro-biani/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 12 Feb 2019 16:40:55 +0000",
      "date_published": 1550063152
    },
    {
      "post_id": 303,
      "title": "Tutti gli appuntamenti di Atto contrario",
      "body": "Incontri, videoproiezioni, partite di calcio, pranzi e cene in piazza, concerti, presentazioni di libri, passeggiate a piedi o in bici, pres\u00ecdi, scuole di italiano all\u2019aperto, giochi di strada, mostre fotografiche, letture di libri di scrittori del sud del mondo, assemblee, feste, spettacoli teatral...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/tutti-gli-appuntamenti-di-atto-contrario/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 12 Feb 2019 20:45:36 +0000",
      "date_published": 1550063152
    },
    {
      "post_id": 304,
      "title": "Un luogo autorevole e autonomo di movimento",
      "body": "Report Assemblea Nazionale #Indivisibili - Domenica 10 febbraio 2019, Macerata L\u2019assemblea nazionale che si \u00e8 riunita domenica 10 febbraio 2019 a Macerata si \u00e8 aperta dando spazio a due voci dal profondo valore simbolico: Wilson Kofi, un ragazzo ghanese vittima dell\u2019attentato fascista di Luca Traini...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/un-luogo-autorevole-e-autonomo-di-movimento/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 13 Feb 2019 19:43:10 +0000",
      "date_published": 1550149377
    },
    {
      "post_id": 305,
      "title": "\u00c8 successo qualcosa in questo paese",
      "body": "\"Eppure abbiamo, Dragan, piedi, non radici, e lo sappiamo. Lo sanno i fanatici della tradizione, che ci vorrebbero tutti come alberi?\" (Eccessi di culture, Marco Aime)  di Gianluca Carmosino Quello che accade sul palco \u00e8 evidente e angosciante: di fronte a un governo che sbandiera, per dirla con Marc...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/e-successo-qualcosa-in-questo-paese/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 14 Feb 2019 00:28:31 +0000",
      "date_published": 1550149377
    },
    {
      "post_id": 306,
      "title": "Manifesto condiviso di Citt\u00e0 solidali",
      "body": "\u201cIl futuro dell'Europa riparte dai sindaci\u201d: per questo Open Arms ha promosso un appello ai \u201ci sindaci e alle sindache, per salvare l\u2019Europa da se stessa\u201d, lanciando un \"Manifesto condiviso di Citt\u00e0 solidali\u201d. Tra i primi firmatari ci sono alcune citt\u00e0 spagnole e italiane: Barcellona, Madrid, Zarago...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/manifesto-condiviso-di-citta-solidali/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 14 Feb 2019 20:24:14 +0000",
      "date_published": 1550236292
    },
    {
      "post_id": 307,
      "title": "Il boccone avvelenato dell\u2019autonomia",
      "body": "di Francesco Gesualdi L\u2019autonomia, quando la vogliono i ricchi, si scrive sovranismo, si pronuncia egoismo. Ed \u00e8 quello che sta succedendo in Italia non pi\u00f9 nella forma plateale della Lega della prim\u2019ora quando vinceva le elezioni al grido di \u201cRoma ladrona\u201d, ma in forma molto pi\u00f9 velata giocata in p...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/il-boccone-avvelenato-dellautonomia/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 15 Feb 2019 10:46:11 +0000",
      "date_published": 1550236292
    },
    {
      "post_id": 308,
      "title": "Atto contrario. Ouverture",
      "body": "\"Alla grande menzogna che rappresenta il Capitale possiamo rispondere con le nostre piccole verit\u00e0. Deboli contro i potenti, ma forti delle nostre idee difendibili\u2026\" (Forti delle nostre idee, A. Celestini)   Sabato 2 marzo (dalle 18,30) , la redazione di Comune incontra Ascanio Celestini: conversazion...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/atto-contrario-ouverture/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 15 Feb 2019 11:50:06 +0000",
      "date_published": 1550236292
    },
    {
      "post_id": 309,
      "title": "Pedagogia hacker",
      "body": "Il Collettivo C.I.R.C.E. Il Gruppo C.I.R.C.E. - Centro Internazionale di Ricerca per la Convivialit\u00e0 Elettrica - porta avanti lo sviluppo di un modello formativo per una critica delle tecnologie che in tanti usiamo come fossero \u201cnaturalmente\u201dparte delle nostre vite. L\u2019approccio di C.I.R.C.E. \u00e8 basat...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/pedagogia-hacker/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 15 Feb 2019 18:53:20 +0000",
      "date_published": 1550411911
    },
    {
      "post_id": 310,
      "title": "Chi ha vinto a New York?",
      "body": "La decisione di Amazon di non costruire il suo secondo quartier generale a Long Island City \u00e8 il segnale di come una comunit\u00e0 urbana possa esser capace di valutare i benefici di questo tipo d'investimenti per la collettivit\u00e0. Una campagna costruita dal basso che ha saputo contrapporsi al modello di ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/chi-ha-vinto-a-new-york/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 15 Feb 2019 22:29:20 +0000",
      "date_published": 1550411911
    },
    {
      "post_id": 311,
      "title": "Chiara Ferragni, leucemie e mascara",
      "body": "di Maria G. Di Rienzo* La cosa pi\u00f9 folle dell\u2019articolo che sto per illustrarvi \u00e8 che descrive un sussulto di dignit\u00e0 come un odioso \u201cveto\u201d. In Italia la decenza \u00e8 cos\u00ec rara, per\u00f2, che in effetti il giornalista di Repubblica pu\u00f2 non averla riconosciuta per tale e altri quotidiani di gran nome stanno ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/chiara-ferragni-leucemie-e-mascara/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 17 Feb 2019 20:45:29 +0000",
      "date_published": 1550495263
    },
    {
      "post_id": 312,
      "title": "La rivolta delle tende sulla neve",
      "body": "di Maria Rita D'Orsogna* Money means nothing to us. Our children, our land, our future, is here and that\u2019s what we are going to protect. Our people never ever surrendered or ceded any portion of this territory. We are the rightful titleholders of the territory,  we are the caretakers of this land an...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/la-rivolta-delle-tende-sulla-neve/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 17 Feb 2019 21:49:02 +0000",
      "date_published": 1550495263
    },
    {
      "post_id": 313,
      "title": "Le donne del mondo",
      "body": "La risposta. Da: le donne del mondo. A: le donne zapatiste Alle parole che hanno inviato le sorelle zapatiste, rispondono le donne degli altri mondi: 38 collettivi e 871 a titolo personale in pochi giorni sottoscrivono una lettera di solidariet\u00e0 e vicinanza, altre significative adesioni stanno arriv...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/le-donne-del-mondo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 18 Feb 2019 10:41:05 +0000",
      "date_published": 1550495263
    },
    {
      "post_id": 314,
      "title": "C\u2019\u00e8 ancora qualcuno che sta con Gaza?",
      "body": "S\u00ec, certo, la domanda \u00e8 retorica. C'\u00e8 un sacco di gente che in Italia porta stretta nel cuore la citt\u00e0 pi\u00f9 assediata del mondo. Eppure, non sono molte le occasioni per far s\u00ec che questo straordinario sentimento, e l'indignazione che lo accompagna, diventino visibili, soprattutto per chi a Gaza ci vi...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/ce-ancora-qualcuno-che-sta-con-gaza/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 18 Feb 2019 22:11:47 +0000",
      "date_published": 1550581309
    },
    {
      "post_id": 315,
      "title": "Trivelle, arbitrati e beni comuni",
      "body": "di Francesco Pani\u00e8* Per 56 volte, nel 2018, un\u2019impresa multinazionale ha fatto ricorso contro le politiche di uno stato, utilizzando corti private sovranazionali pi\u00f9 potenti di qualunque tribunale nazionale. Un sistema giudiziario parallelo, quello dell\u2019arbitrato internazionale, reso possibile da os...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/trivelle-arbitrati-e-beni-comuni/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 19 Feb 2019 09:43:03 +0000",
      "date_published": 1550581309
    },
    {
      "post_id": 316,
      "title": "Quel piccolo razzismo tanto vicino a noi",
      "body": "Cosa possono fare i bambini e le bambine di una scuola elementare di fronte alle sottili reazioni ostili, pi\u00f9 o meno velate, degli abitanti del proprio borgo che ha accolto quindici giovani profughi? Prima di tutto incontrare quei giovani profughi, confrontarsi con loro per scoprire quanto siamo tut...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/quel-piccolo-razzismo-tanto-vicino-a-noi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 19 Feb 2019 14:40:15 +0000",
      "date_published": 1550667901
    },
    {
      "post_id": 317,
      "title": "Il cammino del guerriero",
      "body": "Sono passati 50 anni dall\u2019uscita de \u201cGli insegnamenti di Don Juan\u201d, il leggendario libro di Carlos Castaneda sulla sua iniziazione allo sciamanesimo. Come si spiega il fascino che ha esercitato su tante generazioni di lettori? Don Juan insegna il cammino del guerriero, l'apprendimento di una vita im...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/il-cammino-del-guerriero/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 20 Feb 2019 00:38:43 +0000",
      "date_published": 1550667901
    },
    {
      "post_id": 318,
      "title": "Sostenibilit\u00e0, equit\u00e0, solidariet\u00e0. Un appello",
      "body": "Si pu\u00f2 discutere se sia utile la creazione di un nuovo soggetto politico o se il cambiamento in profondit\u00e0 della societ\u00e0 si nutra di altro. In ogni caso ci sembra importante segnalare la nascita di percorsi collettivi che maturano dalla consapevolezza della gravissima crisi ecologica globale, della ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/sostenibilita-equita-solidarieta-un-appello-pallante/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 20 Feb 2019 10:38:10 +0000",
      "date_published": 1550667901
    },
    {
      "post_id": 319,
      "title": "Il rifiuto dell\u2019omofobia non si improvvisa",
      "body": "Un video e un testo preziosi, dedicati ai temi dell'omofobia: sono due prodotti del progetto FHOFIJ (Facing HOmophobia For an Inclusive Job) , frutto di due anni di lavoro della cooperativa Giolli, straordinario punto di riferimento per il Teatro dell'Oppresso. Questo il video che raccoglie numerose ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/rifiutare-omofobia/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 20 Feb 2019 22:31:44 +0000",
      "date_published": 1550756105
    },
    {
      "post_id": 320,
      "title": "Le donne e i silenzi dentro alle mura di casa",
      "body": "di Penny* A volte non ci crediamo alla felicit\u00e0. Pensiamo di non meritarla o di pretendere troppo. Stiamo. Che intanto a tutte succede cos\u00ec. Laviamo, stiriamo, riordiniamo, provvediamo alla spesa, ci occupiamo dei figli se ci sono. Qualche uscita con le amiche, pause rassicuranti. Cene tra coppie co...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/le-donne-e-i-silenzi-dentro-alle-mura-di-casa/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 21 Feb 2019 20:43:10 +0000",
      "date_published": 1550840470
    },
    {
      "post_id": 321,
      "title": "Quando le Grandi Opere uccidono",
      "body": "Alle 5 del mattino di mercoled\u00ec 20 febbraio, Samir Flores Soberanes si preparava per andare a Radio Amiltzinko, l'emittente comunitaria da lui fondata sei anni prima in un piccolo centro dello stato messicano di Morelos. Sua madre l'ha avvertito che lo stavano chiamando fuori dalla porta di casa. Qu...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/quando-le-grandi-opere-uccidono/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 21 Feb 2019 22:06:16 +0000",
      "date_published": 1550840470
    },
    {
      "post_id": 322,
      "title": "Atto contrario: non vendesi appartamento a Napoli",
      "body": "Non manca certo la creativit\u00e0 tra chi ha aderito ad Atto contrario (qui l'elenco delle iniziative, in costante aggiornamento) , per promuovere ovunque iniziative di ogni tipo contro il razzismo dal 15 al 17 marzo. Dario, ad esempio, ci scrive dalla Germania per parlarci di un angolo prezioso di Napol...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/atto-contrario-non-vendesi-appartamento-a-napoli/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 22 Feb 2019 11:49:41 +0000",
      "date_published": 1550840470
    },
    {
      "post_id": 323,
      "title": "Tomba e deserto",
      "body": "di Alessandra Sciurba* Il 19 dicembre 1986 l\u2019allora Ministro degli Affari esteri Andreotti, di concerto con il Ministro del Tesoro Goria, col Ministro della Marina mercantile Degan, e col Ministro per il Coordinamento della Protezione civile Zamberletti, presentavano un disegno di legge per l\u2019\u201dAdesi...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/tomba-e-deserto-mediterraneo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 22 Feb 2019 22:04:30 +0000",
      "date_published": 1550926905
    },
    {
      "post_id": 324,
      "title": "Atto contrario, ribellarsi al razzismo",
      "body": "S\u00ec, \u00e8 vero, la tormenta imperversa e l\u2019angoscia ci opprime, ma dove sta scritto che dobbiamo vivere in un tempo di cui potremo solo vergognarci? Abbiamo pensato di dedicare tre giornate, dal 15 al 17 di marzo, ad affermare con evidenza il contrario. Chiediamo di promuovere ovunque iniziative di ogni...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/atto-contrario-2/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 06 Feb 2019 21:07:46 +0000",
      "date_published": 1551800894
    },
    {
      "post_id": 325,
      "title": "Ricominciamo da tre",
      "body": "A due anni dall'ultima campagna per la raccolta di fondi, arriva ancora una volta, per Comune, il tempo dell'ascolto e di un dialogo pi\u00f9 approfondito con i lettori. \u00c8 anche il tempo delle domande di fondo: non abbiamo certezze e vogliamo capire, senza retorica, se la trama di questa nostra piccola a...\n\nhttps://comune-info.net/2019/02/ricominciamo-da-tre/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 28 Feb 2019 11:31:48 +0000",
      "date_published": 1551800894
    },
    {
      "post_id": 326,
      "title": "Pensare e fare. Apre Atto Contrario",
      "body": "\u00c8 stato tra i primi a incoraggiarci quando Atto contrario - l'invito partito dalla redazione di Comune insieme a molti compagni e compagne si strada a promuovere ovunque dal 15 al 17 marzo iniziative contro il razzismo per non cantare il buio dei nostri giorni ma la bellezza della resistenza - era s...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/pensare-e-fare-atto-contrario/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 04 Mar 2019 18:41:38 +0000",
      "date_published": 1551800894
    },
    {
      "post_id": 327,
      "title": "Voi a scuola mangerete nel ripostiglio (and more)",
      "body": "Dal crocifisso al panino. C'\u00e8 una similitudine inquietante tra il lungo processo che trent'anni fa ha sancito il diritto a non essere discriminati per i bambini che non si avvalgono dell\u2019insegnamento religioso e quello che oggi consente a tutti di scegliere di mangiare a scuola cibi (non solo panini...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/voi-a-scuola-mangerete-nel-ripostiglio/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 04 Mar 2019 19:18:43 +0000",
      "date_published": 1551800894
    },
    {
      "post_id": 328,
      "title": "Una catastrofe ambientale epocale",
      "body": "di Paolo Cacciari Sono gi\u00e0 trascorsi cinque anni dal quarto Rapporto dell\u2019IPCC sul cambiamento climatico. Quattro anni dall\u2019Agenda 2030 dell\u2019Onu per lo sviluppo sostenibile e dalla enciclica Ludato Si\u2019. Documenti delle massime autorit\u00e0 mondiali scientifiche, istituzionali e religiose che non lascian...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/una-catastrofe-ambientale-epocale/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 04 Mar 2019 21:53:47 +0000",
      "date_published": 1551800894
    },
    {
      "post_id": 329,
      "title": "Cambiare l\u2019ordine delle cose",
      "body": "C'\u00e8 un pezzo di societ\u00e0 che si ostina a mettere in discussione in molti modi diversi xenofobia e razzismo: dopo la manifestazione di Milano del 2 marzo, la mobilitazione degli Indivisibili, le continue iniziative per Mediterranea e per Riace, le proposte della rete Saltamuri e gli appuntamenti di At...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/insieme-per-cambiare-lordine-delle-cose/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 05 Mar 2019 19:12:31 +0000",
      "date_published": 1551877992
    },
    {
      "post_id": 330,
      "title": "La nuova resistenza nella terra mapuche",
      "body": "La repressione degli apparati dello Stato resta violenta e durissima ma gli indigeni della Patagonia cilena non sono pi\u00f9 soli. In tutto il Cile si allarga la consapevolezza che l'indomabile e secolare resistenza dei Mapuche esprime rivendicazioni giuste e conta oggi su giovani che hanno saputo resti...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/la-nuova-resistenza-nella-terra-mapuche/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 06 Mar 2019 00:49:48 +0000",
      "date_published": 1551877992
    },
    {
      "post_id": 331,
      "title": "Il clima del cambiamento",
      "body": "di Vittorio Lovera \u201cCi state rubando il futuro\u201d, \u00e8 l'accorata ma lucida sintesi del discorso di Greta Thunberg, il pi\u00f9 apprezzato al Vertice per il Clima (COP24) , svoltosi a Katowice a dicembre 2018. Greta non \u00e8 n\u00e9 una scienziata n\u00e9 una dei tanti papaveri ai quali sono affidate le scelte per salvare...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/il-clima-del-cambiamento/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 06 Mar 2019 08:14:30 +0000",
      "date_published": 1551877992
    },
    {
      "post_id": 332,
      "title": "Quel che sostiene la societ\u00e0 che siamo",
      "body": "Si chiama \"Il lavoro e i lavori delle donne. Tra globalizzazione e politiche neoliberiste\" ed \u00e8 un e-book che raccoglie alcune delle riflessioni emerse via via da un ciclo di seminari tenuti lo scorso anno all'Universit\u00e0 di Padova. Alisa Del Re, Cristina Morini, Bruna Mura e Lorenza Perini lo hanno ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/quel-che-sostiene-la-societa-che-siamo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 08 Mar 2019 00:56:15 +0000",
      "date_published": 1552223632
    },
    {
      "post_id": 333,
      "title": "Spiccare da soli il volo (and more)",
      "body": "Accompagnare bambini e ragazzi a scoprire l'autonomia di pensiero e di azione significa capovolgere l'educazione, contribuire a costruire un mondo nuovo. Appunti di un insegnante di sostegno  di Daniele Ferro* Il mio dito, senza riflettere, punta il segno perso sul brano che si sta leggendo in class...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/spiccare-da-soli-il-volo-autonomia/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 08 Mar 2019 17:05:43 +0000",
      "date_published": 1552223632
    },
    {
      "post_id": 334,
      "title": "8 marzo 2019 in tante, tante piazze",
      "body": "Alcune foto dell'8 marzo 2019 (tratte dalla pagina facebook di Non una di meno)  in diverse citt\u00e0 d'Italia e del mondo. Migliaia di donne hanno incrociato le braccia e rifiutato i ruoli e le gerarchie di genere. In tutto il mondo i movimenti delle donne non smettono di alimentare speranza. Scrive Lea...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/8-marzo-2019-in-tante-piazze/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 08 Mar 2019 19:16:29 +0000",
      "date_published": 1552223632
    },
    {
      "post_id": 335,
      "title": "Ruspe in azione",
      "body": "di Alex Zanotelli Non avevo mai visto la baraccopoli di San Ferdinando, un comune della piana di Gioia Tauro (Reggio Calabria) . Fino all\u201911 gennaio. Quel giorno ero a Riace per mettere a punto il progetto della fondazione \u201c\u00c8 stato il vento\u201d (che \u00e8 a buon punto e ha lo scopo di far ripartire l\u2019esperi...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/ruspe-in-azione/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 09 Mar 2019 00:26:30 +0000",
      "date_published": 1552223632
    },
    {
      "post_id": 336,
      "title": "La Puglia \u00e8 sotto attacco",
      "body": "di Coord. per la tutela del Patrimonio Culturale contro le devastazioni ambientali Sono state inferte 62 coltellate con arroganza all'ulivo plurisecolare di piazza Sant'Oronzo, un simbolo della citt\u00e0 di Lecce, una radice importante della memoria collettiva di questa Terra. Era verde la sua chioma fi...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/xylella-la-puglia-e-sotto-attacco/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 09 Mar 2019 23:21:00 +0000",
      "date_published": 1552223632
    },
    {
      "post_id": 337,
      "title": "Un secchio per Dest\u00e0",
      "body": "di Rosaria Gasparro Il secchio di vernice rosa sulla statua di Indro Montanelli mi fa pensare alla sua sposa bambina di dodici anni, comprata insieme ad un cavallo ed un fucile, perch\u00e9 in Africa \u00e8 un'altra cosa. Bambina con cui andare a letto, un \"animalino docile\" come la defin\u00ec in una intervista. ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/un-secchio-per-desta-indro-montanelli/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 10 Mar 2019 16:27:47 +0000",
      "date_published": 1552309420
    },
    {
      "post_id": 338,
      "title": "Scriviamo a Comune",
      "body": "Questo \u00e8 il tempo dell\u2019ascolto e del dialogo con i lettori. Vogliamo capire, senza retorica, se la trama della piccola avventura di Comune ha ancora un senso, come scriviamo in modo pi\u00f9 approfondito in Ricominciamo da tre. Siamo dunque in ascolto: scrivete a info@comune-info.net o nello spazio Comme...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/scriviamo-a-comune-ricominciamo-da-tre/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 10 Mar 2019 20:41:22 +0000",
      "date_published": 1552309420
    },
    {
      "post_id": 339,
      "title": "Attu contrariu everywhere!",
      "body": "Non si pu\u00f2 rifiutare il razzismo usando i suoi linguaggi. L'antirazzismo di cui abbiamo bisogno lega mezzi e fini, cerca di fiorire nelle fessure dei muri della violenza e della paura, non canta dei tempi bui che pure viviamo, ma della luce, della bellezza e della speranza che, come suggerisce un ma...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/atto-contrario-everywhere/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 11 Mar 2019 00:22:18 +0000",
      "date_published": 1552309420
    },
    {
      "post_id": 340,
      "title": "Atto contrario",
      "body": "Un gruppo di persone, riunito per l\u2019occasione da Comune, ha pensato di poter contribuire ad alimentare la bellezza di resistere al razzismo invitando a promuovere ovunque, dal 15 al 17 marzo, iniziative di ogni tipo. Bruno Tognolini, grande maestro di piccole rime, dice che se ci opprime l\u2019angoscia,...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/atto-contrario-la-bellezza-della-resistenza-al-razzismo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 11 Mar 2019 23:49:42 +0000",
      "date_published": 1552397596
    },
    {
      "post_id": 341,
      "title": "Una comunit\u00e0 e il suo tetto sul mondo",
      "body": "A Caserta c'\u00e8 uno spazio frequentato da centinaia di famiglie per le sue iniziative sociali e culturali e per quelle legate al reddito. Uno spazio importante per migliaia di migranti e rifugiati dell\u2019area di Castel Volturno, da qualche anno noto anche per essere uno dei Progetti SPRAR pi\u00f9 grandi d\u2019I...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/ex-canapificio-un-tetto-sul-mondo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 13 Mar 2019 18:12:36 +0000",
      "date_published": 1552569949
    },
    {
      "post_id": 342,
      "title": "Continuare cos\u00ec non \u00e8 possibile",
      "body": "Il mondo \u00e8 attraversato da due crisi globali profondamente correlate, quella ambientale e quella sociale. Esse hanno una radice comune nell'attuale modello di crescita economica: la spoliazione e il saccheggio delle risorse naturali, caratteristici della modalit\u00e0 dominante di produzione e consumo. U...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/crescita-continuare-cosi-non-e-piu-possibile/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 13 Mar 2019 22:05:51 +0000",
      "date_published": 1552569949
    },
    {
      "post_id": 343,
      "title": "I giorni di Atto contrario",
      "body": "Queste fotografie raccontano molto pi\u00f9 di tante parole perch\u00e9 Atto contrario \u00e8 stato ovunque accolto con entusiasmo e creativit\u00e0. Malgrado incastrato in un mese di eventi straordinari - dall'8 marzo delle donne al 15 marzo dei ragazzi sul clima in attesa al 23 marzo contro le grandi opere inutili e ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/i-giorni-di-atto-contrario/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 17 Mar 2019 22:39:30 +0000",
      "date_published": 1552914474
    },
    {
      "post_id": 344,
      "title": "Femminista, barbara e meticcia",
      "body": "Chicana, lesbica e meticcia: il femminismo di frontiera di Gloria Anzald\u00faa riflette sui rapporti tra genere, corpo, origine e classe sociale. La sua scrittura de-colonizza e denuncia i secoli di sfruttamento, segregazione e violenza subiti dalle donne subordinate. Dalla frontiera si definisce la bar...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/gloria-femminista-barbara-e-meticcia/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 18 Mar 2019 01:12:18 +0000",
      "date_published": 1552914474
    },
    {
      "post_id": 345,
      "title": "Solitario y triste final",
      "body": "di Enrico Euli* In Italia, l'ascesa dei 5Stelle si conferma per quel che era: un fuoco di paglia, un cavallo di Troia per l'invasione definitiva delle destre estreme e il fuoco in cui \u00e8 arso irreversibilmente il fantasma della sinistra riformista Si va verso un modello Trump-Salvinista anche in poli...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/democrazia-solitario-y-triste-final/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 20 Mar 2019 08:55:32 +0000",
      "date_published": 1553086881
    },
    {
      "post_id": 346,
      "title": "Un clima incandescente",
      "body": "di Alberto Casatgnola A che punto siamo Sono ormai disponibili le informazioni principali per valutare l\u2019andamento del riscaldamento globale nel 2018 e quindi si possono analizzare gli andamenti della crisi climatica negli anni pi\u00f9 recenti. Inoltre sono apparse anche delle stime con ogni probabilit\u00e0...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/un-clima-incandescente/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 20 Mar 2019 11:32:23 +0000",
      "date_published": 1553086881
    },
    {
      "post_id": 347,
      "title": "Stiamo divorando la terra",
      "body": "Due persone ogni tre soffrono oggi nel mondo di problemi seri legati a malnutrizione, denutrizione, eccesso di peso oppure obesit\u00e0. Non \u00e8 un problema generato solo dalle carestie africane o dalla dieta trash statunitense, nessun paese europeo \u00e8 in condizioni di autosufficienza alimentare e gravissim...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/stiamo-divorando-la-terra/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 20 Mar 2019 23:19:07 +0000",
      "date_published": 1553173285
    },
    {
      "post_id": 348,
      "title": "Una nuova lezione mapuche a Benetton",
      "body": "Non \u00e8 certo la prima volta che i signori della maglieria italiana, delle autostrade e dell'immenso latifondo nelle terre \"alla fine del mondo\" ricevono una severa lezione dalla resistenza di un popolo che si ostinano a considerare \"gente da museo\". Non era per\u00f2 mai accaduto, a nostra memoria, che a ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/una-nuova-lezione-mapuche-a-benetton/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 21 Mar 2019 01:21:04 +0000",
      "date_published": 1553173285
    },
    {
      "post_id": 349,
      "title": "Le vie del cemento sono la nuova seta",
      "body": "di Antonio Tricarico* Si \u00e8 parlato tanto nelle ultime due settimane dell\u2019adesione italiana al progetto cinese di promozione delle Nuove Vie della Seta, meglio noto a livello internazionale come la Belt and Road Initiative. Un piano faraonico di strade, ferrovie, hub logistici (la strada \u2013 road)  e au...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/le-vie-del-cemento-sono-la-nuova-seta/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 21 Mar 2019 16:08:32 +0000",
      "date_published": 1553260182
    },
    {
      "post_id": 350,
      "title": "Il Tav e la fine del mondo",
      "body": "Ricorderemo a lungo il grido straordinario emerso dal basso in queste marzo: quello delle donne in tutto il mondo, il grido dei ragazzi e delle ragazze con Greta, infine, quello di sabato 23 marzo, proveniente dalla marcia per il clima e contro le grandi opere inutili. \"Vedremo prima la fine del mon...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/il-tav-e-la-fine-del-mondo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 21 Mar 2019 18:35:34 +0000",
      "date_published": 1553260182
    },
    {
      "post_id": 351,
      "title": "Noi vi abbiamo invaso",
      "body": "Come l\u2019attentatore e l\u2019eroe, il primo armato di taniche di benzina e l\u2019altro di un cellulare, con il quale chiamare i carabinieri, all\u2019occorrenza. E al riparo di siffatte, popolari maschere, rese tali dal clamore dei giornali, ecco le sole caratterizzazioni che servono al racconto previsto:l\u2019immigra...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/noi-vi-abbiamo-invaso/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 21 Mar 2019 19:23:41 +0000",
      "date_published": 1553260182
    },
    {
      "post_id": 352,
      "title": "Mediterranea e l\u2019ossessione del voto",
      "body": "Se c'\u00e8 uno sforzo che la straordinaria missione di Mediterranea invita a fare \u00e8 di non cadere nella trappola di ridurre la politica alle elezioni e al vita istituzionale. Sforzo di cui abbiamo tutti molto bisogno. Scrive Alessandro Metz, \"armatore sociale\", in una lettera a Enrico Mentana: \"Lo sa ch...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/mediterranea-e-lossessione-elettorale/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 22 Mar 2019 15:14:12 +0000",
      "date_published": 1553347798
    },
    {
      "post_id": 353,
      "title": "Che fine a fatto l\u2019acqua pubblica?",
      "body": "di Forum Italiano dei Movimenti per l'Acqua Esattamente un anno fa veniva ripresentata la proposta di legge sull'acqua pubblica alla Camera. Un testo che viene da lontano, figlio della legge d'iniziativa popolare presentata nel 2007 dal Forum Italiano dei Movimenti per l'Acqua e sottoscritta in cent...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/che-fine-a-fatto-lacqua-pubblica/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 22 Mar 2019 16:41:51 +0000",
      "date_published": 1553347798
    },
    {
      "post_id": 354,
      "title": "335 nomi da non dimenticare",
      "body": "di Ascanio Celestini Il 24 marzo del 1944 i tedeschi uccisero 335 persone in una cava sulla via Ardeatina, a Roma. Era una delle tante cave abbandonate che erano servite nei decenni passati per reperire il materiale di costruzione. Si doveva edificare la capitale del regno prima, e una grande citt\u00e0 ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/335-nomi-da-non-dimenticare/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 25 Mar 2019 10:08:00 +0000",
      "date_published": 1553519271
    },
    {
      "post_id": 355,
      "title": "Un soffio che pu\u00f2 diventare tempesta",
      "body": "Alla Marcia per il Clima e Contro le Grandi Opere Inutili c'erano parecchie decine di migliaia di persone che hanno dato voce ai tanti movimenti territoriali che si battono ogni giorno per dare una speranza alle loro comunit\u00e0 e a un'esistenza in piena armonia con la Madre Terra. C'era un'Italia bell...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/un-soffio-che-puo-diventare-tempesta/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 25 Mar 2019 16:48:12 +0000",
      "date_published": 1553605434
    },
    {
      "post_id": 356,
      "title": "Decine di migliaia, ma erano invisibili",
      "body": "Certe volte, bisogna farsene una ragione, si fa davvero fatica a capire i meccanismi arcani che regolano le scelte dei media che contano. Segreti del mestiere, quello dei top influencer e dei grandi maestri del tweet. Non a caso prima o poi i giornalisti veri e brillanti finiscono tutti alla Rai, a ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/decine-di-migliaia-gli-invisibili/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 25 Mar 2019 20:36:18 +0000",
      "date_published": 1553605434
    },
    {
      "post_id": 357,
      "title": "Ma quale Medioevo",
      "body": "di Lea Melandri* Non lasciamoci ingannare dalle coreografie di croci processioni ed esorcismi - che tuttavia ci sono e le abbiamo viste nelle campagne antiabortiste davanti agli ospedali -, il congresso delle famiglie di Verona c'entra pochissimo con la religione. Tanto \u00e8 vero che il Vaticano, per b...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/ma-quale-medioevo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 25 Mar 2019 21:15:40 +0000",
      "date_published": 1553605434
    },
    {
      "post_id": 358,
      "title": "Il lavoro futuro",
      "body": "di redazione comune Quasi 5 milioni di italiani sono diventati poveri negli ultimi anni, 12 milioni non accedono alle cure del sistema sanitario nazionale perch\u00e9 troppo care, molti di loro lavorano, ma con un salario sempre pi\u00f9 basso. L'innovazione tecnologica che frammenta e precarizza il lavoro re...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/il-lavoro-futuro/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 26 Mar 2019 12:41:49 +0000",
      "date_published": 1553605434
    },
    {
      "post_id": 359,
      "title": "Pierferdi, Mario, Roberto \u2026",
      "body": "di Maria G. Di Rienzo* Nel mentre non vedo l\u2019ora di partecipare a una \u201cteglia di preghiera\u201d con i simpatici Pastafariani e di condividere con loro \u201cidee e carboidrati\u201d \u2013 Verona 30 marzo p.v., mobilitazione contro il \u201cCongresso mondiale delle famiglie\u201d \u2013 sto cercando di far quadrare alcuni dati sui n...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/pierferdi-mario-roberto-verona/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 27 Mar 2019 17:44:45 +0000",
      "date_published": 1553778281
    },
    {
      "post_id": 360,
      "title": "Il tempo dei movimenti territoriali",
      "body": "Dove possiamo trovare forza e speranza per difenderci dalla ferocia del finanzcapitalismo? Dove pu\u00f2 nascere una nuova cultura politica? Negli ultimi anni in diversi angoli del mondo i movimenti territoriali hanno imparato a contrapporre socialit\u00e0 e condivisione all\u2019individualizzazione e alla frammen...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/il-tempo-dei-movimenti-territoriali/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 27 Mar 2019 22:29:37 +0000",
      "date_published": 1553778281
    },
    {
      "post_id": 361,
      "title": "Quei pirati dell\u2019Amistad",
      "body": "La prossima volta che il ministro dell'Interno grider\u00e0 non sono naufraghi ma pirati ricordiamoci di questa vicenda straordinaria cominciata nel 1839, che ha segnato la storia del movimento abolizionista della schiavit\u00f9 e quella dei diritti civili di Lanfranco Caminiti* Questa storia inizia nel 1839,...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/quei-pirati-dellamistad/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 29 Mar 2019 11:00:40 +0000",
      "date_published": 1553865078
    },
    {
      "post_id": 362,
      "title": "Un forum che fa venire i brividi",
      "body": "di Matteo Saudino* Molto si \u00e8 scritto e detto sul Forum delle famiglie, in corso fino a domenica 31 marzo a Verona, e molto se ne discuter\u00e0 ancora. Ma troppo poco, a mio avviso, si \u00e8 evidenziata e criticata la indecente presenza del ministro dell'Istruzione dell'Universit\u00e0 e della Ricerca, onorevole...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/verona-quel-forum-fa-venire-i-brividi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 29 Mar 2019 12:51:16 +0000",
      "date_published": 1553865078
    },
    {
      "post_id": 363,
      "title": "Potere evangelico contro femminismo",
      "body": "L'ondata evangelica e pentecostale cresce in modo esponenziale in tutta l'America Latina. \u00c8 stato uno dei fattori chiave della vittoria politica dell'ultra-destra che ha portato a un successo prima impensabile il governo machista e militare di Jair Bolsonaro. Quel che si \u00e8 verificato nel gigante del...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/potere-evangelico-contro-femminismo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 29 Mar 2019 20:01:36 +0000",
      "date_published": 1553950960
    },
    {
      "post_id": 364,
      "title": "Il Land Day sar\u00e0 il giorno dei massacri?",
      "body": "E alla fine l'attesissima Giornata della terra \u00e8 arrivata. Anche se gli occhi e il cuore di tanta gente saranno puntati sul confine di Gaza, dove da ormai un anno a questa parte, puntuale, si apre ogni settimana un nuovo episodio della straordinaria Marcia del Ritorno, molte altre importanti manifes...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/il-land-day-sara-il-giorno-dei-massacri/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 30 Mar 2019 01:43:02 +0000",
      "date_published": 1553950960
    },
    {
      "post_id": 365,
      "title": "Uscire dall\u2019inverno del razzismo",
      "body": "Quando in primavera fiorisce un ciliegio non \u00e8 il momento di farsi troppe domande su come poteva o meno crescere diversamente o su quale sar\u00e0 il suo futuro, occorre prima di tutto prendersi cura dei suoi splendidi e fragili rami. Ecco, la due giorni romana del Forum per Cambiare l'ordine delle cose,...\n\nhttps://comune-info.net/2019/03/un-forum-per-uscire-dallinverno-del-razzismo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 31 Mar 2019 18:45:59 +0000",
      "date_published": 1554120156
    },
    {
      "post_id": 366,
      "title": "Zucksadness, il triste veleno",
      "body": "di Franco Berardi Bifo Quella che segue \u00e8 una mia (libera)  recensione al testo SAD BY DESIGN di Geert Lovink Quando si \u00e8 scoperto che Facebook \u00e8 stata uno strumento privilegiato della vittoria di Donald Trump alle elezioni del 2016, quando si \u00e8 scoperto che le reti sociali sono strumento per la diff...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/facebook-zucksadness-il-triste-veleno/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 31 Mar 2019 22:27:41 +0000",
      "date_published": 1554120156
    },
    {
      "post_id": 367,
      "title": "Un funerale senza il cadavere",
      "body": "In Messico, il presidente L\u00f3pez Obrador continua a dire di voler liquidare l'era neoliberista e lascia credere che sia davvero convinto che per farlo sia sufficiente raggiungere il governo dello Stato. Il cambiamento degli uomini al comando delle istituzioni, in Am\u00e9rica latina come ovunque, pu\u00f2 gene...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/un-funerale-senza-il-cadavere/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 31 Mar 2019 22:43:36 +0000",
      "date_published": 1554120156
    },
    {
      "post_id": 368,
      "title": "Fermiamo il saccheggio",
      "body": "di Paolo Cacciari L\u2019acceso dibattito in corso tra giuristi di scuole e discipline diverse (costituzionalisti e civilisti, romanisti e giusnaturalismi\u2026 \u201cstatalisti\u201d e \u201ccommunitaristi\u201d)  che si \u00e8 aperto sulla proposta di legge di iniziativa popolare elaborata a suo tempo dalla Commissione Rodot\u00e0 (vedi ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/demanio-fermiamo-il-saccheggio/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 01 Apr 2019 16:49:35 +0000",
      "date_published": 1554207088
    },
    {
      "post_id": 369,
      "title": "Dio, patria e famiglia. Gi\u00e0 dato",
      "body": "di Rosaria Gasparro* Dio Povero Dio svuotato d'amore, pieno di rancore e di odio verso chi non si riconosce nella falda nera dei congressisti di Verona. Un Dio lacerato, tirato dalla propria parte, schiacciato dal peso delle proprie esistenze bigotte, un Dio da brandire come scudo e come arma contun...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/dio-patria-e-famiglia-abbiamo-dato/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 01 Apr 2019 22:44:07 +0000",
      "date_published": 1554207088
    },
    {
      "post_id": 370,
      "title": "Vogliono spremere la Puglia",
      "body": "L\u2019olivicoltura pugliese \u00e8 al giro di boa: addio olivi secolari e millenari, benvenuto modello spagnolo, super intensivo, molto produttivo e redditizio. A parole. Perch\u00e9 i numeri e i fatti raccontano un\u2019altra storia, che rischia di compromettere irrimediabilmente la Puglia e il suo popolo. di Elena T...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/vogliono-spremere-la-puglia/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 02 Apr 2019 09:47:14 +0000",
      "date_published": 1554207088
    },
    {
      "post_id": 371,
      "title": "Insieme per la rinascita di Riace",
      "body": "La situazione a Riace \u00e8 purtroppo sempre molto seria. Attualmente ci sono circa quaranta migranti nelle case e i fondi raccolti sinora hanno contribuito ad arginare la situazione. Grazie al contributo di molti, raccolto dalla Rete dei Comuni Solidali nelle scorse settimana, \u00e8 stato possibile support...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/insieme-per-la-rinascita-di-riace/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 02 Apr 2019 22:35:03 +0000",
      "date_published": 1554293084
    },
    {
      "post_id": 372,
      "title": "La vita che abita i marciapiedi",
      "body": "Sarti, arrotini, lustrascarpe, manicure, aggiusta-pentole e venditori di ghiaccio o di alcool di contrabbando. La gente povera, a Niamey, prova a inventare ogni giorno la sopravvivenza e resiste grazie ai marciapiedi, dove la vita \u00e8 informale quanto irregolare. Anche i mendicanti sono preziosi e, a ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/la-vita-che-abita-i-marciapiedi-nigerini/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 02 Apr 2019 22:50:11 +0000",
      "date_published": 1554293084
    },
    {
      "post_id": 373,
      "title": "Roma ha bisogno delle scuole aperte",
      "body": "C'\u00e8 un pezzo di societ\u00e0 che nonostante la scarsa visibilit\u00e0 e la vulnerabilit\u00e0 inevitabile per un'esperienza emersa da poco tempo, non rinuncia alla sua autonomia e a creare ponti con realt\u00e0 sociali ed enti di prossimit\u00e0. La lettera aperta Roma rinasce della Scuole aperte e condivise e la giornata d...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/roma-ha-bisogno-delle-scuole-aperte/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 03 Apr 2019 07:06:39 +0000",
      "date_published": 1554293084
    },
    {
      "post_id": 374,
      "title": "Riscalda la zuppa, non il pianeta",
      "body": "Domenica 14 aprile 2019 si svolger\u00e0 presso il Casale Garibaldi, sede de La Citt\u00e0 dell\u2019Utopia, la dodicesima edizione del Festival Internazionale della Zuppa di Roma. Prima di approdare a Roma nel 2008, il Festival Internazionale della Zuppa si \u00e8 fatto le ossa in giro per il mondo partendo da Lille n...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/riscalda-la-zuppa-non-il-pianeta/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 03 Apr 2019 07:33:45 +0000",
      "date_published": 1554293084
    },
    {
      "post_id": 375,
      "title": "Torre Maura peggio dell\u2019Alabama",
      "body": "La cosa pi\u00f9 insensata sarebbe non avere il coraggio di dircelo: quello che sta succedendo a Torre Maura in questi giorni, insieme ad altri infiniti episodi sparsi in tutta Italia, \u00e8 una specie di pogrom verso un popolo su cui gi\u00e0 \u00e8 stata sperimentata la \u00absoluzione finale\u00bb, scrive Alessandro Portelli...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/torre-maura-peggio-dellalabama/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 04 Apr 2019 07:50:04 +0000",
      "date_published": 1554381198
    },
    {
      "post_id": 376,
      "title": "Aprite l\u2019anagrafe ai richiedenti asilo",
      "body": "Ricordate la protesta di sindaci e associazioni contro il \"decreto Salvini\" che, tra le altre cose, vieta l\u2019iscrizione anagrafica dei richiedenti asilo? Un'ordinanza del Tribunale di Firenze, in seguito a ricorso di un richiedente asilo seguito dall'Asgi, ha affermato l\u2019inesistenza del divieto, obbl...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/sindaci-aprite-lanagrafe-ai-richiedenti-asilo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 04 Apr 2019 17:24:12 +0000",
      "date_published": 1554466474
    },
    {
      "post_id": 377,
      "title": "Viaggio su Marte, sostare nel dubbio",
      "body": "Mettere su un laboratorio scientifico \u00e8 una grande occasione per apprendere facendo e divertendosi ma anche per aprire le scuole al territorio. Si tratta di creare uno spazio nel quale i bambini possono osservare da vicino, toccare, sperimentare e da qui risalire a concetti teorici, dove possono a l...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/viaggio-su-marte-sostare-nel-dubbio/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 07 Apr 2019 10:26:58 +0000",
      "date_published": 1554724919
    },
    {
      "post_id": 378,
      "title": "Immaginare un \u201coltre\u201d",
      "body": "Cosa vuole dire cambiamento oggi? In quali direzioni e con quali strumenti possiamo tentare di orientarlo? Domande difficili che poche volte sono al centro di analisi e proposte. Nulla \u00e8 pi\u00f9 da decidere, la democrazia si \u00e8 svuotata di qualsiasi significato, il dominio del mercato non ha alternative....\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/autogoverno-immaginare-un-oltre/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 07 Apr 2019 16:20:57 +0000",
      "date_published": 1554724919
    },
    {
      "post_id": 379,
      "title": "L\u2019economia \u00e8 di chi lavora",
      "body": "Dal 12-14 aprile 2019 nella Fabbrica Recuperata RiMaflow, Trezzano sul Naviglio (Milano) , si terr\u00e0 il terzo incontro euromediterraneo dell\u2019Economia dei lavoratori e delle lavoratrici  di RiMaflow Il primo incontro internazionale dell\u2019economia dei lavoratori e delle lavoratrici si \u00e8 tenuto nel 2007 i...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/leconomia-e-di-chi-lavora/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 08 Apr 2019 09:11:50 +0000",
      "date_published": 1554724919
    },
    {
      "post_id": 380,
      "title": "Dilemmi per i giovani ecologisti",
      "body": "Non saranno certo gli esponenti politici italiani, europei e mondiali a dare risposte (o almeno una sponda)  utili al movimento di giovanissimi ecologisti noto ormai come Friday for future. Per provare a crescere, quel movimento dovr\u00e0 organizzarsi e decidere che cammino vuole percorrere. Ha di fronte...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/dilemmi-per-i-giovani-ecologisti/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 08 Apr 2019 21:00:07 +0000",
      "date_published": 1554898682
    },
    {
      "post_id": 381,
      "title": "Una valida utopia contro la catastrofe",
      "body": "Cosa possiamo fare qui e ora contro il riscaldamento globale? Possiamo vivere come facciamo attualmente senza combustibili fossili? Parte da queste domande una lettera-appello di alcuni ricercatori francesi - segnalata da Salvatore Palidda - che sta facendo il giro della rete per accompagnare la mob...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/una-valida-utopia-contro-la-catastrofe/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 09 Apr 2019 17:17:09 +0000",
      "date_published": 1554898682
    },
    {
      "post_id": 382,
      "title": "L\u2019arte come voce dei senza voce",
      "body": "Il suo grido nasce da incontri della vita quotidiana nelle terre di confine tra Usa e Messico. L\u2019arte di Malaqu\u00edas Montoya, artista chicano (statunitense di origine messicana) , espone gli spettatori a verit\u00e0 scomode e non \u00e8 mai un\u2019esperienza passiva perch\u00e9 chiede empatia con i pensieri e le emozioni...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/larte-come-voce-dei-senza-voce/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 09 Apr 2019 21:56:10 +0000",
      "date_published": 1554898682
    },
    {
      "post_id": 383,
      "title": "10mila computer gratis per scuole e associazioni",
      "body": "unsplash.com Pi\u00f9 di dieci mila computer a disposizione gratuitamente per scuole e associazioni non profit. Ecco il bando dell'Agenzia delle Entrate con tutte le informazioni per fare subito la richiesta.\n\nL'articolo [10mila computer gratis per scuole e associazioni](https://comune-info.net/2019/04/...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/10mila-computer-gratis-per-scuole-e-associazioni/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 09 Apr 2019 22:26:08 +0000",
      "date_published": 1554898682
    },
    {
      "post_id": 384,
      "title": "Non \u00e8 solo questione di soldi",
      "body": "Il voto europeo \u00e8 ormai vicinissimo e l'eterno mantra della riduzione delle tasse deve occupare come sempre i titoli di testa della discussione sui programmi. La parte del leone la fa ovviamente la flat tax, la grande promessa leghista che prevede una stessa aliquota per chi guadagna 20mila euro l'a...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/non-e-solo-questione-di-soldi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 10 Apr 2019 17:27:43 +0000",
      "date_published": 1554984110
    },
    {
      "post_id": 385,
      "title": "Fare politica fuori dal recinto",
      "body": "Aperitivo multiculturale tra musica e giochi a Officine sinergiche di Avezzano per Atto contrario.. Foto di Claudia Cucinelli di Giuseppe Campagnoli* A volte credo sia meglio rispettare l\u2019impulso a non dire e a non scrivere perch\u00e9 \u00e8 un segnale che ci invita saggiamente a chiudere, almeno per un po\u2019....\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/fare-politica-fuori-dal-recinto/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 10 Apr 2019 18:08:15 +0000",
      "date_published": 1554984110
    },
    {
      "post_id": 386,
      "title": "Prove tecniche di autonomia",
      "body": "Autonomia \u00e8 una parola preziosa, pensiamo ad esempio a quanto sia rilevante rispetto all'azione e al pensiero critico dei movimenti sociali. La sua ascendenza etimologica, ricorda Renata Puleo, piega il nomos, il corpo delle norme, verso il soggetto quale autore o co-autore delle stesse: ma seguire ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/prove-tecniche-di-autonomia/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 11 Apr 2019 14:09:05 +0000",
      "date_published": 1555070703
    },
    {
      "post_id": 387,
      "title": "Stravolgiamo i finali, rivoltiamo tutti",
      "body": "di Penny* Qualche giorno fa in classe ho letto un libro ai bambini. Lo stimolo era quello di parlare dei Principi che conosciamo. Questo Principe era piuttosto sciocco, nulla a che vedere con quello perfetto e azzurro. Si considerava un eroe ma era uno sprovveduto, piuttosto presuntuoso. Finiva nei ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/stravolgiamo-i-finali-rivoltiamo-i-personaggi-genere/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 11 Apr 2019 15:27:28 +0000",
      "date_published": 1555070703
    },
    {
      "post_id": 388,
      "title": "Il lato oscuro della spesa",
      "body": "Il grande carrello \u00e8 il titolo del libro di Fabio Ciconte, dell\u2019associazione Terra!, e del giornalista Stefano Liberti: un'ottima occasione per approfondire i meccanismi distorti e predatori della grande distribuzione organizzata  di Francesco Pani\u00e8 Era il 1930 quando Michael Cullen, dipendente dell...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/il-lato-oscuro-della-spesa/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 11 Apr 2019 15:29:18 +0000",
      "date_published": 1555070703
    },
    {
      "post_id": 389,
      "title": "I nostri tempi, il mio tempo",
      "body": "Viviamo il tempo della fretta e della mancanza di sfumature. Le conseguenze provocano danni ovunque, occorre riconoscerlo, anche tra i militanti e gli attivisti, due parole che dovremmo mettere in discussione. Si tratta di imparare a coltivare le contraddizioni, ad ascoltare pi\u00f9 che giudicare, a sce...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/i-nostri-tempi-il-mio-tempo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 12 Apr 2019 10:51:48 +0000",
      "date_published": 1555070703
    },
    {
      "post_id": 390,
      "title": "C\u2019\u00e8 bisogno di un movimento pacifista",
      "body": "Un rumore di fondo si diffonde in tutto il mondo: quello della corsa alla costruzione di nuovi sistemi missilistici nucleari, quello dei nuovi ordigni Usa (i B61-12 in arrivo ad esempio a Ghedi e Aviano grazie agli F-35, per l\u2019acquisto dei quali l\u2019Italia - anche quella a Cinquestelle - sta spendendo...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/ce-bisogno-di-un-movimento-per-la-pace/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 13 Apr 2019 15:48:48 +0000",
      "date_published": 1555329886
    },
    {
      "post_id": 391,
      "title": "Ci siamo dimenticati di vivere",
      "body": "Il No a un'infrastruttura devastante come il Tav si \u00e8 da tempo trasformato in Valsusa in uno straordinario perno con cui creare comunit\u00e0 diverse e coltivare senso critico. Lo dimostra, tra le molte cose, anche un festival del cinema come il Valsusafilmfest, fondato dall'Anpi e dai comitati ambiental...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/ci-siamo-dimenticati-di-vivere-valsusafilmfest/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 14 Apr 2019 11:19:10 +0000",
      "date_published": 1555329886
    },
    {
      "post_id": 392,
      "title": "Una scuola di teatro negli Spazi Donna",
      "body": "di Anna Maria Bruni Di fronte alla recrudescenza dei numeri della violenza sulle donne e al persistere di politiche che quella violenza provocano, non si pu\u00f2 che lavorare giorno dopo giorno per sbaragliare la cultura patriarcale che le genera. Questo fa Be Free da dodici anni, questo fanno gli Spazi...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/una-scuola-di-teatro-negli-spazi-donna/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 15 Apr 2019 23:10:01 +0000",
      "date_published": 1555502461
    },
    {
      "post_id": 393,
      "title": "Seppelliremo quel trattato tossico",
      "body": "La Francia \u00e8 contraria e il Belgio si \u00e8 astenuto, tutti gli altri governi dell\u2019Unione europea, compreso quello italiano, hanno dato mandato alla Commissione europea di negoziare un nuovo accordo transatlantico di liberalizzazione del commercio con gli Stati uniti. La nuova versione del #Ttip \u00e8 soste...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/seppelliremo-quel-trattato-tossico/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 16 Apr 2019 14:14:45 +0000",
      "date_published": 1555502461
    },
    {
      "post_id": 394,
      "title": "\u201cMamma, \u00e8 fatta! L\u2019ho preso!\u201d",
      "body": "di Sara Forcella* \u201cMamma, \u00e8 fatta! L\u2019ho preso, l\u2019ho preso!\u201d. La casa esplose in un unico, lungo fragore. Si sent\u00ec un suono indistinto, un impasto perfetto di lacrime, gioia e nervi per la tensione accumulata da troppo tempo e rilasciata tutta insieme, come un\u2019improvvisa quiete dopo la mareggiata. Fu...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/mamma-e-fatta-permesso-di-soggiorno/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 16 Apr 2019 15:48:30 +0000",
      "date_published": 1555502461
    },
    {
      "post_id": 395,
      "title": "Noi credevamo\u2026. ma non ci arrendiamo",
      "body": "di Giancarlo Cavinato* Credevamo di vivere in un paese che garantisse a tutti coloro che lo abitano stessi diritti e doveri e stesse condizioni di crescita istruzione cultura civilt\u00e0. Ci hanno detto \"Prima gli italiani\". Credevamo che nella nostra vita quotidiana fosse ormai impossibile assistere a ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/saltamuri-noi-credevamo-ma-non-ci-arrendiamo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 16 Apr 2019 21:34:19 +0000",
      "date_published": 1555502461
    },
    {
      "post_id": 396,
      "title": "La cattedrale e il fuoco, visti dal Sahel",
      "body": "Sappiamo cosa significhi la desolazione di altari profanati, tabernacoli carbonizzati e statue ridotte a pezzi informi di legno. Siamo consapevoli della perdita e addolorati per quanto di prezioso si \u00e8 perduto. Nel 2015, la prima capitale del Niger e poi Niamey sono state colpite dal fuoco dei fanat...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/la-cattedrale-e-il-fuoco-visti-dal-sahel/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 17 Apr 2019 20:02:14 +0000",
      "date_published": 1555677792
    },
    {
      "post_id": 397,
      "title": "Speranza, tra virt\u00f9 politica e poesia",
      "body": "Promuovere seminari aperti a studenti universitari e a cittadini come occasione di controcanto alla rassegnazione, al \"non mi riguarda\", al \"non ci sono alternative\", attraverso la riscoperta dei concetti/valori di comunit\u00e0, quelli che Edgar Morin chiama \u201cforze di Relianza\". Accade nella Hope School...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/speranza-virtu-politica-e-poesia-hope-school/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 17 Apr 2019 21:00:54 +0000",
      "date_published": 1555677792
    },
    {
      "post_id": 398,
      "title": "Che sesso ha il populismo?",
      "body": "Xenofobia e razzismo crescono insieme alle spinte alla competizione e alla crisi della democrazia. Tornano di moda gli \u201cuomini forti\u201d ai quali affidarsi, uomini che difendono le donne, uomini tutori della norma. Una riflessione maschile e sul maschile, si chiede Stefano Ciccone, pu\u00f2 contribuire con ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/che-sesso-ha-il-populismo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 18 Apr 2019 20:21:11 +0000",
      "date_published": 1555677792
    },
    {
      "post_id": 399,
      "title": "Sono state le donne a fermare le miniere",
      "body": "Dodici anni di lotta e un'organizzazione comunitaria con un grande protagonismo di donne tenaci e coraggiose hanno fermato il modello estrattivo a El Salvador. \u00c8 la prima volta, nel mondo, che un movimento comunitario riesce a imporre una legge, approvata all'unanimit\u00e0 dal parlamento nazionale, che ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/sono-state-le-donne-a-fermare-le-miniere/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 18 Apr 2019 23:19:47 +0000",
      "date_published": 1555677792
    },
    {
      "post_id": 400,
      "title": "Le citt\u00e0 del terrore e della solitudine",
      "body": "C'era da aspettarselo che dopo l'offensiva contro la libert\u00e0 di movimento dei migranti, prima o poi si passasse a una inaudita restrizione della libert\u00e0 di movimento anche nelle citt\u00e0. Lui, il ministro della paura, lo chiama il \"piano anti-balordi\" ma la generalizzazione dell'esperienza della zona r...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/le-citta-del-terrore-e-della-solitudine/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 19 Apr 2019 19:31:54 +0000",
      "date_published": 1555849813
    },
    {
      "post_id": 401,
      "title": "Quel cucciolo a 700 km da casa",
      "body": "di Maria Rita D'Orsogna* Siamo in Russia, nel villaggio di Tilichiki dove il 16 aprile un orso polare \u00e8 stato avvistato in citt\u00e0. La sua tana \u00e8 a settecento chilometri pi\u00f9 a nord. Cosa ci faceva cosi lontano dal suo habitat naturale? Cercava cibo. L'orso non mostrava segni di aggressione, ma era sta...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/quel-cucciolo-a-700-km-da-casa/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 20 Apr 2019 08:16:02 +0000",
      "date_published": 1555849813
    },
    {
      "post_id": 402,
      "title": "Migranti, terremotati e propaganda",
      "body": "di Alessio Di Florio Domenica 10 marzo, ora di pranzo. Irrompe nella tranquillit\u00e0 domenicale la notizia di un disastro aereo in Africa. Un Boeing 737 della Ethiopian Airlines \u00e8 precipitato sei minuti dopo essere decollato da Addis Abeba. \u00c8 una strage, 157 i morti. Tra loro otto cittadini italiani, t...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/migranti-terremotati-e-propaganda/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 20 Apr 2019 17:23:32 +0000",
      "date_published": 1555849813
    },
    {
      "post_id": 403,
      "title": "Codice penale per fermare i No Tap",
      "body": "di Serena Fiorentino, Mamme No Tap Mamma di due splendidi bambini, sono una fra i ventidue indagati, in buona compagnia\u2026 oserei dire ottima. L'ennesimo avviso di conclusione delle indagini preliminari verso attivisti #No Tap che, come una spada di Damocle, pesa su di me, come su un nonno ultrasessan...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/codice-penale-per-fermare-i-no-tap/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 20 Apr 2019 20:13:20 +0000",
      "date_published": 1555849813
    },
    {
      "post_id": 404,
      "title": "25 Aprile. Gli eventi principali",
      "body": "Alcune delle principali iniziative in programma il 25 Aprile per la Festa della Liberazione. Un elenco pi\u00f9 ricco \u00e8 nel sito dell'Anpi. Roma Festa della Liberazione a Roma: Porta San Paolo Via Tasso a porte aperte. Apertura non-stop Corteo: Oggi come ieri Roma Est \u00e8 Antifascista Centocelle 25 Aprile...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/25-aprile-eventi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 22 Apr 2019 16:48:35 +0000",
      "date_published": 1556021646
    },
    {
      "post_id": 405,
      "title": "Sentire con gli occhi",
      "body": "La condivisione in un clic, con un altro modo di guardare. Per oltre 25 anni, Massimo Tennenini ha raccontato l'Am\u00e9rica Latina cercandone la profondit\u00e0 con uno sguardo e una tenacia impressionanti. La passione \u00e8 un metodo che non si pu\u00f2 insegnare, vive nel nesso corporale tra l\u2019autore invisibile, la...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/sentire-con-gli-occhi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 22 Apr 2019 20:54:33 +0000",
      "date_published": 1556021646
    },
    {
      "post_id": 406,
      "title": "Seminario conviviale con Ra\u00fal Zibechi",
      "body": "Quelli del solstizio d'estate sono i giorni pi\u00f9 luminosi dell'anno. I pi\u00f9 adatti per provare a far luce sul caos sistemico globale che stiamo vivendo: il sistema di dominio che depreda il pianeta e umilia la dignit\u00e0 delle persone ci spinge verso una situazione di collasso. Eppure possiamo e dobbiamo...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/seminario-conviviale-con-raul-zibechi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 23 Apr 2019 00:20:51 +0000",
      "date_published": 1556021646
    },
    {
      "post_id": 407,
      "title": "Il mio ministro \u00e8 un uomo saggio\u2026",
      "body": "di Ascanio Celestini Il ministro dell\u2019Interno del mio paese indossa la divisa. Non tutta insieme. Una giacca, un caschetto. Se la mette quando fa i comizi o le passeggiate tra la folla. Qualcuno per lui dice \u00abpreparate i telefonini\u00bb. Lui comunica attraverso la sua pagina Facebook. In quello spazio p...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/il-mio-ministro-e-un-uomo-saggio/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 23 Apr 2019 08:43:44 +0000",
      "date_published": 1556021646
    },
    {
      "post_id": 408,
      "title": "Liberiamo i migranti dalla Libia",
      "body": "Set them free! \u00e8 un laboratorio costituente, un appello per un'azione che vuole contribuire a un cambiamento enorme quanto urgente: la liberazione dei migranti schiavi, perch\u00e9 di questo si tratta, dalla Libia. Un'azione forte e diffusa contro quell'Europa e gli ultimi governi in Italia che hanno sos...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/liberiamo-i-migranti-dalla-libia/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 23 Apr 2019 23:08:37 +0000",
      "date_published": 1556108046
    },
    {
      "post_id": 409,
      "title": "Il corpo sofferente e il bisogno di cura",
      "body": "Il bisogno di cura nell\u2019infanzia, nella vecchiaia ma anche nella malattia resta una parte importante della vita di ogni giorno per tutti, ma non \u00e8 mai stato al centro della politica e della cultura. Sulle cause di questa svalutazione, sui rischi e sulle domande profonde che i gesti della cura pongon...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/il-corpo-sofferente-e-il-bisogno-di-cura/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 25 Apr 2019 11:15:28 +0000",
      "date_published": 1556280824
    },
    {
      "post_id": 410,
      "title": "Quando siamo ridiventati uomini",
      "body": "Abbiamo bisogno di rifiutare ogni giorno la riduzione dell'altro a cosa, l'adesione fanatica ma anche il silenzio complice alla disumanit\u00e0. Per questo la Festa della Liberazione produce senso. Scrive Marco Revelli: \"La Resistenza fu \u2013 bisogna ripeterlo perch\u00e9 in quello sta la sua \u201canima\u201d \u2013 un clamor...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/liberazione-quando-siamo-ridiventati-uomini/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 26 Apr 2019 08:33:53 +0000",
      "date_published": 1556280824
    },
    {
      "post_id": 411,
      "title": "Essere come nessun altro",
      "body": "di Daniele Ferro* \u00abL\u2019autismo non \u00e8 un \u201cregalo\u201d. Per i pi\u00f9 \u00e8 una battaglia senza fine contro la scuola, i luoghi di lavoro e i bulli. Ma con adeguate circostanze e aggiustamenti, pu\u00f2 diventare un superpotere. Ho avuto la mia bella dose di depressioni, ansia e disturbi. Ma senza la mia diagnosi, non a...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/educare-essere-come-nessun-altro/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 26 Apr 2019 09:28:09 +0000",
      "date_published": 1556280824
    },
    {
      "post_id": 412,
      "title": "Il secolo di Zapata",
      "body": "Quando entra trionfante a Citt\u00e0 del Messico, insieme a Pancho Villa, ad Emiliano Zapata viene offerta la poltrona presidenziale. Emiliano Zapata rifiuta: \"Non combatto per questo, combatto per le terre, perch\u00e9 le restituiscano\", spiega. Poi torna nello Stato di Morelos, dove insieme ai contadini, d\u00e0...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/il-secolo-di-zapata/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 27 Apr 2019 23:26:59 +0000",
      "date_published": 1556540153
    },
    {
      "post_id": 413,
      "title": "Invalsi, contrordine scolari!",
      "body": "A meno che non avessero una maestra scioperante o obiettrice o genitori contrari, tutti i frequentanti e le frequentanti della scuola italiana che oggi hanno tra 9 anni e 18 anni, quando ne avevano 7, hanno fatto la prova Invalsi sulla velocit\u00e0 di lettura: hanno gareggiato con il cronometro per rico...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/invalsi-contrordine-scolari/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 28 Apr 2019 07:57:46 +0000",
      "date_published": 1556540153
    },
    {
      "post_id": 414,
      "title": "Una rivoluzione ci salver\u00e0",
      "body": "Non \u00e8 \u201cl\u2019inerzia\u201d dei governi il nostro principale nemico per i cambiamenti climatici, ma il fatto che sia loro che noi continuiamo a bombardare il pianeta con ci\u00f2 che provoca la catastrofe. Alcuni passi per cambiare strada subito  di Guido Viale Nella ricorrenza, troppo spesso puramente formale, de...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/cambiamenti-climatici-una-rivoluzione-ci-salvera/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 28 Apr 2019 16:08:44 +0000",
      "date_published": 1556540153
    },
    {
      "post_id": 415,
      "title": "Gli orfanelli",
      "body": "di Rosaria Gasparro* Lo dice il nome con cui hanno scelto di chiamarsi nella chat, gli orfanelli, che hanno perduto o sono stati abbandonati da uno o da entrambi i genitori, scomparsi non perch\u00e9 morti ma evaporati come guida, come punti di riferimento autorevoli, orfani di maestri, orfani di princ\u00ecp...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/antonio-cosimo-stano-e-gli-orfanelli/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 28 Apr 2019 20:31:33 +0000",
      "date_published": 1556540153
    },
    {
      "post_id": 416,
      "title": "Le elezioni spagnole e la sirena di Gernika",
      "body": "di Carlo Ridolfi Mentre sulla tv spagnola vengono riproposti i film di Joselito, terribile bimbo canterino che negli anni Sessanta fu l\u2019incubo di molte infanzie, i risultati elettorali aprono le porte del Parlamento ai peggiori fantasmi del passato. Vero \u00e8 che l\u2019affermazione del PSOE di Pedro Sanche...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/le-elezioni-spagnole-e-la-sirena-di-gernika/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 29 Apr 2019 13:20:57 +0000",
      "date_published": 1556627320
    },
    {
      "post_id": 417,
      "title": "L\u2019impossibilit\u00e0 di governare",
      "body": "Concluso quasi ovunque il ciclo dei governi progressisti, le destre estreme hanno conquistato molti dei governi del Sudamerica, ma non riescono a garantire la governabilit\u00e0 e sono assediati da diverse conflittualit\u00e0 sociali. Bruschi e ripetuti cambiamenti sono prevedibili in un periodo di grande ins...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/limpossibilita-di-governare/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 29 Apr 2019 21:01:52 +0000",
      "date_published": 1556627320
    },
    {
      "post_id": 418,
      "title": "Non ti creder\u00e0 nessuno",
      "body": "di Maria G. Di Rienzo* Sottorappresentazione nella sfera politica decisionale, esclusione da opportunit\u00e0 economiche, svalutazione in ambito lavorativo (in casa e fuori casa) , oggettivazione mediatica ossessiva e persistente, presentazione e percezione negative basate su stereotipi in relazione al ru...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/non-ti-credera-nessuno-casa-pound/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 30 Apr 2019 09:23:02 +0000",
      "date_published": 1556627320
    },
    {
      "post_id": 419,
      "title": "La Difesa del centro commerciale",
      "body": "La spesa militare mondiale non smette di crescere. Ma almeno per l'Italia una buona notizia c'\u00e8: tra il 2009 e il 2018, la crisi si \u00e8 fatta sentire anche nel comparto industriale della difesa e le spese militari sono diminuite. Da qui l'idea geniale della Difesa di promuovere il made in Italy nei ce...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/la-difesa-arrotonda-nei-centri-commerciali/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 30 Apr 2019 17:21:59 +0000",
      "date_published": 1556712723
    },
    {
      "post_id": 420,
      "title": "Il tentativo di golpe in Venezuela",
      "body": "Cronaca di una giornata che segna un salto di qualit\u00e0 nella crisi venezuelana. L'appello a farla finita con Maduro da parte dell'auto-proclamato restauratore della \"democrazia\" in Venezuela non riceve per ora il sostegno militare che aveva sperato. Tuttavia la benzina, soprattutto mediatica, che ser...\n\nhttps://comune-info.net/2019/04/il-tentativo-di-golpe-in-venezuela/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 30 Apr 2019 19:26:55 +0000",
      "date_published": 1556712723
    },
    {
      "post_id": 421,
      "title": "Rifugiarsi sotto i girasoli",
      "body": "Le piazze e i vicoli che tornano a vivere con i bambini, idealmente adottati dagli anziani del paese. Un ricco festival dedicato alle culture che non smettono mai di intrecciarsi ovunque e in tutti i tempi. Donne e uomini con nomi, storie, desideri e senza pi\u00f9 l'etichetta di profughi. Le affinit\u00e0 di...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/sutera-rifugiarsi-sotto-i-girasoli/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 30 Apr 2019 22:59:33 +0000",
      "date_published": 1556712723
    },
    {
      "post_id": 422,
      "title": "Il lavoro invisibile delle donne",
      "body": "di Penny* Noi lavoriamo sempre. Anche quando stiamo a casa. Lavoriamo di nascosto, nei ritagli di tempo, cercando di rubare piccoli spazi per i nostri desideri. Lavoriamo sempre. A casa. Fuori. Nonostante la disparit\u00e0 di trattamento economico rispetto agli uomini continua a essere una triste realt\u00e0....\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/il-lavoro-invisibile-delle-donne/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 01 May 2019 08:03:18 +0000",
      "date_published": 1556712723
    },
    {
      "post_id": 423,
      "title": "Streghe, caccia alle streghe e donne",
      "body": "Lo sviluppo capitalista \u00e8 iniziato con la caccia alle streghe del XVI e XVII secolo, costato la vita a migliaia di donne. Quella violenza non \u00e8 sparita con la fine della caccia alle streghe e l\u2019abolizione della schiavit\u00f9; al contrario, \u00e8 stata normalizzata. E oggi assistiamo ovunque a una sua escala...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/streghe-caccia-alle-streghe-e-donne/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 01 May 2019 18:05:42 +0000",
      "date_published": 1556799543
    },
    {
      "post_id": 424,
      "title": "Senza argini",
      "body": "di Daniele Biondo* Scrivo in merito alla tragedia pugliese che ha visto come vittima il povero Antonio Stano e come carnefice un branco di adolescenti. Per provare a comprendere fino in fondo questi terribili e sconcertanti episodi \u00e8 importante, a mio avviso, passare dalla dimensione individuale a q...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/manduria-senza-argini/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 01 May 2019 22:13:05 +0000",
      "date_published": 1556799543
    },
    {
      "post_id": 425,
      "title": "Sui sette colli dell\u2019Apocalisse",
      "body": "Er monno l'aregge Iddio, la croce l'areggo io, diceva sospirando la citt\u00e0 stremata. Poi, daje e daje, la velocit\u00e0 dell'incubo sub\u00ec una brusca accelerazione. La premonizione apocalittica che incombeva su Roma da decenni fin\u00ec per avverarsi. La Citt\u00e0 Eterna era diventata un organismo in putrefazione, d...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/sui-sette-colli-dellapocalisse/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 02 May 2019 19:33:57 +0000",
      "date_published": 1556885513
    },
    {
      "post_id": 426,
      "title": "Quando la festa \u00e8 finita",
      "body": "Che sia il lavoro, piuttosto che la nascita della cosa pubblica, come l\u2019avvento del nuovo anno, musica e parole necessariamente intonate con il tema previsto si fanno man mano assordanti e tutto diviene confuso. Tuttavia, allorch\u00e9 la sala e la piazza, lo schermo della tv e il monitor del computer, p...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/quando-la-festa-e-finita/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 02 May 2019 21:50:54 +0000",
      "date_published": 1556885513
    },
    {
      "post_id": 427,
      "title": "Possiamo riaprire un orizzonte europeo",
      "body": "Alla viglia di un voto che, almeno nelle premesse, non annuncia certo buone notizie, l'Unione Europea attraversa la crisi pi\u00f9 drammatica e profonda della sua esistenza. Un intero continente \u00e8 alla deriva. Possiamo solo resistere e rassegnarci a una lunga attesa di tempi migliori? Forse, ma di certo ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/la-trasformazione-non-sara-un-pranzo-di-gala/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 03 May 2019 11:24:30 +0000",
      "date_published": 1556971431
    },
    {
      "post_id": 428,
      "title": "Una proposta al volo. Chi ci sta?",
      "body": "di Michel Martinez* Il parlamento inglese, all\u2019unanimit\u00e0, ha votato lo stato di emergenza climatica, seguendo cos\u00ec l\u2019esempio di 508 consigli comunali. Limitiamoci a quel sintomo della questione ambientale che \u00e8 la produzione di anidride carbonica o CO2, e all\u2019effetto che ha sul clima. Il contributo ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/una-proposta-al-volo-chi-ci-sta/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 03 May 2019 16:06:17 +0000",
      "date_published": 1556971431
    },
    {
      "post_id": 429,
      "title": "Quei discorsi omertosi se non da insulto al 1\u00b0 Maggio",
      "body": "C'\u00e8 una retorica che appare ogni anno intorno al Primo maggio il cui obiettivo \u00e8 non spiegare come mai i lavoratori di oggi sono meno tutelati o ridotti a condizioni di lavoro e di vita che ricordano il XIX secolo. Certo non mancano le resistenze, tuttavia oggi il rischio che siano violente \u00e8 alto, ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/quei-discorsi-omertosi-se-non-da-insulto-al-1-maggio/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 03 May 2019 19:45:51 +0000",
      "date_published": 1556971431
    },
    {
      "post_id": 430,
      "title": "Finanza e disastro climatico",
      "body": "di Antonio De Lellis* Le banche sono contro il clima e determinano le migrazioni epocali forzate. Questo \u00e8 l'incipit del grande spartito che dovremmo imparare, pena la dissoluzione del genere umano e del pianeta, per come lo conosciamo. Volete le prove? Il Gruppo intergovernativo sul clima Change (I...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/finanza-e-disastro-climatico/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 04 May 2019 20:39:42 +0000",
      "date_published": 1557144526
    },
    {
      "post_id": 431,
      "title": "Il debito? Un accordo tra gentiluomini",
      "body": "Il ministro delle Finanze argentino recentemente ha definito l\u2019accordo raggiunto tra le compagnie monopolistiche e il governo, per congelare i prezzi di 60 prodotti del paniere di base per 6 mesi, \u201cun gentlemen\u2019s agreement\u201d. C\u2019\u00e8 molto da ragionare su quell'\u201daccordo tra gentiluomini\u201d, una proposta pa...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/il-debito-e-un-accordo-tra-gentiluomini/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 04 May 2019 21:30:45 +0000",
      "date_published": 1557144526
    },
    {
      "post_id": 432,
      "title": "Dite alle vostre bambine come sono intelligenti",
      "body": "di Penny* Quando chiedi alle bambine se sono contente di essere femmine, la maggior parte dice di no, alcune muovono la manina come a dire: cos\u00ec e cos\u00ec. Il motivo lo esprimono con chiarezza, i maschi possono fare pi\u00f9 cose, sono pi\u00f9 agili, sono pi\u00f9 veloci, sono pi\u00f9 pi\u00f9. Quando chiedi ai maschi se son...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/dite-alle-vostre-bambine-come-sono-intelligenti/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 04 May 2019 22:39:08 +0000",
      "date_published": 1557144526
    },
    {
      "post_id": 433,
      "title": "Il buon cibo fa bene all\u2019Europa",
      "body": "Una politica agricola comune che punta sulla qualit\u00e0 degli alimenti, sull\u2019agroecologia e sui diritti sociali di chi lavora pu\u00f2 rilanciare la Ue in crisi. Parla Olivier De Shutter, presidente dell\u2019Ipes-Food di Manlio Masucci Una politica agricola comune potrebbe concorrere in maniera determinante all...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/il-buon-cibo-fa-bene-alleuropa/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 06 May 2019 08:14:35 +0000",
      "date_published": 1557144526
    },
    {
      "post_id": 434,
      "title": "Il quinto governo di Benjamin Netanyahu",
      "body": "Il premier del Likud si appresta a formare il governo pi\u00f9 nazionalista e di destra della storia di Israele. Nessun altro Paese del mondo gode dello stesso grado di sostegno militare, economico, diplomatico e morale, senza condizioni. Eppure da decenni Israele esibisce disprezzo assoluto per il dirit...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/il-quinto-governo-di-benjamin-netanyahu/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 06 May 2019 22:25:40 +0000",
      "date_published": 1557233865
    },
    {
      "post_id": 435,
      "title": "Ubuntu. Io sono perch\u00e9 noi siamo",
      "body": "La prefazione di Alex Zanotelli al libro \"Il coraggio di inventare l'avvenire\u2026\" di Ezio Zucconi Mazzini e Gilberta Alpa, edito da Alpes Italia e ispirato a una frase di uno dei grandi padri del panafricanismo Thomas Sankara: \u201cPer ottenere un cambiamento bisogna avere il coraggio e osare inventare l\u2019...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/ubuntu-io-sono-perche-noi-siamo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 06 May 2019 22:49:21 +0000",
      "date_published": 1557233865
    },
    {
      "post_id": 436,
      "title": "La meritocrazia \u00e8 una menzogna",
      "body": "di Gary Olson* Nel 2017 la docente di sociologia Rachel Sherman ha scritto Uneasy Street: The Anxiety of Affluence\u2019, un libro che attingeva a cinquanta interviste a fondo di newyorchesi super-ricchi al fine di ricavare un quadro di come percepivano il loro status. La Sherman ha scoperto che i suoi i...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/la-meritocrazia-e-una-menzogna/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 07 May 2019 22:41:25 +0000",
      "date_published": 1557318076
    },
    {
      "post_id": 437,
      "title": "I bambini non sono crocette",
      "body": "di Penny* In questi giorni i bambini di seconda e quinta entreranno in classe e faranno le prove Invalsi (Istituto nazionale per la valutazione del sistema educativo di istruzione e formazione) . Alcuni bambini saranno sottoposti a una prova di italiano e una di matematica, venerd\u00ec scorso sono stati ...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/invalsi-i-bambini-non-sono-crocette/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 08 May 2019 15:09:38 +0000",
      "date_published": 1557403578
    },
    {
      "post_id": 438,
      "title": "Al Salone del Libro di Torino, senza esitare",
      "body": "di Ascanio Celestini \u201cSe CasaPound mette un picchetto nel mio quartiere che faccio, me ne vado dal quartiere?\u201d scrive Michela Murgia il 6 maggio rispetto alla presenza dell\u2019editore Francesco Polacchi di AltaForte al Salone del libro di Torino. Infatti Polacchi \u00e8 quello che ha dichiarato \u201cSono un mil...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/al-salone-del-libro-di-torino-senza-esitare/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 08 May 2019 19:47:10 +0000",
      "date_published": 1557403578
    },
    {
      "post_id": 439,
      "title": "La salute questa sconosciuta",
      "body": "di Ivano Spano* L'emanazione della Legge n. 119 del 2017 che stabilisce l'obbligatoriet\u00e0 della vaccinazione per la popolazione da 0 a 16 anni, legge anticostituzionale e lesiva della \u201clibert\u00e0 di scelta terapeutica\u201d (e, non da ultimo del diritto fondamentale all'educazione scolastica infantile) , ha s...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/la-salute-questa-sconosciuta/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 08 May 2019 21:08:15 +0000",
      "date_published": 1557403578
    },
    {
      "post_id": 440,
      "title": "La terra pi\u00f9 verde non basta",
      "body": "Un recente rapporto della NASA rivela una notizia positiva per il clima, ossia l'aumento delle aree verdi sulla terra, merito soprattutto di Cina e India che, grazie agli ambiziosi programmi di piantumazione di alberi e all'agricoltura intensiva, hanno esteso le aree verdi nei loro Paesi. Una moltip...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/la-terra-piu-verde-non-basta/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 08 May 2019 21:23:35 +0000",
      "date_published": 1557403578
    },
    {
      "post_id": 441,
      "title": "Femminile o femminista?",
      "body": "di Penny* Non si tratta di essere femmine, si tratta di essere donne. Di avere gli stessi diritti dei nostri uomini. E non ci si pu\u00f2 nascondere dietro frasi del tipo: \u201cUomini e donne sono diversi. E nella societ\u00e0 hanno ruoli differenti\u201c. Come se questo giustificasse tutto. Va bene. Esistono competen...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/femminile-o-femminista-bambina-o-ribelle/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 09 May 2019 20:32:50 +0000",
      "date_published": 1557489616
    },
    {
      "post_id": 442,
      "title": "S\u00ec, abbiamo una banca",
      "body": "Ebbene s\u00ec, abbiamo una banca. E non temiamo affatto intercettazioni che lo rivelino, anzi. Perch\u00e9 il percorso intrapreso vent'anni fa da Banca Etica \u00e8 fondato sulla assoluta trasparenza ed \u00e8 sempre andato in direzione ostinatamente contraria alle oscure manovre finanziarie che caratterizzano in prof...\n\nhttps://comune-info.net/2019/05/si-abbiamo-una-banca/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 09 May 2019 23:54:58 +0000",
      "date_published": 1557489616
    },
    {
      "post_id": 443,
      "title": "L\u2019Europa non \u00e8 un condominio (and more)",
      "body": "La vera sfida non \u00e8 tra capitalismi nazionali o capitalismo globalizzato\n\nL'articolo [L'Europa non \u00e8 un condominio](https://comune-info.net/leuropa-non-e-un-condominio/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/leuropa-non-e-un-condominio/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 12 May 2019 09:14:41 +0000",
      "date_published": 1557748820
    },
    {
      "post_id": 444,
      "title": "Sbeffeggiare la volont\u00e0 popolare",
      "body": "Otto anni non sono bastati per avere una gestione pubblica dell'acqua\n\nL'articolo [Sbeffeggiare la volont\u00e0 popolare](https://comune-info.net/sbeffeggiare-la-volonta-popolare/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/sbeffeggiare-la-volonta-popolare/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 12 May 2019 09:53:55 +0000",
      "date_published": 1557748820
    },
    {
      "post_id": 445,
      "title": "Ricominciamo da 3. Campagna 2019",
      "body": "A due anni dall'ultima campagna per la raccolta di fondi, arriva ancora una volta, per Comune, il tempo dell'ascolto e di un dialogo pi\u00f9 approfondito con i lettori. \u00c8 anche il tempo delle domande di fondo: non abbiamo certezze e vogliamo capire, senza retorica, se la trama di questa nostra piccola a...\n\nhttps://comune-info.net/ricominciamo-da-tre/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 12 May 2019 10:31:48 +0000",
      "date_published": 1557748820
    },
    {
      "post_id": 446,
      "title": "Il voto e la politica della guerra",
      "body": "La lezione delle piazze di marzo e la strategia di conquista della Kamchatka\n\nL'articolo [Il voto e la politica della guerra](https://comune-info.net/il-voto-e-la-politica-della-guerra/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/il-voto-e-la-politica-della-guerra/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 12 May 2019 11:35:46 +0000",
      "date_published": 1557748820
    },
    {
      "post_id": 447,
      "title": "Cara Madonna, conosci mio figlio?",
      "body": "La madre di Yaser Murtaja scrive alla star che va a cantare a Tel Aviv\n\nL'articolo [Cara Madonna, conosci mio figlio?](https://comune-info.net/cara-madonna-conosci-mio-figlio/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/cara-madonna-conosci-mio-figlio/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 13 May 2019 08:31:04 +0000",
      "date_published": 1557748820
    },
    {
      "post_id": 448,
      "title": "La democrazia delle forze armate",
      "body": "A 35 anni dalla dittatura i militari sudamericani non cambiano. Perch\u00e9?\n\nL'articolo [La democrazia delle forze armate](https://comune-info.net/la-democrazia-delle-forze-armate/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/la-democrazia-delle-forze-armate/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 13 May 2019 19:25:12 +0000",
      "date_published": 1557835218
    },
    {
      "post_id": 449,
      "title": "Il profumo della libert\u00e0",
      "body": "Il viaggio di un medico del mondo nel Kurdistan iracheno tra sfollati e malati\n\nL'articolo [Il profumo della libert\u00e0](https://comune-info.net/il-profumo-della-liberta/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/il-profumo-della-liberta/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 14 May 2019 08:07:53 +0000",
      "date_published": 1557835218
    },
    {
      "post_id": 450,
      "title": "Il punto Konrad",
      "body": "C\u2019\u00e8 un punto della coscienza, del bene e del male che, toccato nel vivo, fa scegliere da che parte stare e, nella opzione migliore, porta a un gesto concreto che travalica le leggi degli uomini, volubili e modificabili, se provocano dolore e ledono la vita e la dignit\u00e0 delle persone. Un gesto che si...\n\nhttps://comune-info.net/il-punto-konrad/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 14 May 2019 12:45:58 +0000",
      "date_published": 1557921617
    },
    {
      "post_id": 451,
      "title": "Le matite delle Piagge",
      "body": "Partecipazione: lettera aperta al sindaco di Firenze Dario Nardella\n\nL'articolo [Le matite delle Piagge](https://comune-info.net/se-un-territorio-disegna-la-sua-piazza/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/se-un-territorio-disegna-la-sua-piazza/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 14 May 2019 22:00:34 +0000",
      "date_published": 1557921617
    },
    {
      "post_id": 452,
      "title": "Via col vento, Riace rinasce",
      "body": "Presentazione della fondazione \"\u00c8 stato il vento\": video racconto\n\nL'articolo [Via col vento, Riace rinasce](https://comune-info.net/d/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/d/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 15 May 2019 16:50:16 +0000",
      "date_published": 1558008017
    },
    {
      "post_id": 453,
      "title": "A scuola si dica la verit\u00e0 sul clima",
      "body": "Gli insegnanti chiedono di proclamare l\u2019emergenza climatica nelle scuole\n\nL'articolo [A scuola si dica la verit\u00e0 sul clima](https://comune-info.net/le-scuole-dichiarino-lemergenza-climatica/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/le-scuole-dichiarino-lemergenza-climatica/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 15 May 2019 18:23:19 +0000",
      "date_published": 1558008017
    },
    {
      "post_id": 454,
      "title": "Il problema non sono gli assorbenti",
      "body": "Il problema vero \u00e8 fare in modo che le cose non cambino. E invece, accadr\u00e0\n\nL'articolo [Il problema non sono gli assorbenti](https://comune-info.net/il-problema-non-sono-gli-assorbenti/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/il-problema-non-sono-gli-assorbenti/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 15 May 2019 21:07:35 +0000",
      "date_published": 1558008017
    },
    {
      "post_id": 455,
      "title": "L\u2019esodo di Giugliano",
      "body": "Da venerd\u00ec 10 maggio quattrocentocinquanta rom di cui la met\u00e0 bambini, diverse donne incinte e alcuni anziani, vagano senza meta a Giugliano. Sono stati sgomberati, nonostante la comunit\u00e0 rom sia in questa cittadina a due passi da Napoli da trentacinque anni. Fa freddo, piove. Non hanno un posto dov...\n\nhttps://comune-info.net/lesodo-di-giugliano/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 16 May 2019 08:16:32 +0000",
      "date_published": 1558008017
    },
    {
      "post_id": 456,
      "title": "L\u2019Europa e i suoi non-cittadini",
      "body": "Affermare i diritti di cittadinanza. La situazione in Italia e in Europa\n\nL'articolo [L'Europa e i suoi non-cittadini](https://comune-info.net/leuropa-e-i-suoi-non-cittadini/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/leuropa-e-i-suoi-non-cittadini/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 16 May 2019 12:04:57 +0000",
      "date_published": 1558094425
    },
    {
      "post_id": 457,
      "title": "Xylella, decreti e dissenso",
      "body": "Il Decreto emergenze rafforza chi si oppone agli espianti degli olivi\n\nL'articolo [Xylella, decreti e dissenso](https://comune-info.net/xylella-decreti-e-dissenso/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/xylella-decreti-e-dissenso/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 16 May 2019 15:46:41 +0000",
      "date_published": 1558094425
    },
    {
      "post_id": 458,
      "title": "Libert\u00e0 di insegnamento",
      "body": "La vicenda della professoressa Rosa Maria Dell'Aria \u00e8 di una gravit\u00e0 inaudita\n\nL'articolo [Libert\u00e0 di insegnamento](https://comune-info.net/non-si-sospende-la-liberta-di-insegnamento/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/non-si-sospende-la-liberta-di-insegnamento/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 17 May 2019 07:59:33 +0000",
      "date_published": 1558094425
    },
    {
      "post_id": 459,
      "title": "Poesia sociale a Roma",
      "body": "ggio attraverso l\u2019impegno e le storie personali\n\nL'articolo [Poesia sociale a Roma](https://comune-info.net/poesia-sociale-a-roma/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/poesia-sociale-a-roma/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 17 May 2019 09:33:25 +0000",
      "date_published": 1558094425
    },
    {
      "post_id": 460,
      "title": "Lettera a una professoressa",
      "body": "\"Cara professoressa se ci fosse Don Milani le stringerebbe la mano...\"\n\nL'articolo [Lettera a una professoressa](https://comune-info.net/lettera-a-una-professoressa/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/lettera-a-una-professoressa/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 17 May 2019 19:36:07 +0000",
      "date_published": 1558180827
    },
    {
      "post_id": 461,
      "title": "Resistere al governo delle miniere",
      "body": "L\u2019estrattivismo dell\u2019impresa statale cinese MMG contro i comuneros del Per\u00f9\n\nL'articolo [Resistere al governo delle miniere](https://comune-info.net/resistere-al-governo-delle-miniere/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/resistere-al-governo-delle-miniere/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 17 May 2019 23:48:40 +0000",
      "date_published": 1558180827
    },
    {
      "post_id": 462,
      "title": "21 maggio, Teacher pride",
      "body": "Ore 11, fermiamoci e leggiamo ovunque gli articoli 21 e 33 della Costituzione\n\nL'articolo [21 maggio, Teacher pride](https://comune-info.net/21-maggio-teacher-pride/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/21-maggio-teacher-pride/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 18 May 2019 22:39:45 +0000",
      "date_published": 1558353621
    },
    {
      "post_id": 463,
      "title": "Quale scuola?",
      "body": "Percorsi come l'educazione diffusa trovano strada solo partendo dal basso\n\nL'articolo [Quale scuola?](https://comune-info.net/quale-scuola/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/quale-scuola/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 19 May 2019 15:32:56 +0000",
      "date_published": 1558353621
    },
    {
      "post_id": 464,
      "title": "Assediati dai pesticidi",
      "body": "Una Marcia nata nelle terre del Prosecco doc e diffusa in diverse regioni\n\nL'articolo [Assediati dai pesticidi](https://comune-info.net/assediati-da-pestici/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/assediati-da-pestici/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 19 May 2019 18:23:45 +0000",
      "date_published": 1558353621
    },
    {
      "post_id": 465,
      "title": "La morte che semina Monsanto",
      "body": "Tredicimila cause per miliardi di dollari. Sapevano di procurare il cancro\n\nL'articolo [La morte che semina Monsanto](https://comune-info.net/la-morte-che-semina-monsanto/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/la-morte-che-semina-monsanto/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 20 May 2019 22:40:35 +0000",
      "date_published": 1558440022
    },
    {
      "post_id": 466,
      "title": "Dalle parole ai fatti",
      "body": "Le citt\u00e0 che dichiarano l'emergenza climatica devono agire da subito\n\nL'articolo [Dalle parole ai fatti](https://comune-info.net/dalle-parole-ai-fatti/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/dalle-parole-ai-fatti/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 21 May 2019 09:58:12 +0000",
      "date_published": 1558440022
    },
    {
      "post_id": 467,
      "title": "Come stanno cambiando le citt\u00e0",
      "body": "\u201cCitt\u00e0 a misura di abitanti o del Capitale?\u201d riflessioni sui rischi della gentrificazione\n\nL'articolo [Come stanno cambiando le citt\u00e0](https://comune-info.net/come-stanno-cambiando-le-citta/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/come-stanno-cambiando-le-citta/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 21 May 2019 10:51:10 +0000",
      "date_published": 1558440022
    },
    {
      "post_id": 468,
      "title": "Populismo penale",
      "body": "Legittima difesa: un instant book per comprendere la riforma\n\nL'articolo [Populismo penale](https://comune-info.net/legittima-difesa-e-populismo-penale/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/legittima-difesa-e-populismo-penale/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 21 May 2019 14:58:59 +0000",
      "date_published": 1558526420
    },
    {
      "post_id": 469,
      "title": "E la nave se ne va",
      "body": "Pacifisti e camalli fermano a Genova il traffico di armi di un cargo saudita\n\nL'articolo [E la nave se ne va](https://comune-info.net/e-la-nave-se-ne-va/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/e-la-nave-se-ne-va/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 21 May 2019 22:06:30 +0000",
      "date_published": 1558526420
    },
    {
      "post_id": 470,
      "title": "Disobbedienza civile di massa",
      "body": "Dal cardinale a Exinction Rebellion: una nuova stagione di disobbedienza?\n\nL'articolo [Disobbedienza civile di massa](https://comune-info.net/disobbedienza-civile-di-massa/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/disobbedienza-civile-di-massa/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 22 May 2019 23:09:47 +0000",
      "date_published": 1558612820
    },
    {
      "post_id": 471,
      "title": "Quella del film con la Kidman. Tbc, stereotipi e accesso alle cure",
      "body": "La tubercolosi \u00e8 una delle dieci cause principali di morte nel mondo. Come per l'Aids e per la malaria, \u00e8 accompagnata da gravissimi problemi di accesso alle cure, soprattutto nel Sud del mondo, e da stigma e discriminazione che molte persone affette devono affrontare ogni giorno. Osservatorio AiDS ...\n\nhttps://comune-info.net/quella-del-film-con-la-kidman-tbc-e-stereotipi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 23 May 2019 08:18:27 +0000",
      "date_published": 1558612820
    },
    {
      "post_id": 472,
      "title": "A fianco degli studenti in lotta",
      "body": "Cosa possono fare gli insegnanti per ascoltare, dialogare e accogliere la protesta dei ragazzi e delle ragazze di Fridays for Future? Venerd\u00ec 24 maggio scenderanno ancora in piazza i ragazzi e le ragazze che hanno a cuore il futuro del Pianeta e di tutti noi. La domanda che mi faccio \u00e8: noi insegnan...\n\nhttps://comune-info.net/a-fianco-degli-studenti-in-lotta/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 23 May 2019 08:59:59 +0000",
      "date_published": 1558612820
    },
    {
      "post_id": 473,
      "title": "Un boccone avvelenato",
      "body": "Il Decreto Sicurezza bis conferma che siamo di fronte a un governo criminale\n\nL'articolo [Un boccone avvelenato](https://comune-info.net/un-boccone-avvelenato/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/un-boccone-avvelenato/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 24 May 2019 14:59:08 +0000",
      "date_published": 1558788015
    },
    {
      "post_id": 474,
      "title": "Siamo stanche",
      "body": "\"E vorremmo essere brave e pure belle. Per lo pi\u00f9, come ci desiderate...\"\n\nL'articolo [Siamo stanche](https://comune-info.net/siamo-stanche/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/siamo-stanche/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 24 May 2019 16:15:15 +0000",
      "date_published": 1558788015
    },
    {
      "post_id": 475,
      "title": "Elezioni e movimento delle donne",
      "body": "Ripensare la politica con l'autonomia dei movimenti e la vita di ogni giorno\n\nL'articolo [Elezioni e movimento delle donne](https://comune-info.net/elezioni-e-movimento-delle-donne/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/elezioni-e-movimento-delle-donne/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 25 May 2019 16:41:30 +0000",
      "date_published": 1558958422
    },
    {
      "post_id": 476,
      "title": "Robin Hood alla rovescia",
      "body": "La Flat tax \u00e8 un odioso inganno. I ricchi sono in guerra contro i poveri\n\nL'articolo [Robin Hood alla rovescia](https://comune-info.net/robin-hood-alla-rovescia/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/robin-hood-alla-rovescia/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 26 May 2019 16:47:06 +0000",
      "date_published": 1558958422
    },
    {
      "post_id": 477,
      "title": "Fridays for future, un movimento che non smette di crescere",
      "body": "Sulla secondo sciopero per il clima Fridays for future, promosso dai ragazzi il 24 maggio, segnaliamo tra le molte cose che circolano in rete, questo splendido video proveniente da Pavia (ringraziamo Mario Agostinelli e Alberto Castagnola per la segnalazione)  e l'articolo di Miguel Martinez che pren...\n\nhttps://comune-info.net/fridays-for-future/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 26 May 2019 23:06:38 +0000",
      "date_published": 1558958422
    },
    {
      "post_id": 478,
      "title": "Continueremo a stare nelle piazze",
      "body": "Il movimento per il clima si dimostra forte ed \u00e8 destinato a crescere. Del resto si tratta di un movimento mondiale che si confronta con un peggioramento del clima evidente a tutti. Occorre moltiplicare le azioni sparse nei territori, nei condomini, nei Municipi e soprattutto nelle scuole La seconda...\n\nhttps://comune-info.net/continueremo-a-stare-nelle-piazze/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 27 May 2019 00:13:40 +0000",
      "date_published": 1558958422
    },
    {
      "post_id": 479,
      "title": "In comune",
      "body": "Indagare il rapporto tra natura, capitale e lavoro umano e il cambiamento climatico tra negazionismi e green economy, rende evidente come la follia del capitalismo non sembra ancora conoscere alcun limite. Abbiamo bisogno di riappropriarci delle condizioni materiali della riproduzione sociale, sosti...\n\nhttps://comune-info.net/in-comune-2/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 27 May 2019 18:22:02 +0000",
      "date_published": 1559044886
    },
    {
      "post_id": 480,
      "title": "Sui veri risultati delle Europee",
      "body": "Voto: non facciamoci abbagliare da percentuali di percentuali\n\nL'articolo [Sui veri risultati delle Europee](https://comune-info.net/sui-veri-risultati-delle-europee/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/sui-veri-risultati-delle-europee/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 27 May 2019 22:00:36 +0000",
      "date_published": 1559044886
    },
    {
      "post_id": 481,
      "title": "Fallimenti elettorali",
      "body": "Perch\u00e9 dirsi \"di sinistra\" o chiamarsi verdi in Italia non aiuta\n\nL'articolo [Fallimenti elettorali](https://comune-info.net/fallimenti-elettorali/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/fallimenti-elettorali/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 28 May 2019 09:48:56 +0000",
      "date_published": 1559044886
    },
    {
      "post_id": 482,
      "title": "Giorni neri, ma c\u2019\u00e8 modo di reagire",
      "body": "Le elezioni e quell'intervento del medico di Lampedusa che ha fatto il giro del web\n\nL'articolo [Giorni neri, ma c'\u00e8 modo di reagire](https://comune-info.net/giorni-neri-ma-ce-modo-di-reagire/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/giorni-neri-ma-ce-modo-di-reagire/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 28 May 2019 10:48:16 +0000",
      "date_published": 1559044886
    },
    {
      "post_id": 483,
      "title": "La guerra all\u2019Iran si avvicina",
      "body": "Macabre manovre preparano la guerra. Ma non fanno notizia\n\nL'articolo [La guerra all'Iran si avvicina](https://comune-info.net/la-guerra-alliran-si-avvicina/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/la-guerra-alliran-si-avvicina/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 28 May 2019 21:46:38 +0000",
      "date_published": 1559131307
    },
    {
      "post_id": 484,
      "title": "Una staffetta per crescere tutti",
      "body": "Dai diritti umani a una entusiasmante scrittura collettiva tra dodici classi\n\nL'articolo [Una staffetta per crescere tutti](https://comune-info.net/una-staffetta-per-crescere-tutti/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/una-staffetta-per-crescere-tutti/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 28 May 2019 23:12:05 +0000",
      "date_published": 1559131307
    },
    {
      "post_id": 485,
      "title": "Perch\u00e9 la Lega ha vinto a Riace",
      "body": "La Lega ha preparato da mesi una strategia formidabile\n\nL'articolo [Perch\u00e9 la Lega ha vinto a Riace](https://comune-info.net/perche-la-lega-ha-vinto-a-riace/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/perche-la-lega-ha-vinto-a-riace/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 29 May 2019 07:37:41 +0000",
      "date_published": 1559131307
    },
    {
      "post_id": 486,
      "title": "Le elezioni e i Notav",
      "body": "Le europee erano un voto legato alla realizzazione della Tav Torino-Lione?\n\nL'articolo [Le elezioni e i Notav](https://comune-info.net/le-elezioni-e-i-notav/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/le-elezioni-e-i-notav/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 29 May 2019 20:42:26 +0000",
      "date_published": 1559217660
    },
    {
      "post_id": 487,
      "title": "Riace",
      "body": "Chi si stupisce perch\u00e9 a Riace ha vinto la Lega evidentemente non ha seguito la lunga via crucis a cui la sua esperienza \u00e8 stata sottoposta. \"Riace e Lampedusa sono stati accomunati dalla stessa sorte elettorale e i giornalisti si sono sprecati in analisi assurde che parlano di \u201ctradimento\u201d - scrive...\n\nhttps://comune-info.net/riace/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 30 May 2019 08:40:10 +0000",
      "date_published": 1559217660
    },
    {
      "post_id": 488,
      "title": "Non lasciare solo nessuno",
      "body": "Quanto accaduto a Monterotondo Scalo non \u00e8 un fatto episodico\n\nL'articolo [Non lasciare solo nessuno](https://comune-info.net/non-lasciare-solo-nessuno/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/non-lasciare-solo-nessuno/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 30 May 2019 13:08:18 +0000",
      "date_published": 1559304096
    },
    {
      "post_id": 489,
      "title": "Acrobate",
      "body": "Abbiamo ancora bisogno di smascherare la figura della madre-maestra\n\nL'articolo [Acrobate](https://comune-info.net/acrobate/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/acrobate/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 30 May 2019 16:46:18 +0000",
      "date_published": 1559304096
    },
    {
      "post_id": 490,
      "title": "Un secondo Muos per colpa dei topi",
      "body": "In Sicilia arriva un altro megacentro di telecomunicazioni satellitari degli Usa\n\nL'articolo [Un secondo Muos per colpa dei topi](https://comune-info.net/un-secondo-muos-per-colpa-dei-topi/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/un-secondo-muos-per-colpa-dei-topi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 30 May 2019 23:34:29 +0000",
      "date_published": 1559304096
    },
    {
      "post_id": 491,
      "title": "Il vento populista ha fatto il giro",
      "body": "Quella discesa imposta da un potere sempre pi\u00f9 disumano e arrogante\n\nL'articolo [Il vento populista ha fatto il giro](https://comune-info.net/il-vento-populista-ha-fatto-il-suo-giro/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/il-vento-populista-ha-fatto-il-suo-giro/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 01 Jun 2019 21:49:32 +0000",
      "date_published": 1559563279
    },
    {
      "post_id": 492,
      "title": "Da un racconto di Wu Ming",
      "body": "Liberamente tratto dal racconto Paperelle del libro Cantalamappa del collettivo Wu Ming, Storie di plastica \u00e8 un bel video - ideale per le scuole elementari -, realizzato da Emilia Martinelli (con le iIllustrazioni di Alessandra Fierro, per Fuori Contesto) . Come fosse un libro illustrato che si anim...\n\nhttps://comune-info.net/storie-di-plastica/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 02 Jun 2019 07:26:18 +0000",
      "date_published": 1559563279
    },
    {
      "post_id": 493,
      "title": "La solitudine dei movimenti anti-sistemici (and more)",
      "body": "Ra\u00fal Zibechi legge in questo articolo la situazione dei movimenti che si battono contro il sistema devastante che continua a esercitare il proprio dominio sul pianeta. La sua analisi si sviluppa a partire dal grido lanciato dagli zapatisti, 25 anni dopo la loro prima presa di parola, ed \u00e8 segnata da...\n\nhttps://comune-info.net/la-solitudine-dei-movimenti-anti-sistemici/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 02 Jun 2019 18:06:36 +0000",
      "date_published": 1559563279
    },
    {
      "post_id": 494,
      "title": "Esilio dalla citt\u00e0 futura",
      "body": "La criminalizzazione di Mimmo Lucano e dei suoi sogni: prenotate il film\n\nL'articolo [Esilio dalla citt\u00e0 futura](https://comune-info.net/esilio-dalla-citta-futura/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/esilio-dalla-citta-futura/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 02 Jun 2019 21:35:18 +0000",
      "date_published": 1559563279
    },
    {
      "post_id": 495,
      "title": "Segnali di Pogrom",
      "body": "Da Torre Maura a Giugliano, la cultura dello sterminio allunga il passo\n\nL'articolo [Segnali di Pogrom](https://comune-info.net/segnali-di-pogrom/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/segnali-di-pogrom/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 03 Jun 2019 09:52:51 +0000",
      "date_published": 1559563279
    },
    {
      "post_id": 496,
      "title": "Il clima giusto per leggere",
      "body": "Un percorso di lettura, diviso in quattro parti, su clima e ambiente\n\nL'articolo [Il clima giusto per leggere](https://comune-info.net/clima-un-percorso-di-lettura/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/clima-un-percorso-di-lettura/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 03 Jun 2019 16:16:41 +0000",
      "date_published": 1559649662
    },
    {
      "post_id": 497,
      "title": "Ciak, impariamo a litigare bene",
      "body": "Avvicinarsi al linguaggio audiovisivo con il tema della gestione dei conflitti\n\nL'articolo [Ciak, impariamo a litigare bene](https://comune-info.net/ciak-impariamo-a-litigare-bene/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/ciak-impariamo-a-litigare-bene/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 03 Jun 2019 22:36:15 +0000",
      "date_published": 1559649662
    },
    {
      "post_id": 498,
      "title": "Dal litigio nasce la pace. Cinema e scuola",
      "body": "L\u2019Associazione culturale Persone comuni, editore di Comune, ha promosso il progetto \u201cDal litigio nasce la pace\u201d in due classi dell\u2019istituto comprensivo Gandhi di Roma. Questo pagina web propone un approfondimento intorno ad alcuni aspetti del progetto con sette articoli\n\nL'articolo [Dal litigio nasc...\n\nhttps://comune-info.net/dal-litigio-nasce-la-pace-cinema-e-scuola/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 03 Jun 2019 23:14:45 +0000",
      "date_published": 1559649662
    },
    {
      "post_id": 499,
      "title": "Digiuniamo contro la loro sicurezza",
      "body": "Ci sono molti modi per ribellarsi alla violenza del potere e al razzismo\n\nL'articolo [Digiuniamo contro la loro sicurezza](https://comune-info.net/digiuniamo-contro-la-loro-sicurezza/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/digiuniamo-contro-la-loro-sicurezza/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 04 Jun 2019 19:35:31 +0000",
      "date_published": 1559736067
    },
    {
      "post_id": 500,
      "title": "\u201cFigadvisor\u201d, perch\u00e9 stupirsi?",
      "body": "L'Italia \u00e8 intrisa di patriarcato. Quanto lavoro c'\u00e8 da fare nelle scuole\n\nL'articolo [\u201cFigadvisor\u201d, perch\u00e9 stupirsi?](https://comune-info.net/figadvisor-perche-dovrebbe-essere-diverso/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/figadvisor-perche-dovrebbe-essere-diverso/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 04 Jun 2019 22:35:42 +0000",
      "date_published": 1559736067
    },
    {
      "post_id": 501,
      "title": "Il prezzo del riscatto",
      "body": "Lavoro in carcere: prima lavorare gratis, poi, chiss\u00e0\n\nL'articolo [Il prezzo del riscatto](https://comune-info.net/lavoro-in-carcere-il-prezzo-del-riscatto/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/lavoro-in-carcere-il-prezzo-del-riscatto/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 05 Jun 2019 15:48:57 +0000",
      "date_published": 1559822518
    },
    {
      "post_id": 502,
      "title": "Scuola, rimandature e voti",
      "body": "Cosa vuol dire che una scuola deve essere severa? \u00c8 rassicurante, certo, ma forse abbiamo bisogno di una scuola educante non severa\n\nL'articolo [Scuola, rimandature e voti](https://comune-info.net/scuola-rimandature-e-voti/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/scuola-rimandature-e-voti/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 06 Jun 2019 10:55:36 +0000",
      "date_published": 1559822518
    },
    {
      "post_id": 503,
      "title": "Nemmeno Venezia si salva",
      "body": "Non sono bastati 5 feriti e la tragedia sfiorata per fermare le grandi navi\n\nL'articolo [Nemmeno Venezia si salva](https://comune-info.net/nemmeno-venezia-si-salva/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/nemmeno-venezia-si-salva/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 06 Jun 2019 15:21:47 +0000",
      "date_published": 1559908885
    },
    {
      "post_id": 504,
      "title": "Vietato offrire acqua ai migranti",
      "body": "Cominciato il processo al docente che rischia 20 anni di carcere\n\nL'articolo [Vietato offrire acqua ai migranti](https://comune-info.net/vietato-offrire-acqua-ai-migranti/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/vietato-offrire-acqua-ai-migranti/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 06 Jun 2019 17:28:51 +0000",
      "date_published": 1559908885
    },
    {
      "post_id": 505,
      "title": "Smettete di vivere",
      "body": "Il tempo vissuto \u00e8 considerato una perdita di capitale-tempo. Tristezza e debolezza sono diventati difetti. Benvenuti nell'epoca dei winners e dei losers. Nel sul nuovo libro (Funzionare o esistere, Vita e pensiero) , Miguel Benasayag si chiede che tipo di societ\u00e0 \u00e8 quella che non attribuisce pi\u00f9 alc...\n\nhttps://comune-info.net/smettete-di-vivere/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 06 Jun 2019 18:18:25 +0000",
      "date_published": 1559908885
    },
    {
      "post_id": 506,
      "title": "La corruzione del linguaggio",
      "body": "Le parole di plastica della narrazione tossica: la pi\u00f9 grave delle corruzioni\n\nL'articolo [La corruzione del linguaggio](https://comune-info.net/la-corruzione-del-linguaggio/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/la-corruzione-del-linguaggio/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 07 Jun 2019 23:36:58 +0000",
      "date_published": 1560081664
    },
    {
      "post_id": 507,
      "title": "Il volto pi\u00f9 bello di Venezia",
      "body": "Una bella manifestazione contro le grandi navi. Galleria fotografica\n\nL'articolo [Il volto pi\u00f9 bello di Venezia](https://comune-info.net/il-volto-piu-bello-di-venezia/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/il-volto-piu-bello-di-venezia/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 08 Jun 2019 16:59:21 +0000",
      "date_published": 1560081664
    },
    {
      "post_id": 508,
      "title": "Ascanio per Mediterranea",
      "body": "Le persone si muovono... Per questo abbiamo bisogno di porti e porte aperti...\". Sosteniamo Mediterranea\n\nL'articolo [Ascanio per Mediterranea](https://comune-info.net/ascanio-per-mediterranea/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/ascanio-per-mediterranea/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 09 Jun 2019 10:29:21 +0000",
      "date_published": 1560081664
    },
    {
      "post_id": 509,
      "title": "Amore e rivoluzione",
      "body": "\u201cDieci anni dopo le prime rivolte, i media europei sostengono che la cura di austerit\u00e0 in Grecia \u00e8 riuscita e la calma \u00e8 tornata. Questo film dimostra il contrario. A Salonicco, i giovani stanno bloccando le aste di case pignorate. A Creta, i contadini si oppongono alla costruzione di un nuovo aerop...\n\nhttps://comune-info.net/amore-e-rivoluzione/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 09 Jun 2019 13:58:43 +0000",
      "date_published": 1560254499
    },
    {
      "post_id": 510,
      "title": "Riconoscere l\u2019inedito",
      "body": "Viviamo una \"crisi\" che non passa mai, nella quale le persone si sentono immerse senza poterne tirar fuori la testa. Una stagione pervasa dal risentimento, in cui molti cercano un capro espiatorio: crescono i muri di separazione, le ronde, l\u2019acquisto e l\u2019uso delle armi, l\u2019accanimento contro i pi\u00f9 po...\n\nhttps://comune-info.net/riconoscere-linedito/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 10 Jun 2019 17:46:18 +0000",
      "date_published": 1560254499
    },
    {
      "post_id": 511,
      "title": "Ricominciare dal clima",
      "body": "Malgrado Greta per media, istituzioni e sindacati tutto continua come prima\n\nL'articolo [Ricominciare dal clima](https://comune-info.net/ricominciare-dal-clima/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/ricominciare-dal-clima/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 11 Jun 2019 07:44:06 +0000",
      "date_published": 1560254499
    },
    {
      "post_id": 512,
      "title": "Il lungo cammino dei Pacifici",
      "body": "In tanti con il percorso di riflessione e manualit\u00e0 per pensare e giocare la pace\n\nL'articolo [Il lungo cammino dei Pacifici](https://comune-info.net/riparare-il-lungo-cammino-dei-pacifici/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/riparare-il-lungo-cammino-dei-pacifici/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 11 Jun 2019 21:50:25 +0000",
      "date_published": 1560340893
    },
    {
      "post_id": 513,
      "title": "Desideri per una citt\u00e0 educante",
      "body": "Un seminario e un percroso sull'educazione diffusa a Ruvo di Puglia\n\nL'articolo [Desideri per una citt\u00e0 educante](https://comune-info.net/desideri-per-una-citta-educante/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/desideri-per-una-citta-educante/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 12 Jun 2019 07:55:16 +0000",
      "date_published": 1560340893
    },
    {
      "post_id": 514,
      "title": "Biodiversit\u00e0, ragazzi e orti",
      "body": "La lotta dei ragazzi per il clima pu\u00f2 passare per gli orti\n\nL'articolo [Biodiversit\u00e0, ragazzi e orti](https://comune-info.net/biodiversita-ragazzi-e-orti/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/biodiversita-ragazzi-e-orti/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 12 Jun 2019 20:03:23 +0000",
      "date_published": 1560427285
    },
    {
      "post_id": 515,
      "title": "Scott Warren non sar\u00e0 condannato",
      "body": "La Corte di Tucson rifiuta la condanna di chi evita la morte dei migranti\n\nL'articolo [Scott Warren non sar\u00e0 condannato](https://comune-info.net/scott-warren-non-sara-condannato/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/scott-warren-non-sara-condannato/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 12 Jun 2019 22:18:21 +0000",
      "date_published": 1560427285
    },
    {
      "post_id": 516,
      "title": "Il paese con il cappotto",
      "body": "L'isolamento termico della scuola di Malegno racconta una politica diversa\n\nL'articolo [Il paese con il cappotto](https://comune-info.net/il-paese-con-il-cappotto/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/il-paese-con-il-cappotto/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 13 Jun 2019 07:58:20 +0000",
      "date_published": 1560427285
    },
    {
      "post_id": 517,
      "title": "Il gatto e i bambini di Gioia Tauro",
      "body": "Qualcuno si \u00e8 occupato dei bambini, spettatori di quella \u201cpulizia di specie\u201d?\n\nL'articolo [Il gatto e i bambini di Gioia Tauro](https://comune-info.net/il-gatto-e-i-bambini/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/il-gatto-e-i-bambini/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 13 Jun 2019 15:39:10 +0000",
      "date_published": 1560513667
    },
    {
      "post_id": 518,
      "title": "La lezione di Maria (and more)",
      "body": "Quella preside e le sue didattiche ribelli centrate sulla ruralit\u00e0\n\nL'articolo [La lezione di Maria](https://comune-info.net/la-lezione-di-maria/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/la-lezione-di-maria/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 16 Jun 2019 16:55:56 +0000",
      "date_published": 1560859887
    },
    {
      "post_id": 519,
      "title": "Grand Hotel Niger",
      "body": "Le Grandi Opere di Niamey. L\u2019appalto sul controllo dei migranti e il business\n\nL'articolo [Grand Hotel Niger](https://comune-info.net/grand-hotel-niger/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/grand-hotel-niger/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 16 Jun 2019 19:13:52 +0000",
      "date_published": 1560859887
    },
    {
      "post_id": 520,
      "title": "Un teatro-danza transculturale",
      "body": "Le artiste e gli artisti di \ud835\udddf'\ud835\uddd4\ud835\ude00\ud835\ude00\ud835\uddf2\ud835\uddf1\ud835\uddf6\ud835\uddfc / \ud835\udde7\ud835\uddf5\ud835\uddf2 \ud835\udde6\ud835\uddf6\ud835\uddf2\ud835\uddf4\ud835\uddf2 fanno parte di un collettivo di attori e danzatori, un gruppo che da anni si impegna con passione per trasmettere, sia nelle tematiche affrontate che nelle modalit\u00e0 del loro lavoro, un \ud835\uddfd\ud835\uddff\ud835\uddfc\ud835\uddf4\ud835\uddf2\ud835\ude01\ud835\ude01\ud835\uddfc \ud835\ude01\ud835\uddff\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\ude00\ud835\uddf0\ud835\ude02\ud835\uddf9\ud835\ude01\ud835\ude02\ud835\uddff\ud835\uddee\ud835\uddf9\ud835\uddf2 di teatro indipendente. L'Assedio \u00e8 prima...\n\nhttps://comune-info.net/un-progetto-transculturale-di-teatro-danza/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 16 Jun 2019 22:06:08 +0000",
      "date_published": 1560859887
    },
    {
      "post_id": 521,
      "title": "Caro Rutelli, ricordi? Noi s\u00ec",
      "body": "Il 17 giugno di 25 anni fa doveva essere una giornata storica per Roma\n\nL'articolo [Caro Rutelli, ricordi? Noi s\u00ec](https://comune-info.net/caro-rutelli-ricordi-noi-si/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/caro-rutelli-ricordi-noi-si/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 17 Jun 2019 17:35:40 +0000",
      "date_published": 1560859887
    },
    {
      "post_id": 522,
      "title": "A Caserta suona la solidariet\u00e0",
      "body": "La Giornata del Rifugiato nella citt\u00e0 che rivuole i suoi spazi di accoglienza\n\nL'articolo [A Caserta suona la solidariet\u00e0](https://comune-info.net/a-caserta-suona-la-solidarieta/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/a-caserta-suona-la-solidarieta/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 17 Jun 2019 22:25:57 +0000",
      "date_published": 1560859887
    },
    {
      "post_id": 523,
      "title": "Una cultura dei beni comuni",
      "body": "Due appuntamenti importanti dedicati ai beni comuni emergenti\n\nL'articolo [Una cultura dei beni comuni](https://comune-info.net/una-cultura-dei-beni-comuni/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/una-cultura-dei-beni-comuni/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 18 Jun 2019 15:06:45 +0000",
      "date_published": 1560947791
    },
    {
      "post_id": 524,
      "title": "Ascoltare l\u2019Appennino (and more)",
      "body": "A proposito dell'abitudine di preparare ricette dall'alto per territori feriti\n\nL'articolo [Ascoltare l'Appennino](https://comune-info.net/ascoltare-lappennino/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/ascoltare-lappennino/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 18 Jun 2019 17:11:30 +0000",
      "date_published": 1560947791
    },
    {
      "post_id": 525,
      "title": "Demolire il mandato di mascolinit\u00e0",
      "body": "La violenza, il potere e l\u2019obbligo di dover provare di essere maschi\n\nL'articolo [Demolire il mandato di mascolinit\u00e0](https://comune-info.net/demolire-il-mandato-di-mascolinita/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/demolire-il-mandato-di-mascolinita/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 18 Jun 2019 23:05:12 +0000",
      "date_published": 1560947791
    },
    {
      "post_id": 526,
      "title": "Se non \u00e8 zuppa, \u00e8 pan gasato",
      "body": "La chiusura delle centrali a carbone in Italia, il piano Enel e i sostenitori del gas\n\nL'articolo [Se non \u00e8 zuppa, \u00e8 pan gasato](https://comune-info.net/se-non-e-zuppa-e-pan-gasato/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/se-non-e-zuppa-e-pan-gasato/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 18 Jun 2019 23:38:02 +0000",
      "date_published": 1560947791
    },
    {
      "post_id": 527,
      "title": "Per Mimmo Lucano",
      "body": "\u00c8 in corso una campagna per fare terra bruciata intorno a Lucano e Riace\n\nL'articolo [Per Mimmo Lucano](https://comune-info.net/per-mimmo-lucano/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/per-mimmo-lucano/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 19 Jun 2019 07:46:34 +0000",
      "date_published": 1560947791
    },
    {
      "post_id": 528,
      "title": "No alla militarizzazione in Chiapas",
      "body": "Lettera di intellettuali di tutto il mondo e gruppi solidali con l'Ezln\n\nL'articolo [No alla militarizzazione in Chiapas](https://comune-info.net/contro-la-militarizzazione-in-chiapas/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/contro-la-militarizzazione-in-chiapas/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 19 Jun 2019 22:16:57 +0000",
      "date_published": 1561032076
    },
    {
      "post_id": 529,
      "title": "Promessa d\u2019estate",
      "body": "Per Zaida era il primo anno che passava lontana da casa. Un racconto\n\nL'articolo [Promessa d'estate](https://comune-info.net/promessa-destate/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/promessa-destate/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 19 Jun 2019 22:48:46 +0000",
      "date_published": 1561032076
    },
    {
      "post_id": 530,
      "title": "Osare l\u2019educazione diffusa",
      "body": "Pensare e promuovere un cambiamento della societ\u00e0 e non solo della scuola e dell'educazione, considerare bambini e ragazzi soggetti delle comunit\u00e0 a pieno titolo e non minori, mettere al centro la vita quotidiana, immaginare citt\u00e0 a misura dei pi\u00f9 giovani, ribellarsi al dominio del mercato\u2026 Sono alc...\n\nhttps://comune-info.net/osare-leducazione-diffusa/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 20 Jun 2019 18:35:03 +0000",
      "date_published": 1561118457
    },
    {
      "post_id": 531,
      "title": "Facciamo vivere Roma",
      "body": "Una mobilitazione per difendere dallo sgombero ventidue spazi sociali\n\nL'articolo [Facciamo vivere Roma](https://comune-info.net/facciamo-vivere-roma/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/facciamo-vivere-roma/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 20 Jun 2019 20:41:58 +0000",
      "date_published": 1561118457
    },
    {
      "post_id": 532,
      "title": "Abbiamo l\u2019obbligo di reagire",
      "body": "\u00c8 tempo di ribellarsi a questa discesa nel baratro del rifiuto dell\u2019altro\n\nL'articolo [Abbiamo l'obbligo di reagire](https://comune-info.net/abbiamo-lobbligo-di-reagire/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/abbiamo-lobbligo-di-reagire/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 21 Jun 2019 15:33:28 +0000",
      "date_published": 1561377690
    },
    {
      "post_id": 533,
      "title": "Gpa, perplessit\u00e0, criminalizzazioni",
      "body": "Alienare una gravidanza. Qualche obiezione di metodo e di merito\n\nL'articolo [Gpa, perplessit\u00e0, criminalizzazioni](https://comune-info.net/gpa-perplessita-e-criminalizzazioni/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/gpa-perplessita-e-criminalizzazioni/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 21 Jun 2019 21:49:43 +0000",
      "date_published": 1561377690
    },
    {
      "post_id": 534,
      "title": "Il Forteto si abbatte su Barbiana",
      "body": "Dimissioni al Centro di formazione don Milani, delegazione di Bologna\n\nL'articolo [Il Forteto si abbatte su Barbiana](https://comune-info.net/il-forteto-si-abbatte-su-barbiana/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/il-forteto-si-abbatte-su-barbiana/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 22 Jun 2019 22:52:37 +0000",
      "date_published": 1561377690
    },
    {
      "post_id": 535,
      "title": "Un ordine che non pu\u00f2 essere rispettato",
      "body": "Il decreto legge sicurezza \"bis\" \u00e8 un provvedimento odioso in contrasto con le norme internazionali, la Costituzione e i pi\u00f9 elementari principi di umanit\u00e0. Entro il 13 agosto dovr\u00e0 essere convertito in legge dal parlamento. \"Un voto che potr\u00e0 fare la differenza tra la vita o la morte di tante perso...\n\nhttps://comune-info.net/respingiamo-quel-decreto/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 23 Jun 2019 22:16:55 +0000",
      "date_published": 1561377690
    },
    {
      "post_id": 536,
      "title": "Minibot, debito e monete locali",
      "body": "La proposta di usare titoli di stato di taglio minore \u00e8 una bufala demagogica\n\nL'articolo [Minibot, debito e monete locali](https://comune-info.net/minibot-debito-e-monete-complementari/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/minibot-debito-e-monete-complementari/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 24 Jun 2019 15:01:21 +0000",
      "date_published": 1561464080
    },
    {
      "post_id": 537,
      "title": "Il futuro \u00e8 adesso",
      "body": "Cambiamento climatico: attrezziamoci a far fronte ai tempi duri in arrivo\n\nL'articolo [Il futuro \u00e8 adesso](https://comune-info.net/il-futuro-e-adesso/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/il-futuro-e-adesso/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 24 Jun 2019 21:16:55 +0000",
      "date_published": 1561464080
    },
    {
      "post_id": 538,
      "title": "E il processo di Mimmo Lucano?",
      "body": "Ecco cosa emerge dalle prime udienze: il racconto di un gruppi di cittadini\n\nL'articolo [E il processo di Mimmo Lucano?](https://comune-info.net/e-il-processo-di-lucano/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/e-il-processo-di-lucano/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 25 Jun 2019 07:59:53 +0000",
      "date_published": 1561464080
    },
    {
      "post_id": 539,
      "title": "L\u2019inaugurazione di un futuro inquietante",
      "body": "La sospensione della professoressa Dell\u2019Aria a Palermo e il movimento degli studenti con Greta segnano un passaggio. \"Dobbiamo davvero ripensare anche noi in modo radicale ai contenuti del nostro insegnamento in ogni disciplina -scrive Franco Lorenzoni -, domandandoci quanto siamo capaci di offrire...\n\nhttps://comune-info.net/linaugurazione-di-un-futuro-inquietante/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 25 Jun 2019 08:50:51 +0000",
      "date_published": 1561464080
    },
    {
      "post_id": 540,
      "title": "Emergenza climatica",
      "body": "Dopo la dichiarazione di Emergenza climatica non \u00e8 cambiato nulla\n\nL'articolo [Emergenza climatica](https://comune-info.net/cosa-significa-emergenza-climatica/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/cosa-significa-emergenza-climatica/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 25 Jun 2019 20:22:52 +0000",
      "date_published": 1561551534
    },
    {
      "post_id": 541,
      "title": "Gramsci, Fanon e poi",
      "body": "La partecipazione a diversi incontri promossi nei giorni scorsi dal Coordinamento dei Comitati Sardi ha offerto a Ra\u00fal Zibechi l\u2019opportunit\u00e0 per ripercorrere tre tappe fondanti del pensiero e dell\u2019azione di resistenza e della lotta contro l'ordine coloniale. Tappe non pi\u00f9 determinate da letture ster...\n\nhttps://comune-info.net/gramsci-fanon-e-poi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 25 Jun 2019 22:18:54 +0000",
      "date_published": 1561551534
    },
    {
      "post_id": 542,
      "title": "Chennai senza acqua",
      "body": "Nella sesta citt\u00e0 pi\u00f9 grande dell'India, 4,5 milioni di abitanti, l'acqua sta finendo\n\nL'articolo [Chennai senza acqua](https://comune-info.net/chennai-senza-acqua/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/chennai-senza-acqua/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 25 Jun 2019 22:19:06 +0000",
      "date_published": 1561551534
    },
    {
      "post_id": 543,
      "title": "Abbiamo bisogno di un grande movimento popolare",
      "body": "Il fuoco in Siberia e le devastazioni dell'Amazzonia di queste settimane dimostrano che il mondo \u00e8 letteralmente in fiamme a causa della crisi climatica, provocata dallo stile di vita del 10 per cento della popolazione mondiale. \"La politica \u00e8 incapace di rispondere a una tale sfida\u2026 - scrive Alex Z...\n\nhttps://comune-info.net/un-grande-movimento-popolare/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 06 Sep 2019 22:24:50 +0000",
      "date_published": 1568116892
    },
    {
      "post_id": 544,
      "title": "Allargare i confini delle scuole (and more)",
      "body": "Possiamo trasformare i 40 mila edifici scolastici diffusi in Italia in poli civici\n\nL'articolo [Allargare i confini delle scuole](https://comune-info.net/allargare-i-confini-delle-scuole/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/allargare-i-confini-delle-scuole/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 08 Sep 2019 16:13:27 +0000",
      "date_published": 1568116892
    },
    {
      "post_id": 545,
      "title": "Semplice e sbigottito",
      "body": "Oggi Repubblica cambia i titoli per il suo pezzo sull\u2019omicidio di Elisa Pomarelli. Il ritocco \u00e8 probabilmente conseguenza della protesta esplosa sul web per l'odiosa copertura giornalistica della vicenda\n\nL'articolo [Semplice e sbigottito](https://comune-info.net/semplice-e-sbigottito/)  proviene da...\n\nhttps://comune-info.net/semplice-e-sbigottito/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 09 Sep 2019 08:29:47 +0000",
      "date_published": 1568116892
    },
    {
      "post_id": 546,
      "title": "I dilemmi per salvare la terra",
      "body": "Baster\u00e0 sostituire i combustibili fossili con fonti rinnovabili?\n\nL'articolo [I dilemmi per salvare la terra](https://comune-info.net/i-dilemmi-per-salvare-la-terra/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/i-dilemmi-per-salvare-la-terra/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 10 Sep 2019 00:36:04 +0000",
      "date_published": 1568116892
    },
    {
      "post_id": 547,
      "title": "Schiavi, servi e liberati",
      "body": "Liberi non si nasce, si diventa assieme. Impressioni di settembre\n\nL'articolo [Schiavi, servi e liberati](https://comune-info.net/schiavi-servi-e-liberati/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/schiavi-servi-e-liberati/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 10 Sep 2019 10:21:15 +0000",
      "date_published": 1568116892
    },
    {
      "post_id": 548,
      "title": "Insegnare \u00e8 un atto politico",
      "body": "Imparare insieme a porre domande per essere scomodi ad ogni potere, accogliere l'incertezza, abbracciare l'altro da s\u00e9. Non si tratta di verificare se a scuola si fa politica, ma di capire che tipo di politica si fa\n\nL'articolo [Insegnare \u00e8 un atto politico](https://comune-info.net/insegnare-e-un-a...\n\nhttps://comune-info.net/insegnare-e-un-atto-politico/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 10 Sep 2019 14:51:04 +0000",
      "date_published": 1568203306
    },
    {
      "post_id": 549,
      "title": "I poteri salvifici del Ceta (and more)",
      "body": "Cambiano i governi ma le priorit\u00e0 sul commercio internazionale sono le solite\n\nL'articolo [I poteri salvifici del Ceta](https://comune-info.net/i-poteri-salvifici-del-ceta/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/i-poteri-salvifici-del-ceta/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 11 Sep 2019 14:43:24 +0000",
      "date_published": 1568376083
    },
    {
      "post_id": 550,
      "title": "Sotto il cielo di Roma e Berlino",
      "body": "Venerd\u00ec 13 settembre, al Macro di Roma, le parole e gli scatti di ImpAsse\n\nL'articolo [Sotto il cielo di Roma e Berlino](https://comune-info.net/sotto-il-cielo-di-roma-e-berlino/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/sotto-il-cielo-di-roma-e-berlino/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 11 Sep 2019 20:03:35 +0000",
      "date_published": 1568376083
    },
    {
      "post_id": 551,
      "title": "Tutta la terra, ma senza \u201carabi\u201d",
      "body": "Netanyahu chiude la campagna all\u2019insegna dell\u2019annessione totale\n\nL'articolo [Tutta la terra, ma senza \u201carabi\u201d](https://comune-info.net/israele-vuole-la-terra-senza-arabi/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/israele-vuole-la-terra-senza-arabi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 12 Sep 2019 12:02:18 +0000",
      "date_published": 1568376083
    },
    {
      "post_id": 552,
      "title": "India tra fame e sete",
      "body": "Le monocolture chimiche distruggono la terra e creano emergenza idrica\n\nL'articolo [India tra fame e sete](https://comune-info.net/india-tra-fame-e-sete/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/india-tra-fame-e-sete/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 12 Sep 2019 16:31:08 +0000",
      "date_published": 1568376083
    },
    {
      "post_id": 553,
      "title": "La vita in fiamme",
      "body": "L'inferno che ha fatto scempio di enormi territori dell'Amazzonia non ha colpito solo il Brasile. Interi ecosistemi di grandi ed essenziali aree della Bolivia sono stati devastati allo stesso modo. L'Oriente del paese, pi\u00f9 del 60 per cento della superficie nazionale, \u00e8 irriconoscibile. E il governo ...\n\nhttps://comune-info.net/la-vita-in-fiamme/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 13 Sep 2019 01:18:31 +0000",
      "date_published": 1568376083
    },
    {
      "post_id": 554,
      "title": "L\u2019oscura lobby del gas",
      "body": "Per quel business, nel 2018, sono serviti 3 miliardi di euro e 50 lobbysti\n\nL'articolo [L\u2019oscura lobby del gas](https://comune-info.net/loscura-lobby-del-gas/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/loscura-lobby-del-gas/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 13 Sep 2019 13:24:56 +0000",
      "date_published": 1568462478
    },
    {
      "post_id": 555,
      "title": "La discontinuit\u00e0 cercata altrove",
      "body": "Se io fossi la noeministra De Micheli, mi tremerebbero i polsi....\n\nL'articolo [La discontinuit\u00e0 cercata altrove](https://comune-info.net/la-discontinuita-cercata-altrove/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/la-discontinuita-cercata-altrove/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 13 Sep 2019 17:15:51 +0000",
      "date_published": 1568462478
    },
    {
      "post_id": 556,
      "title": "I diritti della natura",
      "body": "\u00c8 tempo di inserire la protezione dell'ambiente nella Costituzione\n\nL'articolo [I diritti della natura](https://comune-info.net/i-diritti-della-natura/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/i-diritti-della-natura/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 14 Sep 2019 14:57:11 +0000",
      "date_published": 1568635283
    },
    {
      "post_id": 557,
      "title": "Sullo sfondo",
      "body": "\"Bisognerebbe forse, oggi, frequentare e fidarsi solo di chi sta per davvero a disagio in un mondo e in un tempo come questi\": lo scrive Goffredo Fofi nel libro L'oppio del popolo (el\u00e8uthera) , nel quale ragiona su come oggi sia prima di tutto la cultura lo strumento di cui il potere si serve per ass...\n\nhttps://comune-info.net/sullo-sfondo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 14 Sep 2019 22:24:29 +0000",
      "date_published": 1568635283
    },
    {
      "post_id": 558,
      "title": "Luca e la colpa di vivere in Val Susa",
      "body": "Ecco perch\u00e9 Luca Abb\u00e0 \u00e8 stato arrestato dai carabinieri di Chiomonte\n\nL'articolo [Luca e la colpa di vivere in Val Susa](https://comune-info.net/luca-colpevole-di-vivere-in-val-susa/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/luca-colpevole-di-vivere-in-val-susa/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 15 Sep 2019 15:21:19 +0000",
      "date_published": 1568635283
    },
    {
      "post_id": 559,
      "title": "La caccia agli sciamani",
      "body": "La ratifica del trattato Ceta metterebbe a rischio salute, diritti e democrazia\n\nL'articolo [La caccia agli sciamani](https://comune-info.net/la-caccia-agli-sciamani/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/la-caccia-agli-sciamani/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 16 Sep 2019 00:06:32 +0000",
      "date_published": 1568635283
    },
    {
      "post_id": 560,
      "title": "La violenza invisibile",
      "body": "Perch\u00e9 le donne sono considerate un gruppo sociale omogeneo?\n\nL'articolo [La violenza invisibile](https://comune-info.net/la-violenza-invisibile/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/la-violenza-invisibile/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 16 Sep 2019 20:20:43 +0000",
      "date_published": 1568721690
    },
    {
      "post_id": 561,
      "title": "Allerta rossa nel Sahel",
      "body": "A un anno dal rapimento di padre Maccalli.Il silenzio diventa grido\n\nL'articolo [Allerta rossa nel Sahel](https://comune-info.net/allerta-rossa-nel-sahel/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/allerta-rossa-nel-sahel/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 16 Sep 2019 22:34:43 +0000",
      "date_published": 1568721690
    },
    {
      "post_id": 562,
      "title": "Lavoro, alcune domande",
      "body": "Questionario sul \"Ruolo del Lavoro Retribuito nella nostra societ\u00e0\"\n\nL'articolo [Lavoro, alcune domande](https://comune-info.net/lavoro-retribuito-alcune-domande/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/lavoro-retribuito-alcune-domande/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 17 Sep 2019 08:29:43 +0000",
      "date_published": 1568721690
    },
    {
      "post_id": 563,
      "title": "Un posto migliore",
      "body": "Fino a quando i bambini saranno bambini...\n\nL'articolo [Un posto migliore](https://comune-info.net/un-posto-migliore/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/un-posto-migliore/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 18 Sep 2019 10:31:12 +0000",
      "date_published": 1568896504
    },
    {
      "post_id": 564,
      "title": "Andiamo via",
      "body": "Una pena davvero alternativa al carcere: un viaggio a piedi\n\nL'articolo [Andiamo via](https://comune-info.net/andiamo-via/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/andiamo-via/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 18 Sep 2019 21:24:03 +0000",
      "date_published": 1568896504
    },
    {
      "post_id": 565,
      "title": "Contraddizioni",
      "body": "Si ragiona saltando da un argomento all\u2019altro senza vederne le connessioni\n\nL'articolo [Contraddizioni](https://comune-info.net/contraddizioni/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/contraddizioni/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 19 Sep 2019 18:44:24 +0000",
      "date_published": 1568980866
    },
    {
      "post_id": 566,
      "title": "Misure da prendere sul serio",
      "body": "Occorre cambiare rotta per evitare i disastri prodotti dal cambio climatico\n\nL'articolo [Misure da prendere sul serio](https://comune-info.net/misure-da-prendere-sul-serio/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/misure-da-prendere-sul-serio/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 21 Sep 2019 02:55:39 +0000",
      "date_published": 1569067257
    },
    {
      "post_id": 567,
      "title": "Le conseguenze della caccia",
      "body": "Nuova stagione venatoria: c'\u00e8 chi dice che fa bene alle relazioni sociali\n\nL'articolo [Le conseguenze della caccia](https://comune-info.net/caccia/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/caccia/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 21 Sep 2019 17:37:53 +0000",
      "date_published": 1569240090
    },
    {
      "post_id": 568,
      "title": "Il dominio degli \u201cschei\u201d",
      "body": "\"Effetto domino\": il nuovo, importante film di Alessandro Rossetto\n\nL'articolo [Il dominio degli \"schei\"](https://comune-info.net/il-dominio-degli-schei/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/il-dominio-degli-schei/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 22 Sep 2019 09:24:58 +0000",
      "date_published": 1569240090
    },
    {
      "post_id": 569,
      "title": "Crisi della paternit\u00e0 o dell\u2019ideale virile?",
      "body": "Quando si ragiona della violenza che emerge in tanti pezzi di societ\u00e0 o di bullismo sono in molti a parlare della crisi della famiglia o a lamentarsi della mancanza del padre. Ma quel padre \u00e8 ancora quello tradizionale. \u00abParlare di padri come \u201csimbolo positivo\u201d, che \u00e8 venuto a mancare, vuol dire non...\n\nhttps://comune-info.net/crisi-della-paternita-o-dellideale-virile-2/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 22 Sep 2019 21:58:55 +0000",
      "date_published": 1569326494
    },
    {
      "post_id": 570,
      "title": "Greta, ti vogliamo bene",
      "body": "La tua tenerezza, la tua rabbia, la tua impazienza. Sii forte, continua a gridare\n\nL'articolo [Greta, ti vogliamo bene](https://comune-info.net/greta-ti-voglio-bene/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/greta-ti-voglio-bene/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 23 Sep 2019 21:08:36 +0000",
      "date_published": 1569326494
    },
    {
      "post_id": 571,
      "title": "Grazie Greta",
      "body": "Questo movimento mondiale di giovani sar\u00e0 determinate per salvare il pianeta\n\nL'articolo [Grazie Greta](https://comune-info.net/grazie-greta/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/grazie-greta/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 24 Sep 2019 06:33:55 +0000",
      "date_published": 1569326494
    },
    {
      "post_id": 572,
      "title": "Merendine e sovranit\u00e0",
      "body": "Fronteggiare due grandi mali del nostro tempo: inquinamento e mala salute\n\nL'articolo [Merendine e sovranit\u00e0](https://comune-info.net/merendine-e-sovranita/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/merendine-e-sovranita/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 24 Sep 2019 07:50:36 +0000",
      "date_published": 1569326494
    },
    {
      "post_id": 573,
      "title": "Cerchiamo educatori ed educatrici (and more)",
      "body": "Fare scuola in modo diverso tra natura, intercultura e imparare facendo\n\nL'articolo [Cerchiamo educatori ed educatrici](https://comune-info.net/cerchiamo-educatori-ed-educatrici/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/cerchiamo-educatori-ed-educatrici/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 03 Oct 2019 07:02:25 +0000",
      "date_published": 1570194288
    },
    {
      "post_id": 574,
      "title": "Il pianto dei coccodrilli",
      "body": "3 ottobre 2013-3 ottobre 2019: c'\u00e8 bisogno di un po' di storia contro le false memorie e gli ipocriti cordogli. \"L'unico modo di onorare davvero quella tragedia e impedire che le stragi si ripetano sarebbe di ripristinare Mare Nostrum - scrive Sergio Segio - Ma i coccodrilli che in queste ore e in q...\n\nhttps://comune-info.net/i-coccodrilli-piangono/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 03 Oct 2019 10:00:23 +0000",
      "date_published": 1570194288
    },
    {
      "post_id": 575,
      "title": "Ritorno in Niger",
      "body": "Memorie e dimenticanze al rientro tra la polvere e le sabbie del Sahel\n\nL'articolo [Ritorno in Niger](https://comune-info.net/ritorno-in-niger/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/ritorno-in-niger/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 03 Oct 2019 10:29:02 +0000",
      "date_published": 1570194288
    },
    {
      "post_id": 576,
      "title": "Da sole sui balconi",
      "body": "Cosa possiamo fare di fronte ai suicidi delle adolescenti?\n\nL'articolo [Da sole sui balconi](https://comune-info.net/da-sole-sui-balconi/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/da-sole-sui-balconi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 03 Oct 2019 21:05:08 +0000",
      "date_published": 1570194288
    },
    {
      "post_id": 577,
      "title": "Chi emigra",
      "body": "Migranti, emigrati e calo demografico: nessun paradosso\n\nL'articolo [Chi emigra](https://comune-info.net/migranti-emigrati-e-calo-demografico/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/migranti-emigrati-e-calo-demografico/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 04 Oct 2019 08:26:45 +0000",
      "date_published": 1570194288
    },
    {
      "post_id": 578,
      "title": "Pi\u00f9 crudele della pena di morte",
      "body": "La pena dell\u2019ergastolo non \u00e8 altro che una condanna a morte a gocce\n\nL'articolo [Pi\u00f9 crudele della pena di morte](https://comune-info.net/piu-crudele-della-pena-di-morte/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/piu-crudele-della-pena-di-morte/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 05 Oct 2019 21:29:17 +0000",
      "date_published": 1570449663
    },
    {
      "post_id": 579,
      "title": "A piedi nudi (and more)",
      "body": "Nessuno parla della rotta invisibile, quella che lega i Balcani al Friuli\n\nL'articolo [A piedi nudi](https://comune-info.net/a-piedi-nudi/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/a-piedi-nudi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 06 Oct 2019 10:51:43 +0000",
      "date_published": 1570449663
    },
    {
      "post_id": 580,
      "title": "\u201c3 ottobre\u201d: A. Celestini ed E. De Luca",
      "body": "\"Lampedusa, non \u00e8 profondo il mare\": il saluto di Erri De Luca e Ascanio Celestini ai morti del 3 ottobre 2013.\n\nL'articolo [\"3 ottobre\": A. Celestini ed E. De Luca](https://comune-info.net/il-saluto-di-celestini-e-de-luca-ai-morti-del-3-ottobre/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) ....\n\nhttps://comune-info.net/il-saluto-di-celestini-e-de-luca-ai-morti-del-3-ottobre/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 06 Oct 2019 12:08:28 +0000",
      "date_published": 1570449663
    },
    {
      "post_id": 581,
      "title": "Un accordo per salvare il pianeta",
      "body": "I movimenti devono darsi obiettivi immediati per evitare una guerra sulle risorse naturali\n\nL'articolo [Un accordo per salvare il pianeta](https://comune-info.net/un-accordo-per-salvare-il-pianeta/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/un-accordo-per-salvare-il-pianeta/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 07 Oct 2019 07:27:15 +0000",
      "date_published": 1570449663
    },
    {
      "post_id": 582,
      "title": "Il denaro che brucia il pianeta",
      "body": "Le grandi banche continuano a fare affari con i combustibili fossili\n\nL'articolo [Il denaro che brucia il pianeta](https://comune-info.net/il-denaro-che-brucia-il-pianeta/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/il-denaro-che-brucia-il-pianeta/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 07 Oct 2019 09:46:39 +0000",
      "date_published": 1570449663
    },
    {
      "post_id": 583,
      "title": "Dissacrare i confini",
      "body": "Potere, territori, persone: i confini della disobbedienza\n\nL'articolo [Dissacrare i confini](https://comune-info.net/dissacrare-i-confini/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/dissacrare-i-confini/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 07 Oct 2019 15:02:07 +0000",
      "date_published": 1570536063
    },
    {
      "post_id": 584,
      "title": "Non siamo soli",
      "body": "Abbiamo bisogno di una conversione ecologica profonda. Ma la conversione ecologica non \u00e8 una scienza n\u00e9 un insieme di modelli o di buone pratiche. \u00c8 un processo che gi\u00e0 coinvolge tanti e tante in tutto il mondo. Qualcuno lo chiama Green New Deal, un processo in cui, per alcuni, la riconciliazione co...\n\nhttps://comune-info.net/non-siamo-soli/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 08 Oct 2019 15:11:43 +0000",
      "date_published": 1570622465
    },
    {
      "post_id": 585,
      "title": "La casa non sar\u00e0 pi\u00f9 la stessa",
      "body": "Il report dell'asssemblea nazionale del movimento sul clima\n\nL'articolo [La casa non sar\u00e0 pi\u00f9 la stessa](https://comune-info.net/la-casa-non-potra-essere-piu-la-stessa/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/la-casa-non-potra-essere-piu-la-stessa/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 08 Oct 2019 18:10:27 +0000",
      "date_published": 1570622465
    },
    {
      "post_id": 586,
      "title": "Il cancro non \u00e8 sfortuna (and more)",
      "body": "Lettera aperta agli oncologi di alcuni Medici per l\u2019Ambiente di ISDE Italia\n\nL'articolo [Il cancro non \u00e8 sfortuna](https://comune-info.net/ammalarsi-di-cancro-non-e-sfortuna/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/ammalarsi-di-cancro-non-e-sfortuna/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 08 Oct 2019 21:20:41 +0000",
      "date_published": 1570622465
    },
    {
      "post_id": 587,
      "title": "La cultura della forca",
      "body": "La sentenza della Corte europea sui diritti umani e il populismo penale\n\nL'articolo [La cultura della forca](https://comune-info.net/la-cultura-della-forca/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/la-cultura-della-forca/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 09 Oct 2019 08:01:10 +0000",
      "date_published": 1570622465
    },
    {
      "post_id": 588,
      "title": "Chi vincer\u00e0 in Tunisia?",
      "body": "Nella campagna per le presidenziali tunisine prevale la politica anti-sistema\n\nL'articolo [Chi vincer\u00e0 in Tunisia?](https://comune-info.net/chi-vincera-in-tunisia/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/chi-vincera-in-tunisia/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 09 Oct 2019 09:01:16 +0000",
      "date_published": 1570622465
    },
    {
      "post_id": 589,
      "title": "Presidi per il Rojava",
      "body": "Proteste in decine di citt\u00e0 contro la guerra della Turchia\n\nL'articolo [Presidi per il Rojava](https://comune-info.net/presidi-per-il-rojava/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/presidi-per-il-rojava/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 09 Oct 2019 16:02:54 +0000",
      "date_published": 1570708861
    },
    {
      "post_id": 590,
      "title": "La svolta etica del capitalismo",
      "body": "Basta dare un'occhiata alle ultime pubblicit\u00e0 di Eni e Nestl\u00e9 o ricordare le nuove strategie commerciali di Coop Italia, Amazon e di molte banche: \u00e8 partita la grande rincorsa agli adolescenti di Fridays For Future. Come \u00e8 sempre accaduto, il sistema dominante prima nega, poi reprime, infine tenta d...\n\nhttps://comune-info.net/la-svolta-etica-del-capitalismo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 09 Oct 2019 21:59:23 +0000",
      "date_published": 1570708861
    },
    {
      "post_id": 591,
      "title": "E se usassimo il boicottaggio?",
      "body": "Gettiamo sabbia nell'economia di guerra dello stato turco: ecco come\n\nL'articolo [E se usassimo il boicottaggio?](https://comune-info.net/e-se-usassimo-il-boicottaggio/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/e-se-usassimo-il-boicottaggio/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 10 Oct 2019 17:14:29 +0000",
      "date_published": 1570795265
    },
    {
      "post_id": 592,
      "title": "Non abbandonate la Rojava",
      "body": "Lettera aperta dei genitori di Lorenzo Orsetti, morto in Kurdistan per combattere l'Isis\n\nL'articolo [Non abbandonate la Rojava](https://comune-info.net/non-abbandonate-la-rojava/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/non-abbandonate-la-rojava/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 10 Oct 2019 19:49:35 +0000",
      "date_published": 1570795265
    },
    {
      "post_id": 593,
      "title": "Come possiamo?",
      "body": "Un mondo nuovo fondato sulla liberazione delle donne dal patriarcato, l\u2019autodeterminazione dei popoli e una dimensione profonda e radicale della convivenza: l'esistenza di un progetto di societ\u00e0 del tutto inedito come quello del Rojava era ed \u00e8 insopportabile per molti dei poteri dominanti del piane...\n\nhttps://comune-info.net/come/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 11 Oct 2019 23:56:10 +0000",
      "date_published": 1570882560
    },
    {
      "post_id": 594,
      "title": "Una guerra per procura",
      "body": "Quella di Erdogan \u00e8 una guerra sporca fatta per conto dell\u2019Europa\n\nL'articolo [Una guerra per procura](https://comune-info.net/una-guerra-per-procura/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/una-guerra-per-procura/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 12 Oct 2019 09:59:56 +0000",
      "date_published": 1570882560
    },
    {
      "post_id": 595,
      "title": "Le donne di Jinwar",
      "body": "Una straordinaria comunit\u00e0 di donne curde. Il loro grido di aiuto\n\nL'articolo [Le donne di Jinwar](https://comune-info.net/le-donne-di-jinwar/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/le-donne-di-jinwar/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 12 Oct 2019 17:59:11 +0000",
      "date_published": 1571054465
    },
    {
      "post_id": 596,
      "title": "Il mondo con il Rojava",
      "body": "Un grido di rabbia per i nostri fratelli e le nostre sorelle curde\n\nL'articolo [Il mondo con il Rojava](https://comune-info.net/il-mondo-con-il-rojava/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/il-mondo-con-il-rojava/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 13 Oct 2019 11:06:57 +0000",
      "date_published": 1571054465
    },
    {
      "post_id": 597,
      "title": "Quel corto dei bambini di Giove",
      "body": "Nonviolenza: \"\u00c8 meglio che tu pensi la tua\" alla festa del cinema di Roma\n\nL'articolo [Quel corto dei bambini di Giove](https://comune-info.net/quel-corto-dei-bambini-di-giove/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/quel-corto-dei-bambini-di-giove/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 14 Oct 2019 09:20:45 +0000",
      "date_published": 1571054465
    },
    {
      "post_id": 598,
      "title": "L\u2019effetto zero del decreto clima",
      "body": "Al di l\u00e0 della propaganda, le politiche italiane sul clima restano deprimenti\n\nL'articolo [L'effetto zero del decreto clima](https://comune-info.net/leffetto-zero-del-decreto-clima/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/leffetto-zero-del-decreto-clima/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 14 Oct 2019 15:46:01 +0000",
      "date_published": 1571140921
    },
    {
      "post_id": 599,
      "title": "Un lungo percorso di giustizia",
      "body": "Un cammino di giustizia riparativa. E un incontro memorabile\n\nL'articolo [Un lungo percorso di giustizia](https://comune-info.net/un-lungo-percorso-di-giustizia/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/un-lungo-percorso-di-giustizia/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 14 Oct 2019 17:55:02 +0000",
      "date_published": 1571140921
    },
    {
      "post_id": 600,
      "title": "Il lungo tempo della lotta",
      "body": "No Tav: notificato l'ordine di carcerazione per Nicoletta Dosio\n\nL'articolo [Il lungo tempo della lotta](https://comune-info.net/il-lungo-tempo-della-lotta/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/il-lungo-tempo-della-lotta/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 14 Oct 2019 21:06:34 +0000",
      "date_published": 1571140921
    },
    {
      "post_id": 601,
      "title": "La pi\u00f9 cara del reame",
      "body": "Il mancato accesso ai farmaci essenziali colpisce sempre i paesi a basso reddito\n\nL'articolo [La pi\u00f9 cara del reame](https://comune-info.net/la-piu-cara-del-reame/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/la-piu-cara-del-reame/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 16 Oct 2019 15:19:26 +0000",
      "date_published": 1571313682
    },
    {
      "post_id": 602,
      "title": "Quel che possiamo fare subito",
      "body": "In Italia una raccolta fondi per sostenere la Mezzaluna Rossa Kurda\n\nL'articolo [Quel che possiamo fare subito](https://comune-info.net/quel-che-possiamo-fare-subito/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/quel-che-possiamo-fare-subito/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 16 Oct 2019 15:51:41 +0000",
      "date_published": 1571313682
    },
    {
      "post_id": 603,
      "title": "Quito. La fine della stabilit\u00e0 sistemica",
      "body": "Il levantamiento popolare dell'Ecuador - segnato dalla straordinaria convergenza di movimenti indigeni, studenteschi, femministi e di diverse categorie di lavoratori con un fiume di gente comune - ha messo alle corde il governo di Len\u00edn Moreno fino a costringerlo, dopo aver proclamato lo stato d'eme...\n\nhttps://comune-info.net/quito-fine-della-stabilita-sistemica/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 17 Oct 2019 00:54:12 +0000",
      "date_published": 1571313682
    },
    {
      "post_id": 604,
      "title": "Desertificazione romana",
      "body": "Una mappa che racconta centinaia di spazi sociali a rischio di sgombro\n\nL'articolo [Desertificazione romana](https://comune-info.net/desertificazione-romana/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/desertificazione-romana/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 17 Oct 2019 08:32:10 +0000",
      "date_published": 1571313682
    },
    {
      "post_id": 605,
      "title": "La censura di Facebook e la guerra",
      "body": "Chi ha dato l'input per bloccare l'informazione indipendente?\n\nL'articolo [La censura di Facebook e la guerra](https://comune-info.net/la-censura-di-facebook-e-la-guerra/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/la-censura-di-facebook-e-la-guerra/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 18 Oct 2019 16:28:51 +0000",
      "date_published": 1571486498
    },
    {
      "post_id": 606,
      "title": "Sette giorni con i curdi",
      "body": "Uno straordinario diario dal campo profughi di Makhmour, Iraq del Nord\n\nL'articolo [Sette giorni con i curdi](https://comune-info.net/sette-giorni-con-i-curdi/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/sette-giorni-con-i-curdi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 19 Oct 2019 16:25:46 +0000",
      "date_published": 1571573834
    },
    {
      "post_id": 607,
      "title": "Alla corte del sultano",
      "body": "L\u2019Italia ha fatto buoni affari con la vendita di armi al Governo di Ankara\n\nL'articolo [Alla corte del sultano](https://comune-info.net/alla-corte-del-sultano-erdogan/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/alla-corte-del-sultano-erdogan/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 19 Oct 2019 17:17:22 +0000",
      "date_published": 1571573834
    },
    {
      "post_id": 608,
      "title": "Ma com\u2019\u00e8 governato il mondo?",
      "body": "Le disuguaglianze sono la ferita che marca il nostro tempo\n\nL'articolo [Ma com'\u00e8 governato il mondo?](https://comune-info.net/ma-come-governato-il-mondo/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/ma-come-governato-il-mondo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 19 Oct 2019 17:54:50 +0000",
      "date_published": 1571573834
    },
    {
      "post_id": 609,
      "title": "Le guerre, i profughi e il clima",
      "body": "La guerra al Rojava avvicina l\u2019Europa e i suoi popoli alla verit\u00e0: lo sterminio in nome della difesa dei propri confini, cio\u00e8 del proprio \"stile di vita\u201d. \u00c8 una spirale infernale, perch\u00e9 le guerre producono profughi e, per respingere i profughi, si fanno altre guerre. Come accade nel Rojava, abbando...\n\nhttps://comune-info.net/le-guerre-i-profughi-e-il-clima/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 20 Oct 2019 10:34:15 +0000",
      "date_published": 1571573834
    },
    {
      "post_id": 610,
      "title": "Il dolore umano narrato dai robot",
      "body": "Non ridurre le persone a simulacri delle macchine. L\u2019umanesimo digitale\n\nL'articolo [Il dolore umano narrato dai robot](https://comune-info.net/il-dolore-umano-raccontato-dai-robot/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/il-dolore-umano-raccontato-dai-robot/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 20 Oct 2019 11:53:14 +0000",
      "date_published": 1571659258
    },
    {
      "post_id": 611,
      "title": "Fieri di essere petrolieri",
      "body": "La Shell continuer\u00e0 a fare profitti con gas e carbone, alla faccia del clima\n\nL'articolo [Fieri di essere petrolieri](https://comune-info.net/fieri-di-esser-petrolieri/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/fieri-di-esser-petrolieri/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 21 Oct 2019 14:58:23 +0000",
      "date_published": 1571745651
    },
    {
      "post_id": 612,
      "title": "Le prime 200 multinazionali",
      "body": "Top 200, il dossier sulle imprese che si spartiscono tutto il denaro del pianeta\n\nL'articolo [Le prime 200 multinazionali](https://comune-info.net/le-multinazionali-che-contano/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/le-multinazionali-che-contano/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 23 Oct 2019 07:29:10 +0000",
      "date_published": 1571832060
    },
    {
      "post_id": 613,
      "title": "Sciare su un inceneritore?",
      "body": "I termovalorizzatori non servono a ridurre la produzione di rifiuti\n\nL'articolo [Sciare su un inceneritore?](https://comune-info.net/sciare-su-un-inceneritore/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/sciare-su-un-inceneritore/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 23 Oct 2019 09:47:10 +0000",
      "date_published": 1571832060
    },
    {
      "post_id": 614,
      "title": "C\u2019\u00e8 vita a Riace",
      "body": "Nel borgo pi\u00f9 infangato d'Italia non restava che prendere scope, stracci e voglia di cambiare il mondo, nonostante tutto sempre piuttosto abbondante da queste parti. Sono tanti e tante che si son messi a spazzare davanti alle porte delle botteghe, i vetri sono stati lavati, tolta la polvere accumula...\n\nhttps://comune-info.net/riace-2/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 23 Oct 2019 13:03:41 +0000",
      "date_published": 1571918460
    },
    {
      "post_id": 615,
      "title": "Un safari tra industrie delle armi",
      "body": "Roma. L'embargo popolare contro il traffico di armi che usa Erdogan\n\nL'articolo [Un safari tra industrie delle armi](https://comune-info.net/un-safari-tra-industrie-delle-armi/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/un-safari-tra-industrie-delle-armi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 23 Oct 2019 13:48:53 +0000",
      "date_published": 1571918460
    },
    {
      "post_id": 616,
      "title": "L\u2019annus horribilis per l\u2019immigrazione",
      "body": "Gioved\u00ec 24 ottobre a Roma e in tutta Italia \u00e8 stata presentata la nuova edizione del Dossier Statistico Immigrazione, pubblicazione curata dal Centro Studi e Ricerche Idos col Centro Studi Confronti (e il contributo dell'Otto per mille Valdese) . Secondo il dossier il 2019 \u00e8 l'\"annus horribilis\" per ...\n\nhttps://comune-info.net/lannus-horribilis-per-limmigrazione/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 24 Oct 2019 19:58:36 +0000",
      "date_published": 1572004917
    },
    {
      "post_id": 617,
      "title": "La Disneyland di Israele",
      "body": "Visitate la pi\u00f9 grande attrazione turistica del Medioriente\n\nL'articolo [La Disneyland di Israele](https://comune-info.net/la-disneyland-di-israele/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/la-disneyland-di-israele/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 24 Oct 2019 20:47:31 +0000",
      "date_published": 1572004917
    },
    {
      "post_id": 618,
      "title": "Curare il razzismo",
      "body": "Accesso alle cure: Regione Lombardia pi\u00f9 razzista dei Decreti Sicurezza\n\nL'articolo [Curare il razzismo](https://comune-info.net/curare-il-razzismo/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/curare-il-razzismo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 27 Oct 2019 09:07:20 +0000",
      "date_published": 1572267664
    },
    {
      "post_id": 619,
      "title": "Game over",
      "body": "Come possiamo contribuire a cambiare il mondo in questo tempo difficile?\n\nL'articolo [Game over](https://comune-info.net/game-over/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/game-over/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 27 Oct 2019 10:21:21 +0000",
      "date_published": 1572267664
    },
    {
      "post_id": 620,
      "title": "Un grande disordine sotto i cieli",
      "body": "Il modello dominante vive una crisi profonda ma non si vedono alternative\n\nL'articolo [Un grande disordine sotto i cieli](https://comune-info.net/un-grande-disordine-sotto-i-cieli/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/un-grande-disordine-sotto-i-cieli/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 28 Oct 2019 00:26:50 +0000",
      "date_published": 1572267664
    },
    {
      "post_id": 621,
      "title": "Un incontro, una storia",
      "body": "Un concorso di scrittura e video per la raccolta di storie di migranti nella citt\u00e0 di Roma\n\nL'articolo [Un incontro, una storia](https://comune-info.net/un-incontro-una-storia/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/un-incontro-una-storia/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 28 Oct 2019 08:43:45 +0000",
      "date_published": 1572267664
    },
    {
      "post_id": 622,
      "title": "Ripensare il venerd\u00ec",
      "body": "La rivolta di studenti e studentesse di tutto il mondo ci interpella\n\nL'articolo [Ripensare il venerd\u00ec](https://comune-info.net/ripensare-il-venerdi/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/ripensare-il-venerdi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 28 Oct 2019 15:19:38 +0000",
      "date_published": 1572354072
    },
    {
      "post_id": 623,
      "title": "Un clima socialmente desiderabile",
      "body": "Breve panoramica sulle diverse visioni per un Green New Deal\n\nL'articolo [Un clima socialmente desiderabile](https://comune-info.net/un-clima-socialmente-desiderabile/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/un-clima-socialmente-desiderabile/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 28 Oct 2019 23:40:18 +0000",
      "date_published": 1572354072
    },
    {
      "post_id": 624,
      "title": "Friday for future for all?",
      "body": "Adolescenti e mondi nuovi: il racconto di una lezione in un liceo\n\nL'articolo [Friday for future for all?](https://comune-info.net/friday-for-future-for-all/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/friday-for-future-for-all/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 29 Oct 2019 10:37:34 +0000",
      "date_published": 1572354072
    },
    {
      "post_id": 625,
      "title": "La cooperazione militare in Niger",
      "body": "Che fanno i soldati italiani? Insegnano a reprimere e a cacciare migranti\n\nL'articolo [La cooperazione militare in Niger](https://comune-info.net/la-cooperazione-militare-in-niger/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/la-cooperazione-militare-in-niger/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 29 Oct 2019 19:08:27 +0000",
      "date_published": 1572440485
    },
    {
      "post_id": 626,
      "title": "L\u2019opposto del business-accoglienza",
      "body": "Cosa sta emergendo nel processo contro Mimmo Lucano?\n\nL'articolo [L'opposto del business-accoglienza](https://comune-info.net/f/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/f/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 30 Oct 2019 18:11:08 +0000",
      "date_published": 1572526868
    },
    {
      "post_id": 627,
      "title": "L\u2019Italia non \u00e8 un paese per bambini",
      "body": "La povert\u00e0 in Italia ha il nome di 1.270.000 bambini. Sono ovunque\n\nL'articolo [L'Italia non \u00e8 un paese per bambini](https://comune-info.net/litalia-non-e-un-paese-per-bambini/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/litalia-non-e-un-paese-per-bambini/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 30 Oct 2019 19:02:35 +0000",
      "date_published": 1572526868
    },
    {
      "post_id": 628,
      "title": "Continueremo ad amarti Eugenio",
      "body": "Un prezioso ricordo di Eugenio Melandri, missionario ribelle\n\nL'articolo [Continueremo ad amarti Eugenio](https://comune-info.net/continueremo-ad-amarti-eugenio/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/continueremo-ad-amarti-eugenio/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Wed, 30 Oct 2019 23:49:31 +0000",
      "date_published": 1572526868
    },
    {
      "post_id": 629,
      "title": "Basta trattare con i criminali",
      "body": "Occorre fermare l'intesa con la Libia per assicurare ai migrnati una giusta accoglienza\n\nL'articolo [Basta trattare con i criminali](https://comune-info.net/basta-trattare-con-i-criminali/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/basta-trattare-con-i-criminali/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 31 Oct 2019 14:11:55 +0000",
      "date_published": 1572531294
    },
    {
      "post_id": 630,
      "title": "Perch\u00e9 ci asteniamo",
      "body": "Buona parte del parlamento italiano non vuole contrastare il razzismo\n\nL'articolo [Perch\u00e9 ci asteniamo](https://comune-info.net/perche-ci-asteniamo/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/perche-ci-asteniamo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 31 Oct 2019 18:26:32 +0000",
      "date_published": 1572613330
    },
    {
      "post_id": 631,
      "title": "La libert\u00e0 di Turi",
      "body": "C'\u00e8 un nonno che non ha mai fatto del male a nessuno. Eppure \u00e8 in carcere\n\nL'articolo [La libert\u00e0 di Turi](https://comune-info.net/la-liberta-di-turi/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/la-liberta-di-turi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 31 Oct 2019 22:44:50 +0000",
      "date_published": 1572613330
    },
    {
      "post_id": 632,
      "title": "Libero discorso d\u2019odio",
      "body": "Lo spettacolo offerto dal Senato della repubblica al momento del voto sulla commissione contro odio e razzismo proposta da Liliana Segre non va sottovalutato\n\nL'articolo [Libero discorso d'odio](https://comune-info.net/libero-discorso-dodio/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/libero-discorso-dodio/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 01 Nov 2019 09:10:04 +0000",
      "date_published": 1572613330
    },
    {
      "post_id": 633,
      "title": "L\u2019economia circolare dell\u2019ipocrisia",
      "body": "A Taranto l'Eni si mette a fare lezione ai pi\u00f9 piccoli sul rispetto dell'ambiente\n\nL'articolo [L'economia circolare dell'ipocrisia](https://comune-info.net/leconomia-circolare-dellipocrisia/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/leconomia-circolare-dellipocrisia/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 01 Nov 2019 15:30:23 +0000",
      "date_published": 1572699707
    },
    {
      "post_id": 634,
      "title": "Lettera al mondo",
      "body": "Dal campo profughi di Moria, sull\u2019isola di Lesbo, scrive una ragazza afghana\n\nL'articolo [Lettera al mondo](https://comune-info.net/lettera-al-mondo/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/lettera-al-mondo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 01 Nov 2019 16:42:31 +0000",
      "date_published": 1572699707
    },
    {
      "post_id": 635,
      "title": "L\u2019intelligenza artificiale e il clima",
      "body": "I sistemi di intelligenza artificiale hanno un enorme impatto ambientale\n\nL'articolo [L'intelligenza artificiale e il clima](https://comune-info.net/lintelligenza-artificiale-e-il-clima/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/lintelligenza-artificiale-e-il-clima/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 01 Nov 2019 18:23:37 +0000",
      "date_published": 1572699707
    },
    {
      "post_id": 636,
      "title": "Paura di una rivoluzione",
      "body": "L'aggressione nel Rojava \u00e8 un attacco a un processo iniziato cinque anni fa\n\nL'articolo [Paura di una rivoluzione](https://comune-info.net/paura-di-una-rivoluzione-democratica/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/paura-di-una-rivoluzione-democratica/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 02 Nov 2019 14:21:25 +0000",
      "date_published": 1572872564
    },
    {
      "post_id": 637,
      "title": "Nicoletta e il mondo capovolto",
      "body": "Lettera a Nicoletta Dosio, dopo l'ordine di carcerazione\n\nL'articolo [Nicoletta e il mondo capovolto](https://comune-info.net/nicoletta-e-il-mondo-capovolto/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/nicoletta-e-il-mondo-capovolto/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 02 Nov 2019 16:01:21 +0000",
      "date_published": 1572872564
    },
    {
      "post_id": 638,
      "title": "Ma come ancora con la storia dell\u2019Ilva?",
      "body": "La vicenda di una storia tremenda quanto complessa come quella che ha devastato il territorio, la salute dei cittadini e il tessuto sociale di Taranto \u00e8 emblematica. Tutti ne hanno sentito parlare, pochissimi hanno capito di cosa veramente si sia trattato e come quella tragedia rappresenti in modo e...\n\nhttps://comune-info.net/ma-come-ancora-con-la-storia-dellilva/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 03 Nov 2019 08:34:10 +0000",
      "date_published": 1572872564
    },
    {
      "post_id": 639,
      "title": "Il 4 novembre a scuola",
      "body": "Il bisogno di mettere in discussione il rapporto tra scuola e istituzioni militari\n\nL'articolo [Il 4 novembre a scuola](https://comune-info.net/il-4-novembre-a-scuola/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/il-4-novembre-a-scuola/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 03 Nov 2019 09:01:15 +0000",
      "date_published": 1572872564
    },
    {
      "post_id": 640,
      "title": "Vogliamo fare qualcosa? (and more)",
      "body": "Violenza sulle donne: dodici proposte per gli uomini che vogliono agire\n\nL'articolo [Vogliamo fare qualcosa?](https://comune-info.net/vogliamo-fare-qualcosa/)  proviene da [Comune-info](https://comune-info.net) .\n\n\n\nhttps://comune-info.net/vogliamo-fare-qualcosa/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 03 Nov 2019 14:48:27 +0000",
      "date_published": 1572872564
    }
  ],
  "demo": false,
  "modified": 1542189651,
  "description": "Informazione indipendente\nsu beni comuni\ndecrescta\naltra economia",
  "title": "Comune-info"
}