{
  "links": "# [Comune-info](http://comune-info.net/)\n---\n# Aggregatori:\n- [Fluss0](/1Lvn7oyTATpCxjtJRcCKACWvbDqAiGkfGX/)\n- [N0blogs](/1MyrB3bQfCr67H6GTxdcFbqdfUN1sFNPwT/)\n- [SinistraInRete](/1EWVMPkHtJewEwFnH5BRxQJKGNey4k2cXZ/)\n- [Militant](/13nHHar3fGHsyALFjUndrYVKMG4QtVDtZ1/)\n- [Giap](/1NuwNnijdhp9tyxa8MQ7W2LJN6sYZg3TWu/)\n- [Comuneinfo](/1DQBZfpWueeWXiN5fyFzkogqsDTsC2GgJH/)\n---",
  "next_post_id": 28,
  "post": [
    {
      "post_id": 1,
      "title": "Congratulations!",
      "date_published": 1433033779.604,
      "body": "Your zeronet blog has been successfully created!"
    },
    {
      "post_id": 2,
      "title": "Sabato 11 novembre, Taverna comunale",
      "date_published": 1510411872,
      "body": ". Ha ragione Marco Bersani: venticinque anni di Europa monetarista sono troppi. Nel suo ultimo libro Dacci oggi il nostro debito quotidiano (DeriveApprodi) , tra l'altro scrive: \"Oggi, di fronte agli effetti delle politiche liberiste rese ineluttabili dall\u2019architettura monetarista dell\u2019Ue, avanzano in tutto il continente spinte \u201cpopuliste\u201d in chiave nazionalista, spesso con radici fasciste e razziste, mentre [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/sabato-11-novembre-taverna-comunale/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 02 Nov 2017 16:57:02 +0000"
    },
    {
      "post_id": 3,
      "title": "Irrintzina, grido d\u2019allarme e speranza",
      "date_published": 1510411872,
      "body": "Sandra Blondel e Pascal Hennequin hanno realizzato il film documentario \u201cIrrintzina\u201d immergendosi nel movimento Alternatiba. La dinamica e i metodi della disobbedienza civile di questo movimento fanno emergere una nuova generazione di ribelli climatici di Lor\u00e8ne Lavocat \u201c2013-2017\u201d, l\u2019epopea climatica\u201d. Questo potrebbe essere il sottotitolo di Irrintzina, il grido della generazione clima, il film documentario [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/irrintzina-grido-dallarme-speranza/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 09 Nov 2017 09:30:49 +0000"
    },
    {
      "post_id": 4,
      "title": "Sar\u00f2 la forza che non riesce ad avere",
      "date_published": 1510411872,
      "body": "di Penny* Perdo sempre gli occhiali. Ogni mattina dico tra me e me: \u201cLi metto qui, cos\u00ec mi ricordo\u201d. E quel qui poi mi sfugge. Le girls tutte le sere sono soggette alla stessa domanda: \u201dQualcuno ha visto i miei occhiali?\u201d. E tutte le sere alzano gli occhi al cielo incredule di fronte alla mia [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/disortografia-la-forza-che-i-figli-non-hanno/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 09 Nov 2017 15:57:03 +0000"
    },
    {
      "post_id": 5,
      "title": "La Terra dei buchi e delle mamme volanti",
      "date_published": 1510411872,
      "body": "Con oltre cento tra cave e discariche nell'arco di pochi chilometri quadrati, la provincia di Brescia \u00e8 un territorio avvelenato pi\u00f9 o meno quanto la Terra de fuochi. C'\u00e8 solo una ragione per cui la Terra dei buchi potrebbe avere un futuro diverso: la straordinaria ostinazione dei cittadini, a cominciare dalle Mamme di Castenedolo. Che [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/la-terra-dei-buchi-delle-mamme-volanti/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 09 Nov 2017 18:25:50 +0000"
    },
    {
      "post_id": 6,
      "title": "Siamo arrabbiati. Oppure lo siete voi?",
      "date_published": 1510411872,
      "body": "Siamo arrabbiati, questo c'\u00e8 scritto nel copione\u2026 di Alessandro Ghebreigziabiher Siamo arrabbiati, urliamo sino a bruciar la voce e il cuore. Dovete capirci, dovete vederci, altrimenti. Non esistiamo. Siamo arrabbiati con voi, gridiamo con le vene del collo pronte a esplodere. Con loro. Con tutti. Siamo arrabbiati con voi perch\u00e9 avete portato i migranti da [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/arrabbiati-oppure-lo-siete/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 09 Nov 2017 18:34:11 +0000"
    },
    {
      "post_id": 7,
      "title": "Gli sporchi segreti della carne vegetale",
      "date_published": 1510411872,
      "body": "Che ne direste di un bell'hamburger di carne senza carne? Potreste assaggiarlo facilmente a New York per meno di 15 dollari, ma l'estate scorsa l'inviato del Venerd\u00ec di Repubblica l'ha provato in California: \"Ho mangiato il futuro e mi ha lasciato uno strano retrogusto\u2026 ma il sapore non potr\u00e0 che migliorare\". Quel futuro commestibile lo [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/gli-sporchi-segreti-della-carne-vegetale/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Thu, 09 Nov 2017 23:22:42 +0000"
    },
    {
      "post_id": 8,
      "title": "N\u00e9 austerit\u00e0, n\u00e9 debiti pubblici",
      "date_published": 1510411872,
      "body": "di Maurizio Pallante Crescita e occupazione. Nelle societ\u00e0 che finalizzano l\u2019economia alla crescita della produzione di merci, le industrie non possono non investire sistematicamente in innovazioni tecnologiche che aumentano la produttivit\u00e0, ovvero la quantit\u00e0 della produzione in una unit\u00e0 di tempo. Altrimenti la produzione non crescerebbe e non si raggiungerebbero le finalit\u00e0 poste all\u2019economia. Le [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/austerita-debiti-pubblici-riduzione-degli-sprechi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 10 Nov 2017 16:40:11 +0000"
    },
    {
      "post_id": 9,
      "title": "Scuole, per favore, resistete almeno voi",
      "date_published": 1510411872,
      "body": "di Bruno Tognolini* Alla posta l'impiegata sgrana a lungo davanti alla vecchietta, che vuol convincere a cambiare gestore telefonico, il noto rosario triste di offerte e tariffe. Io attendo in fila, con la mia raccomandata in mano, paziente ma pensoso. Nei voli Ryanair il personale di bordo, con volumi audio sempre pi\u00f9 persuasivi, ci infligge [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/scuole-favore-resistete-biblioteche/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Fri, 10 Nov 2017 17:25:24 +0000"
    },
    {
      "post_id": 10,
      "title": "La Casa del mondo nuovo",
      "date_published": 1510411872,
      "body": "C\u2019\u00e8 una Casa nel cuore di Roma che \u00e8 un luogo di incontro e di formazione, uno spazio di accoglienza e di scambio di saperi. Una biblioteca, un insieme di associazioni, un luogo che propone servizi alle donne (per soddisfare bisogni psicologici, sociali, legali, lavorativi\u2026) . E ancora un bistrot, un giardino, un ostello. Un punto [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/casa-internazionale-delle-donne/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 11 Nov 2017 00:19:26 +0000"
    },
    {
      "post_id": 11,
      "title": "Ostia non \u00e8 soltanto Suburra",
      "date_published": 1510411872,
      "body": "Ma davvero qualcuno scopre solo ora che Ostia \u00e8 un territorio abbandonato dalle istituzioni? E, nello stesso tempo - perch\u00e9 le cose sono pi\u00f9 complesse di quanto la semplificazione mediatica mostra - davvero qualcuno pensa sia soltanto il romanzo criminale di Suburra? Ci sono pensieri ed esperienze intorno a questo grande pezzo di Roma che [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/aprite-gli-occhi-ostia-non-solo-suburra/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 11 Nov 2017 12:20:29 +0000"
    },
    {
      "post_id": 12,
      "title": "La camera a gas chiamata New Delhi",
      "date_published": 1510416536,
      "body": "di Maria Rita D'Orsogna* La qualit\u00e0 dell'aria \u00e8 cosi scarsa a Nuova Delhi che United Airlines ha sospeso i voli sulla capitale dell'India. Da alcuni giorni e fino al 13 novembre sono tutti sospesi. Chi ha comprato biglietti potr\u00e0 fare nuove prenotazioni dal 18 novembre in avanti, ammesso che le cose migliorino. In citt\u00e0 \u00e8 [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/la-camera-gas-chiamata-new-delhi/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 11 Nov 2017 15:05:13 +0000"
    },
    {
      "post_id": 13,
      "title": "Con il passaparola il mondo \u00e8 pi\u00f9 piccolo",
      "date_published": 1510506566,
      "body": "Racconti da un corso di italiano per stranieri (qui i racconti precedenti)  di Lino Di Gianni* Cosa ci fa un ragazzo di vent\u2019anni col nome Hamid, a Cuba? \u201cMia mamma guardava le telenovelas, e mi chiam\u00f2 cos\u00ec perch\u00e9 gli piaceva quel nome\u201d. La sua fidanzata, anche lei cubana, anche lei nel corso di italiano, sorride. [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/passaparola-mondo-piu-piccolo/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sat, 11 Nov 2017 23:33:54 +0000"
    },
    {
      "post_id": 14,
      "title": "La luna \u00e8 qui",
      "date_published": 1510506566,
      "body": "di Anna Maria Piemonte* Il 4 novembre, complice la generosa estate di San Martino, siamo usciti dal liceo (artistico, il \"Via di Ripetta\" di Roma, ndr)  per svolgere la nostra attivit\u00e0 di alternanza scuola lavoro finalizzata a un progetto di inclusione dell\u2019autismo in classe e che ha impegnato gli studenti a uno stretto confronto con [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/la-luna-e-qui-metropoliz/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 12 Nov 2017 10:11:10 +0000"
    },
    {
      "post_id": 15,
      "title": "Ius soli, nessun calcolo elettorale",
      "date_published": 1510506566,
      "body": "Una breve ma significativa lettera di un dirigente scolastico, in attesa delle iniziative nelle scuole e nei territori del 20 novembre, ricorda come lo Ius soli resti \"questione di civilt\u00e0, di umanit\u00e0\" che non pu\u00f2 diventare \"oggetto di speculazione politica, di calcolo elettorale. Ne va della nostra dignit\u00e0\u2026\" di Maurizio Parodi* AL PRESIDENTE DELLA REPUBBLICA [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/ius-soli-nessun-calcolo-elettorale/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 12 Nov 2017 15:40:02 +0000"
    },
    {
      "post_id": 16,
      "title": "Lo stupro e le parole violente di un prete spiegati a mia figlia",
      "date_published": 1510556963,
      "body": "di Penny* Parlo spesso con mia figlia di quello che succede nel mondo. Ci sono fatti che mi colpiscono nel profondo. Non so, forse \u00e8 il mio modo per proteggerla. Per abbattere i muri delle sue certezze. Sono brava se. Sono tutta d\u2019un pezzo se. Cos\u00ec le racconto della ragazza di Bologna, dello stupro, del [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/lo-stupro-e-le-parole-violente-di-un-prete-spiegati-a-mia-figlia/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 12 Nov 2017 22:53:56 +0000"
    },
    {
      "post_id": 17,
      "title": "I cicloni dei Caraibi arrivano in Europa",
      "date_published": 1510556963,
      "body": "In genere, l'intensit\u00e0 degli uragani che lasciano le coste americane diretti verso l'Europa cala via via nell'attraversamento dell'Atlantico. La potenza di Ophelia sarebbe invece stata sostenuta questa volta dal riscaldamento delle acque fino alle coste africane e poi su fino al Portogallo e alla Gran Bretagna. La sabbia che ha dato un colore rossastro al [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/cicloni-dei-caraibi-arrivano-europa/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Sun, 12 Nov 2017 23:01:45 +0000"
    },
    {
      "post_id": 18,
      "title": "Ventisei donne bambine",
      "date_published": 1510556963,
      "body": "di Dale Zaccaria A voi chiedo di questo mare d\u2019autunno di queste ventisei donne bambine che dal sole della Nigeria arrivarono nella terra della vostra poco umanit\u00e0. A voi chiedo: i loro nomi i loro occhi le loro vite. Chiedo: se fossero i vostri nomi i vostri occhi le vostre vite?  (Lirica dal nuovo [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/ventisei-donne-bambine/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 13 Nov 2017 00:51:24 +0000"
    },
    {
      "post_id": 19,
      "title": "Come resistere al Black Friday",
      "date_published": 1510592931,
      "body": "24 novembre consumismo al top. Gli effetti negativi e con i post su Fb pubblicitari inconsapevoli di Alessandra Magliaro* Il Black Friday \u00e8 alla porte. Il 24 novembre ossia il primo venerd\u00ec dopo il Giorno del Ringraziamento, si d\u00e0 il via agli acquisti pre-natalizi e dunque alle offerte eccezionali. Dall'America e poi in tutto il mondo [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/tentare-resistere-al-black-friday/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 13 Nov 2017 16:55:42 +0000"
    },
    {
      "post_id": 20,
      "title": "Insurrezioni silenziose",
      "date_published": 1510603730,
      "body": "I cambiamenti veri si producono quasi sempre nella vita di ogni giorno, li mettono in atto gruppi di persone che hanno relazioni sociali dirette tra loro. Non sono facili da scoprire e non sappiamo mai se si trasformeranno o meno in azioni di massa. Quando per\u00f2 riusciamo a guardare oltre le apparenze e ad ascoltare [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/insurrezioni-silenziose/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Mon, 13 Nov 2017 19:29:04 +0000"
    },
    {
      "post_id": 21,
      "date_published": 1510650545,
      "title": "Una settimana di piena cittadinanza",
      "body": ". \u00c8 cominciata la settimana di mobilitazione nelle scuole e nei territori sul tema della cittadinanza per sostenere la legge dello Ius soli e ius culturae, presto in discussione al Senato. Come gi\u00e0 annunciato si concluder\u00e0 il 20 novembre, Giornata internazionale dei diritti dell'infanzia, con diverse iniziative in molte citt\u00e0 e un nuovo sciopero della [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/una-settimana-di-piena-cittadinanza-ius-soli/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 14 Nov 2017 00:08:00 +0000"
    },
    {
      "post_id": 22,
      "title": "Idee e i numeri per un\u2019altra finanziaria",
      "body": "di Grazia Naletto Cosa servirebbe per farci vivere tutte e tutti meglio? Quali sono gli interventi a cui daremmo priorit\u00e0 se potessimo decidere come impiegare le risorse pubbliche? Sono le domande con cui le 47 organizzazioni della campagna Sbilanciamoci! si confrontano ogni anno in occasione della presentazione e della discussione della Legge di Bilancio dello [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/idee-numeri-un-altra-finanziaria/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 14 Nov 2017 13:33:16 +0000",
      "date_published": 1510672151
    },
    {
      "post_id": 23,
      "title": "Le promesse non cambieranno il clima",
      "body": "di Alberto Zoratti* Sono passati due anni dal dicembre 2015, da quando i Paesi membri della Convenzione sul cambiamento climatico hanno deciso di convergere verso un terreno comune, quell'accordo di Parigi che avrebbe modificato l'architettura climatica per gli anni a venire. Un passaggio necessario anche se per ora insufficiente, considerato che le emissioni (solo da [\u2026]\n\n\n\nhttps://comune-info.net/2017/11/le-promesse-non-cambieranno-clima/\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 14 Nov 2017 15:08:52 +0000",
      "date_published": 1510672151
    },
    {
      "post_id": 24,
      "body": "## [La vocazione della mafia liquida](https://comune-info.net/2017/11/la-vocazione-imprenditoriale-della-mafia-liquida/)\n\n | di Alessio Di Florio* Relazioni che sono \u201csegnate da caratteristiche e strutture che si vanno decomponendo e ricomponendo rapidamente, in modo vacillante e incerto, fluido e volatile\u201d. La Direzione Investigativa Antimafia, nella recente relazione sul secondo semestre 2016, si affida alla nota definizione di \u201csociet\u00e0 liquida\u201d teorizzata da Bauman per descrivere l\u2019evoluzione delle mafie presenti [\u2026]\n\n\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 14 Nov 2017 18:35:28 +0000",
      "date_added": 1510686468
    },
    {
      "post_id": 25,
      "body": "## [Dalla moneta cooperativa alla banca dei \u201cCommons\u201d](https://comune-info.net/2017/11/dalla-moneta-cooperativa-alla-banca-dei-commons/)\n\n | Il mondo delle criptomonete ha visto la luce ormai pi\u00f9 di otto anni fa con la creazione del bitcoin e della tecnologia della catena di blocchi. Poco pi\u00f9 di tre anni fa Faircoin \u00e8 stato scelto per sfruttare queste invenzioni e farne uno strumento per la costruzione di un\u2019alternativa economica che miri al bene comune [\u2026]\n\n\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 14 Nov 2017 19:00:51 +0000",
      "date_added": 1510686468
    },
    {
      "post_id": 26,
      "body": "## [Amnesia generale](https://comune-info.net/2017/11/amnesia-generale-gli-accordi-libia/)\n\n | In Italia i media scoprono soltanto adesso tutto l\u2019orrore dei centri di detenzione in Libia e le violenze della sedicente Guarda costiera libica, argomenti tenuti nascosti durante la campagna di aggressione contro le Ong che operavano con azioni di salvataggio nel Mediterraneo. Intanto si ripropone uno scambio tra ius soli e accordi con la Libia. [\u2026]\n\n\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 14 Nov 2017 21:25:25 +0000",
      "date_added": 1510758144
    },
    {
      "post_id": 27,
      "body": "## [Cucinare senza fretta](https://comune-info.net/2017/11/cucinare-senza-fretta/)\n\n | di Giuseppe Levanto Se ci chiedete come e quando siamo arrivati fino a qui probabilmente non sapremo mai rispondervi, ma di una cosa ne siamo assolutamente certi, vogliamo andare avanti. Il progetto \" Cucinare con lentezza\" \u00e8 il frutto di un\u2019idea nata in una serata primaverile del 2017, quando un gruppo di ragazzi autistici e non, [\u2026]\n\n\n\n-- [Comune-info](http://comune-info.net/feed/) Tue, 14 Nov 2017 22:50:09 +0000",
      "date_added": 1510758144
    }
  ],
  "demo": false,
  "modified": 1510412771,
  "description": "Informazione indipendente\nsu beni comuni\ndecrescta\naltra economia",
  "title": "Comune-info"
}