{
  "title": "Giap",
  "demo": false,
  "description": "Blog di Wu Ming",
  "post": [
    {
      "post_id": 1,
      "date_published": 1433033779.604,
      "body": "Your zeronet blog has been successfully created!",
      "title": "Congratulations!"
    },
    {
      "post_id": 122,
      "title": "Un viaggio per gli amici: #Hevalen su e gi\u00f9 per lo Stivale. Di cosa parliamo quando parliamo di #Siria?",
      "body": "di Davide Grasso * A fine novembre 2017 atterravo per la seconda volta in un aeroporto europeo dopo essere stato in Siria. Questa volta avevo lasciato due amici alle spalle: Eddi e Jacopo erano restati a difendere e portare avanti la rivoluzione del nord. Sarei giunto a Torino di notte e, la sera dopo, avrei [\u2026]\n\nThe post [Un viaggio per gli amici: #Hevalen su e gi\u00f9 per lo Stivale. Di cosa parliamo quando parliamo di #Siria?](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/08/hevalen-on-the-road/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/08/hevalen-on-the-road/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Sat, 18 Aug 2018 07:00:55 +0000",
      "date_published": 1538568062
    },
    {
      "post_id": 123,
      "title": "Intervista a Telepolis (Germania) su #QAnon, teorie del complotto, disvelamenti e guerriglia, da Luther Blissett alla Wu Ming Foundation",
      "body": "[Ieri la rivista online tedesca Telepolis ha pubblicato, in inglese (come l'avevamo rilasciata a Tomasz Konicz)  e in traduzione tedesca un'intervista in cui siamo tornati, con importanti aggiornamenti, sulla faccenda QAnon, e abbiamo proposto alcune riflessioni su teorie del complotto, debunking e tattiche di guerriglia comunicativa. Ne riportiamo qui la traduzione italiana, con l'aggiunta di [\u2026]\n\nThe post [Intervista a Telepolis (Germania)  su #QAnon, teorie del complotto, disvelamenti e guerriglia, da Luther Blissett alla Wu Ming Foundation](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/08/intervista-su-qanon-telepolis/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/08/intervista-su-qanon-telepolis/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Sat, 25 Aug 2018 14:09:11 +0000",
      "date_published": 1538568062
    },
    {
      "post_id": 124,
      "title": "#Proletkult, copertina definitiva | 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2018",
      "body": "Proletari di tutti i pianeti, unitevi!\n\nThe post [#Proletkult, copertina definitiva | 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2018](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/09/proletkult-23-ottobre-2018/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/09/proletkult-23-ottobre-2018/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 04 Sep 2018 07:00:43 +0000",
      "date_published": 1538568062
    },
    {
      "post_id": 125,
      "title": "Monte Manfrei. Un \u201ccrimine partigiano\u201d inventato di sana pianta. Prima puntata (di 2)",
      "body": "di Nicoletta Bourbaki * INDICE DELLA PRIMA PUNTATA 1. Introduzione 2. Cosa intendono i neofascisti per \u00abEccidio di Monte Manfrei\u00bb? 3. \u00c8 andata cos\u00ec. Anzi, no: cos\u00ec. Anche se\u2026 4. I peli ma non i vizi: foto fake e scorribande su Wikipedia \u00abVedi, i morti possono essere molto utili. A me, personalmente, hanno risolto situazioni [\u2026]\n\nThe post [Monte Manfrei. Un \"crimine partigiano\" inventato di sana pianta. Prima puntata (di 2) ](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/09/bufala-monte-manfrei/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/09/bufala-monte-manfrei/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Wed, 19 Sep 2018 06:30:27 +0000",
      "date_published": 1538568062
    },
    {
      "post_id": 126,
      "title": "\u00abViva Menilicchi!\u00bb \u2013 Tra un mese a Palermo, il Grande Rituale Ambulante contro il colonialismo.",
      "body": "Manca ormai soltanto un mese al Grande Rituale Ambulante \"Viva Menilicchi!\", momento clou dell'omonimo progetto orchestrato da Wu Ming 2 per Manifesta 12. Prima dell'estate, vi abbiamo raccontato com'\u00e8 nata la nostra partecipazione alla Biennale d'Arte Nomade, nonch\u00e9 i principali ingredienti del nostro intervento: Una ricerca sui luoghi della citt\u00e0 di Palermo attraversati dai fantasmi [\u2026]\n\nThe post [&lt;i&gt;\u00abViva Menilicchi!\u00bb&lt;/i&gt; - Tra un mese a Palermo, il Grande Rituale Ambulante contro il colonialismo.](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/09/viva-menilicchi-tra-un-mese-a-palermo-il-grande-rituale-ambulante-contro-il-colonialismo/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/09/viva-menilicchi-tra-un-mese-a-palermo-il-grande-rituale-ambulante-contro-il-colonialismo/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Fri, 21 Sep 2018 08:05:50 +0000",
      "date_published": 1538568062
    },
    {
      "post_id": 127,
      "title": "Oltre lo stile paranoico: il caso #QAnon. Note sul cospirazionismo, trent\u2019anni dopo Il pendolo di Foucault",
      "body": "Italian first, English translation at the bottom \u2193 Il 4 ottobre 1988 arrivava in libreria Il pendolo di Foucault. Il secondo romanzo di Umberto Eco, e il suo libro pi\u00f9 perturbante. Pi\u00f9 attuale oggi di quanto fosse trent'anni fa. Oggi ci troviamo immersi in una nebbia di complottismi e narrazioni diversive, tra l'impazzare di #QAnon negli USA [\u2026]\n\nThe post [Oltre lo stile paranoico: il caso #QAnon. Note sul cospirazionismo, trent'anni dopo &lt;em&gt;Il pendolo di Foucault&lt;/em&gt;](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/09/cospirazionismo-qanon-pendolo-foucault/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/09/cospirazionismo-qanon-pendolo-foucault/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 24 Sep 2018 08:48:56 +0000",
      "date_published": 1538568062
    },
    {
      "post_id": 128,
      "title": "Calendario di Wu Ming, autunno 2018. Presentazioni, reading, conferenze, camminate, #Proletkult",
      "body": "28 settembre FORL\u00cc Wu Ming Contingent suona La Terapia del Fulmine nell'ambito della Settimana del Buon Vivere 12 ottobre ROMA Wu Ming Contingent suona La Terapia del Fulmine CSOA Ex-Snia, via Prenestina 173 nell'ambito di Logos -Festival della parola. Dettagli a seguire. 16 ottobre CORREGGIO (RE)  Il pendolo di Foucault trent'anni dopo Incontro con Wu [\u2026]\n\nThe post [Calendario di Wu Ming, autunno 2018. Presentazioni, reading, conferenze, camminate, #Proletkult](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/09/calendario-wu-ming-estate-2018-2/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/09/calendario-wu-ming-estate-2018-2/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 25 Sep 2018 12:08:58 +0000",
      "date_published": 1538568062
    },
    {
      "post_id": 129,
      "title": "Monte Manfrei. Un \u201ccrimine partigiano\u201d inventato di sana pianta. Seconda e ultima puntata",
      "body": "di Nicoletta Bourbaki * - La prima puntata si trova qui INDICE DELLA SECONDA PUNTATA 5. Urbe e Sassello, primavera 1945: gli eventi 6. Nomi, cifre, fosse, luoghi, salme 7. Spostamenti supersonici di partigiani 8. I fantaelenchi dei caduti repubblichini 9. Cui prodest? 10. Appendice: visita a Monte Manfrei 5. Urbe e Sassello, primavera 1945: [\u2026]\n\nThe post [Monte Manfrei. Un \"crimine partigiano\" inventato di sana pianta. Seconda e ultima puntata](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/09/bufala-monte-manfrei-2/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/09/bufala-monte-manfrei-2/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 27 Sep 2018 08:00:54 +0000",
      "date_published": 1538568062
    },
    {
      "post_id": 130,
      "title": "#Bologna, 5 ottobre 2018, ritorna Resistenze in Cirenaica. Lotte per la memoria attiva a confronto: Italia e #Argentina",
      "body": "Tutto comincia con poche ma esplosive righe della nostra amica Mariana nella mailing list di Resistenze in Cirenaica: \u00abQuesta domenica arriva a Bologna Alejandra Naftal, la direttrice del museo della memoria sorto nel sito dove aveva sede la Esma (Escuela de mec\u00e1nica de la Armada) , uno dei peggiori centri clandestini di detenzione durante l'ultima dittatura [\u2026]\n\nThe post [#Bologna, 5 ottobre 2018, ritorna Resistenze in Cirenaica. Lotte per la memoria attiva a confronto: Italia e #Argentina](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/09/resistenze-in-cirenaica-va-in-argentina/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/09/resistenze-in-cirenaica-va-in-argentina/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Sat, 29 Sep 2018 07:00:31 +0000",
      "date_published": 1538568062
    },
    {
      "post_id": 131,
      "title": "Scarica il libro di Wu Ming 1 Un viaggio che non promettiamo breve. 25 anni di lotte #NoTav (Pdf, ePub, Kindle)",
      "body": "Un viaggio che non promettiamo breve \u00e8 uscito alla fine del 2016 e oggi, alla buon'ora, lo mettiamo a disposizione in download gratuito, senza DRM, in quattro diversi formati. I link sono in fondo. \u2193 Le storie che il libro racconta proseguono. Le questioni di cui tratta rimangono centrali. Quel che accade in Val di Susa [\u2026]\n\nThe post [Scarica il libro di Wu Ming 1 &lt;em&gt;Un viaggio che non promettiamo breve. 25 anni di lotte #NoTav&lt;/em&gt; (Pdf, ePub, Kindle) ](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/scarica-un-viaggio-che-non-promettiamo-breve/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/scarica-un-viaggio-che-non-promettiamo-breve/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 01 Oct 2018 07:00:29 +0000",
      "date_published": 1538568062
    },
    {
      "post_id": 132,
      "title": "\u201cLa superstizione porta sfortuna\u201d. A trent\u2019anni da Il pendolo di Foucault",
      "body": "[Oggi, trent'anni fa, usciva Il pendolo di Foucault di Umberto Eco, romanzo subito circondato da mille polemiche \u2013 compresa una stroncatura dell'Osservatore Romano dal sapore di \"scomunica\", ma tanto l'autore, come del resto noialtri, era gi\u00e0 scomunicato \u2013 e solo pi\u00f9 tardi assurto allo status di \"classico\". Nell'anno di disgrazia 2018, quando ormai lo \u00abstile [\u2026]\n\nThe post [\"La superstizione porta sfortuna\". A trent'anni da &lt;em&gt;Il pendolo di Foucault&lt;/em&gt;](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/il-pendolo-di-foucault-30ennale/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/il-pendolo-di-foucault-30ennale/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 04 Oct 2018 07:06:10 +0000",
      "date_published": 1538654567
    },
    {
      "post_id": 133,
      "title": "\u00abViva Menilicchi!\u00bb | Notizie, materiali e racconti in vista del Grande Rituale Ambulante.",
      "body": "Ormai a una settimana dal primo Grande Rituale Ambulante contro il Colonialismo, che si terr\u00e0 a Palermo il 20 ottobre, nell'ambito di Manifesta 12, pubblichiamo in calce a questo post alcune notizie utili per chi vorr\u00e0 partecipare, mentre qui sopra, in apertura, trovate il video realizzato dal collettivo Fare Ala per l'installazione Viva Menilicchi! al [\u2026]\n\nThe post [\u00ab<i>Viva Menilicchi!</i>\u00bb | Notizie, materiali e racconti in vista del Grande Rituale Ambulante.](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/viva-menilicchi-notizie-materiali-e-racconti-in-vista-del-grande-rituale-ambulante/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/viva-menilicchi-notizie-materiali-e-racconti-in-vista-del-grande-rituale-ambulante/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Sat, 13 Oct 2018 14:07:49 +0000",
      "date_published": 1539518459
    },
    {
      "post_id": 134,
      "title": "Come nasce una teoria del complotto e come affrontarla \u2013 di Wu Ming 1, su Internazionale, 1a puntata",
      "body": "Da oggi sul sito di Internazionale si pu\u00f2 leggere la prima puntata di un racconto-inchiesta di Wu Ming 1 intitolato \u2192 Come nasce una teoria del complotto e come affrontarla. Sottotitolo: \u00abDal caso Pizzagate a QAnon, alla \"fasciosfera\" italiana. Da dove viene l'idea che i leader del Partito democratico americano siano satanisti e pedofili? Capirlo \u00e8 importante anche per [\u2026]\n\nThe post [Come nasce una teoria del complotto e come affrontarla - di Wu Ming 1, su Internazionale, 1a puntata](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/qanon-complotti-part-1/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/qanon-complotti-part-1/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 15 Oct 2018 08:03:32 +0000",
      "date_published": 1539604866
    },
    {
      "post_id": 135,
      "title": "I fantasmi del colonialismo infestano le nostre citt\u00e0. A #Palermo un esorcismo di massa, viva Menilicchi!",
      "body": "Quello nella foto \u00e8 un intervento di guerriglia odonomastica compiuto a Palermo, per dimostrare che i fantasmi del colonialismo italiano infestano le nostre citt\u00e0 e raccontare una storia troppo a lungo accantonata: la storia dei crimini del \"nostro\" imperialismo. \u00c8 il primo intervento di una lunga e variegata serie: fa parte di Viva Menilicchi!, un Grande Rituale [\u2026]\n\nThe post [I fantasmi del colonialismo infestano le nostre citt\u00e0. A #Palermo un esorcismo di massa, viva Menilicchi!](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/viva-menilicchi-4/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/viva-menilicchi-4/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Fri, 19 Oct 2018 08:43:11 +0000",
      "date_published": 1539950410
    },
    {
      "post_id": 136,
      "title": "#Proletkult, capitolo 1: Denni entra in scena",
      "body": "[Ci siamo. Domani, 23 ottobre, Proletkult arriva in libreria. Nei prossimi giorni lo presenteremo a Belluno, Trieste, Roma, Bologna, Verona, Macerata\u2026 Il calendario autunnale completo \u00e8 qui. Abbiamo gi\u00e0 anche quello invernale ed \u00e8 quasi pronto quello primaverile. Stiamo gi\u00e0 fissando date a maggio, per dire. Faremo del nostro meglio, ma lo sapete, non riusciremo ad [\u2026]\n\nThe post [#Proletkult, capitolo 1: Denni entra in scena](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/proletkult-capitolo-1/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/proletkult-capitolo-1/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 22 Oct 2018 06:30:29 +0000",
      "date_published": 1540209613
    },
    {
      "post_id": 137,
      "title": "#Proletkult. Videomessaggio interplanetarista n.1: i potenti della Terra sono inquieti",
      "body": "- I potenti della Terra sono inquieti. Sanno cosa si pensa di noi fuori da qui. Siamo lo zimbello della galassia, perch\u00e9 abbiamo ancora il capitalismo. I potenti della Terra fanno bene a preoccuparsi. Un videomessaggio per l'uscita di Proletkult. DailyMotion - YouTube - Vimeo\n\nThe post [#Proletkult. Videomessaggio interplanetarista n.1: i potenti della Terra sono inquieti](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/proletkult-videomessaggio-1/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/proletkult-videomessaggio-1/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 23 Oct 2018 06:58:57 +0000",
      "date_published": 1540296013
    },
    {
      "post_id": 138,
      "title": "Dalle resistenze al #Contrattacco. #Bologna, 9-11 novembre: un festival di nuovi inizi",
      "body": "L'indicazione per il secondo weekend di novembre \u00e8: convergere su Bologna. Per la precisione, sul rione Cirenaica. Ci sar\u00e0 un bel pezzo di Wu Ming Foundation a Contrattacco, il festival organizzato dal Vag61 e dalle Edizioni Alegre. Un post ad hoc su Giap \u00e8 d'uopo. [\u00abUn post ad hoc su Giap \u00e8 d'uopo\u00bb: sentite com'\u00e8 percussiva e [\u2026]\n\nThe post [Dalle resistenze al #Contrattacco. #Bologna, 9-11 novembre: un festival di nuovi inizi](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/contrattacco/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/contrattacco/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 25 Oct 2018 10:27:18 +0000",
      "date_published": 1540468814
    },
    {
      "post_id": 139,
      "title": "Affinit\u00e0 e divergenze tra #QAnon e\u2026 noi. La seconda puntata dell\u2019inchiesta di Wu Ming 1 sulle nuove teorie del complotto",
      "body": "Da oggi sul sito di Internazionale si pu\u00f2 leggere anche la seconda puntata del racconto-inchiesta di Wu Ming 1 intitolato \u2192 Come nasce una teoria del complotto e come affrontarla. Ricordiamo che la prima \u00e8 qui. Il nuovo sottotitolo \u00e8: \u00abDal caso Pizzagate a QAnon, alla \"fasciosfera\" italiana: smontare le teorie del complotto \u00e8 facile. Il difficile \u00e8 far [\u2026]\n\nThe post [Affinit\u00e0 e divergenze tra #QAnon e\u2026 noi. La seconda puntata dell'inchiesta di Wu Ming 1 sulle nuove teorie del complotto](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/qanon-complotti-part-2/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/qanon-complotti-part-2/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 29 Oct 2018 09:21:28 +0000",
      "date_published": 1540818011
    },
    {
      "post_id": 140,
      "title": "Il vichingo che ride\u2026 nella Terra di Mezzo",
      "body": "[Oggi in libreria, per i tipi della casa editrice bolognese Odoya, c'\u00e8 una doppia uscita. Vita e morte dei grandi vichinghi, l'ultimo libro di Tom Shippey, filologo germanico e studioso di letteratura medievale, nonch\u00e9 discepolo e massimo conoscitore dell'opera J.R.R.Tolkien, e la nuova edizione di Difendere la Terra di Mezzo di Wu Ming 4. Questa [\u2026]\n\nThe post [Il vichingo che ride\u2026 nella Terra di Mezzo](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/il-vichingo-che-ride/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/10/il-vichingo-che-ride/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 30 Oct 2018 19:51:39 +0000",
      "date_published": 1540990899
    },
    {
      "post_id": 141,
      "title": "#Proletkult: prime recensioni e interviste",
      "body": "Ecco alcune delle tracce che l'uscita di Proletkult sta lasciando nell'infosfera. Questa rassegna era gi\u00e0 sulla rampa di lancio quando ci \u00e8 arrivata la terribile, frastornante notizia della morte di Alessandro Caligaris, che tanti disegni ci aveva regalato, tanta transmedialit\u00e0 aveva aggiunto alle nostre narrazioni. Certamente saremmo stati entusiasti delle sue reinterpretazioni di Proletkult, come eravamo [\u2026]\n\nThe post [#Proletkult: prime recensioni e interviste](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/11/proletkult-prima-recensioni-e-interviste/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/11/proletkult-prima-recensioni-e-interviste/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Sat, 03 Nov 2018 09:42:47 +0000",
      "date_published": 1541422873
    },
    {
      "post_id": 142,
      "title": "Working Class, la nuova collana di narrativa diretta da Alberto Prunetti",
      "body": "[Il romanzo di Valerio Monteventi Ruggine, meccanica e libert\u00e0 \u00e8 il primo titolo della nuova collana Working class, diretta da Alberto Prunetti per Edizioni Alegre. Lo presenteremo sabato 10 novembre al festival Contrattacco di Bologna. La collana \u00e8 nuova ma viene da lontano, da una riflessione collettiva avviata qui su Giap nel 2013, dopo l'uscita [\u2026]\n\nThe post [Working Class, la nuova collana di narrativa diretta da Alberto Prunetti](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/11/collana-working-class/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/11/collana-working-class/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 05 Nov 2018 09:30:20 +0000",
      "date_published": 1541422873
    },
    {
      "post_id": 143,
      "title": "Prontuario di guerriglia odonomastica \u2013 Una fotocronaca di #VivaMenilicchi!",
      "body": "Sono passate ormai pi\u00f9 di due settimane dal 1\u00b0 Grande Rituale Ambulante contro il Colonialismo, l'evento clou del progetto Viva Menilicchi!, curato da Wu Ming 2 per Manifesta 12, in collaborazione con Fare Ala e uno spumeggiante \"collettivo di collettivi\", sul modello di Resistenze in Cirenaica. Quello qui sopra, in apertura, \u00e8 il brano registrato [\u2026]\n\nThe post [Prontuario di guerriglia odonomastica - Una fotocronaca di #VivaMenilicchi!](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/11/prontuario-di-guerriglia-odonomastica-una-fotocronaca-di-vivamenilicchi/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/11/prontuario-di-guerriglia-odonomastica-una-fotocronaca-di-vivamenilicchi/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 08 Nov 2018 09:15:40 +0000",
      "date_published": 1541682076
    },
    {
      "post_id": 144,
      "title": "Speciale #Contrattacco! Audio di tutti gli eventi + interviste e fotoracconti",
      "body": "Dobbiamo ancora riprenderci dopo la gioiosa fatica dei tre giorni, il frastornante senso di comunit\u00e0, la nube energizzante di chiacchiere, le riunioni-fiume da mane a sera, l'affollarsi di immagini, le agnizioni sorprendenti, vieni qui un momento, ti presento X, su Twitter la conosci come @Y, e il vorticare di libri e riviste, le musiche, i [\u2026]\n\nThe post [Speciale #Contrattacco! Audio di tutti gli eventi + interviste e fotoracconti](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/11/speciale-contrattacco/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/11/speciale-contrattacco/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 13 Nov 2018 09:24:50 +0000",
      "date_published": 1542114072
    },
    {
      "post_id": 145,
      "title": "#Proletkult, prima ristampa. Grazie a tutte quanti!",
      "body": "La mattina del 6 novembre, a quindici giorni dall'uscita in libreria, Einaudi Stile Libero ha deciso di ristampare Proletkult, dopo una prima tiratura di 35.000 copie. Questo non significa che siano state tutte vendute, ma certo la maggior parte \u00e8 stata distribuita, su e gi\u00f9 per lo Stivale, ed \u00e8 gi\u00e0 un risultato incoraggiante, per [\u2026]\n\nThe post [#Proletkult, prima ristampa. Grazie a tutte quanti!](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/11/proletkult-prima-ristampa/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/11/proletkult-prima-ristampa/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Fri, 16 Nov 2018 08:00:18 +0000",
      "date_published": 1542373261
    },
    {
      "post_id": 146,
      "title": "SI TRAV. Come la militanza #NoTav mi ha dato il coraggio di diventare me stessa / 1",
      "body": "di Filo Sottile [Filo vive in provincia di Torino, ha 40 anni e una figlia. Ha scritto romanzi, saggi, canzoni e monologhi. Collabora con noi dal 2011 e il suo aiuto \u00e8 stato fondamentale nella stesura di almeno due libri: Point Lenana e Un viaggio che non promettiamo breve. \u00c8 una delle voci di Alpinismo Molotov [\u2026]\n\nThe post [SI TRAV. Come la militanza #NoTav mi ha dato il coraggio di diventare me stessa / 1](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/11/si-trav/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/11/si-trav/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 20 Nov 2018 07:33:07 +0000",
      "date_published": 1542718872
    },
    {
      "post_id": 147,
      "title": "Frappiglia contro Golia. Cronaca di un convegno negazionista alla Sapienza",
      "body": "di Andrea Capocci * Marted\u00ec 13 novembre 2018 Eugenio Gaudio, rettore della pi\u00f9 grande universit\u00e0 d\u2019Europa, ha a disposizione un'ampia scelta su come passare il pomeriggio. Al dipartimento di chimica farmaceutica si svolge il nono Bemm Symposium. Il grande architetto svizzero Mario Botta tiene una lectio magistralis su Francesco Borromini per la facolt\u00e0 di Architettura. In [\u2026]\n\nThe post [Frappiglia contro Golia. Cronaca di un convegno negazionista alla Sapienza](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/11/negazionismo-climatico-abruzzese/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/11/negazionismo-climatico-abruzzese/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 22 Nov 2018 07:30:48 +0000",
      "date_published": 1542891674
    },
    {
      "post_id": 148,
      "title": "SI TRAV. Come la militanza #NoTav mi ha dato il coraggio di diventare me stessa / 2",
      "body": "di Filo Sottile - La prima puntata \u00e8 qui. INDICE 1. Nostalgia di futuro (maggio-giugno 2011)  2. Ancora una volta il personale \u00e8 politico (ancora una volta 7 giugno 2016)  3. La scoperta del queer (2011-2018)  4. Cerco casa (febbraio 2017)  5. Ogni lotta \u00e8 tutte le lotte: transfemminismo e No Tav 6. These important [\u2026]\n\nThe post [SI TRAV. Come la militanza #NoTav mi ha dato il coraggio di diventare me stessa / 2](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/11/si-trav-2/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/11/si-trav-2/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 27 Nov 2018 07:30:16 +0000",
      "date_published": 1543323670
    },
    {
      "post_id": 149,
      "title": "Il caso Jolanda Crivelli. Come l\u2019uso di una foto falsa ha falsificato un episodio storico",
      "body": "Nei giorni scorsi la \"fasciosfera\" italiana ha messo in circolazione l'ennesimo falso. La foto di una performance dell'artista norvegese Hilde Krohn Huse, opportunamente decolorata e sgranata per farla sembrare d'epoca, \u00e8 stata spacciata per testimonianza di violenze partigiane ecc. ecc. La consueta solfa, insomma, ma puntellata con una falsificazione pi\u00f9 plateale ed eclatante del solito. [\u2026]\n\nThe post [Il caso Jolanda Crivelli. Come l'uso di una foto falsa ha falsificato un episodio storico](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/11/jolanda-crivelli/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/11/jolanda-crivelli/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 29 Nov 2018 09:21:07 +0000",
      "date_published": 1543496470
    },
    {
      "post_id": 150,
      "title": "Il presente e il futuro del movimento #notav. Note dopo l\u2019ultimo mese e verso l\u20198 dicembre \u2013 di Wu Ming 1",
      "body": "Su notav.info, una disamina scritta da Wu Ming 1. INDICE 1. La narrazione s\u00ec Tav come (scadente)  fiction soprannaturale 2. La lotta No Tav \u00e8 lotta di classe 3. Passiamo in rassegna alcune fandonie: \u25a0 \u00abAmici dei tir!\u00bb \u25a0 \u00abOrmai si sta facendo!\u00bb \u25a0 \u00abResteremo isolati!\u00bb \u25a0 \u00abTorino si \u00e8 espressa!\u00bb \u25a0 \u00abRetrogradi! Cosa c'\u00e8 [\u2026]\n\nThe post [Il presente e il futuro del movimento #notav. Note dopo l'ultimo mese e verso l'8 dicembre - di Wu Ming 1](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/12/no-tav-presente-e-futuro-del-movimento/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/12/no-tav-presente-e-futuro-del-movimento/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 03 Dec 2018 09:35:29 +0000",
      "date_published": 1543928475
    },
    {
      "post_id": 151,
      "title": "La sfida di #Proletkult: il futuro non \u00e8 scritto \u2013 Cinque recensioni.",
      "body": "Segnaliamo e linkiamo le pi\u00f9 recenti recensioni di Proletkult uscite in rete. Ci sembra che tutte colgano aspetti del romanzo, sfaccettature e temi che ci siamo sforzati di metterci dentro. Questo non pu\u00f2 che farci grande piacere. Dalla pagina Facebook Vento Storico: \u00abForse l'intento degli autori \u00e8 semplicemente quello di andare oltre a schematiche contrapposizioni [\u2026]\n\nThe post [La sfida di #Proletkult: il futuro non \u00e8 scritto - Cinque recensioni.](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/12/la-sfida-di-proletkult/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/12/la-sfida-di-proletkult/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 04 Dec 2018 13:55:08 +0000",
      "date_published": 1543931765
    },
    {
      "post_id": 152,
      "title": "Ride\u2026 in guerra. Note proletkultiste sul cinema working class",
      "body": "- di Wu Ming 4 [Venerd\u00ec 7 dicembre a Bologna dialogheremo con Valerio Mastandrea sul tema: \u00abRide e Proletkult. Come comporre le storie affinch\u00e9 il nostro fare vada a buon fine\u00bb. L'incontro si terr\u00e0 alle h.18 alla Biblioteca Renzo Renzi della Cineteca di Bologna, Piazzetta Pasolini, entrata da via Azzo Gardino 65/b. Anticipiamo qui alcuni appunti di (doppia)  [\u2026]\n\nThe post [Ride\u2026 in guerra. Note proletkultiste sul cinema working class](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/12/ride-in-guerra/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/12/ride-in-guerra/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 06 Dec 2018 08:00:05 +0000",
      "date_published": 1544101221
    },
    {
      "post_id": 153,
      "title": "Nuove ibridazioni nel cinema working class: The Harvest",
      "body": "Pochi giorni fa, recensendo i film Ride di Valerio Mastandrea e In guerra di St\u00e9phane Briz\u00e9, Wu Ming 4 ha scritto: \u00ab\u00c8 bello ipotizzare \u2013 bogdanovianamente \u2013 che sar\u00e0 il fantastico proletario a liberarci dalla visione sacrificale e vittimaria della classe, portandoci fuori dal vicolo cieco, verso nuovi cieli e nuove terre. Quelli che bisogna essere capaci [\u2026]\n\nThe post [Nuove ibridazioni nel cinema working class: The Harvest](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/12/the-harvest/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/12/the-harvest/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 10 Dec 2018 08:00:20 +0000",
      "date_published": 1544446812
    },
    {
      "post_id": 154,
      "title": "I marziani e i titoli di coda. Fonti, spigolature e approfondimenti dall\u2019officina di #Proletkult",
      "body": "\u2013 E i titoli di coda? \u2013 ci hanno domandato lettori e lettrici al termine delle presentazioni di Proletkult, - Ve li siete dimenticati? Detta cos\u00ec, pu\u00f2 sembrare che una sezione con quel titolo sia tanto consueta in un romanzo quanto lo \u00e8 al termine di un qualunque film. O quantomeno che si tratti di un [\u2026]\n\nThe post [I marziani e i titoli di coda. Fonti, spigolature e approfondimenti dall'officina di #Proletkult](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/12/proletkult-titoli-di-coda/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/12/proletkult-titoli-di-coda/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Wed, 12 Dec 2018 11:25:13 +0000",
      "date_published": 1544619614
    },
    {
      "post_id": 155,
      "title": "L\u2019Uomo Calamita. Letteratura sotto il tendone, acrobazie sulla parola.",
      "body": "Un anno fa, nei giorni dopo Natale, al teatro \"G. Spontini\" di Maiolati Spontini (AN) , andava in scena - senza tante fanfare - un primo assaggio di Uomo Calamita 1945, spettacolo di letteratura, musica e circo, ideato da Giacomo Costantini e Wu Ming 2. Non si trattava per\u00f2 di un vero e proprio debutto e [\u2026]\n\nThe post [L'Uomo Calamita. Letteratura sotto il tendone, acrobazie sulla parola.](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/12/luomo-calamita-letteratura-sotto-il-tendone-acrobazie-sulla-parola/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/12/luomo-calamita-letteratura-sotto-il-tendone-acrobazie-sulla-parola/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Fri, 14 Dec 2018 10:58:51 +0000",
      "date_published": 1544792486
    },
    {
      "post_id": 156,
      "title": "In cosa si stanno trasformando i Gilet Gialli? Materiali e spunti raccolti nelle ultime due settimane",
      "body": "Nelle scorse settimane, su Twitter abbiamo segnalato diversi testi e video che ci sembravano rendere conto della situazione francese, della sua complessit\u00e0 e della sua ricchezza, proponendo chiavi di lettura non banali. Oggi abbiamo risegnalato tutti di fila i materiali pi\u00f9 significativi, costruendo anche un \u00abmomento\u00bb. Si intitola In cosa si trasformeranno i Gilets Jaunes? [\u2026]\n\nThe post [In cosa si stanno trasformando i Gilet Gialli? Materiali e spunti raccolti nelle ultime due settimane](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/12/gilet-gialli/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/12/gilet-gialli/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Sun, 16 Dec 2018 11:48:00 +0000",
      "date_published": 1545051684
    },
    {
      "post_id": 157,
      "title": "Guerriglia odonomastica: una rivolta contro i nomi che abitiamo, per conoscere le nostre citt\u00e0",
      "body": "Cos'\u00e8 la \u00abguerriglia odonomastica\u00bb? Su Giap, negli ultimi anni, abbiamo fatto diversi esempi. Si tratta di azioni e performances il cui scopo \u00e8 reintitolare dal basso vie e piazze delle nostre citt\u00e0 \u2013 o aggiungere informazioni ai loro nomi per cambiare senso all'intitolazione. Una via pu\u00f2 essere reintitolata alla luce del sole, durante cortei o altre iniziative [\u2026]\n\nThe post [Guerriglia odonomastica: una rivolta contro i nomi che abitiamo, per conoscere le nostre citt\u00e0](https://www.wumingfoundation.com/giap/2018/12/guerriglia-odonomastica/)  appeared first on [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap) .\n\n\n\nhttps://www.wumingfoundation.com/giap/2018/12/guerriglia-odonomastica/\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 17 Dec 2018 11:21:29 +0000",
      "date_published": 1545051684
    },
    {
      "post_id": 158,
      "title": "Speciale #Proletkult: seconda ristampa e nuove recensioni",
      "body": "- Proletkult \u00e8 alla sua terza edizione in meno di due mesi, e continuano ad arrivare recensioni. Dopo lo speciale del 3 novembre, del 16 novembre e del 4 dicembre scorsi, ecco la quarta ondata. Buona lettura. \u00abCome sempre accade con la fantascienza migliore, siamo davanti a un\u2019opera politica e non d...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Wed, 19 Dec 2018 08:00:39 +0000",
      "date_published": 1545224499
    },
    {
      "post_id": 159,
      "title": "Calendario di Wu Ming, inverno 2019. Presentazioni, reading, conferenze, #Proletkult",
      "body": "6 gennaio Aprono le iscrizioni per il 6\u00b0 Laboratorio di Scrittura Collettiva Meticcia condotto da Wu Ming 2 all\u2019Universit\u00e0 di Bologna. Dettagli qui. 11 gennaio PADOVA Wu Ming presenta Proletkult AltrAgricoltura NordEst - corso Australia, 61. A cura di Catai. Solidariet\u00e0 al Catai per l'incursione neo...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Fri, 21 Dec 2018 06:50:02 +0000",
      "date_published": 1545397755
    },
    {
      "post_id": 160,
      "title": "Dopo #Proletkult, La macchina del vento. Un romanzo ambientato a Ventotene dal 1939 al 1943",
      "body": "di Wu Ming 1 Nel 2005, pochi mesi dopo l'uscita di New Thing, mi venne l'idea di un romanzo ambientato al confino politico di Ventotene. Per svilupparla, mi misi a leggere ricostruzioni storiche e svariate memorie e biografie di confinati e confinate. Una pubblicistica vasta, in gran parte fuori cat...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Wed, 02 Jan 2019 08:04:30 +0000",
      "date_published": 1546520588
    },
    {
      "post_id": 161,
      "title": "La Procura di Torino chiede la sorveglianza speciale\u2026 per chi ha lottato contro l\u2019ISIS",
      "body": "Due giorni fa la Procura di Torino ha notificato una richiesta di sorveglianza speciale \u2013 con divieto di dimora a Torino \u2013 per \u00abpericolosit\u00e0 sociale\u00bb nei confronti di cinque attiviste e attivisti dei movimenti cittadini. L'udienza si terr\u00e0 il 23 gennaio. Tre di questi \u00absocialmente pericolosi\u00bb li con...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Sat, 05 Jan 2019 09:43:35 +0000",
      "date_published": 1546693296
    },
    {
      "post_id": 162,
      "title": "Per H\u00eewa Bosco, morto al confine tra Siria e Turchia, primo caduto italiano nella rivoluzione in #Rojava",
      "body": "\u00c8 la notizia che da tempo temevamo di ricevere. La morte \u00e8 sempre stata ai margini del quadro, sottesa a ogni discorso, a ogni aggiornamento sulla situazione, da quando compagne e compagni hanno cominciato a partire per la Siria del Nord con l'intenzione di dare un contributo alla rivoluzione del co...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 08 Jan 2019 10:32:30 +0000",
      "date_published": 1546952483
    },
    {
      "post_id": 163,
      "title": "Speciale Proletkult: recensioni a UFO, interviste, incontri ravvicinati, una stroncatura sui generis\u2026 e un film di Tarkovskij",
      "body": "- Ecco un nuovo speciale su Proletkult, forse il pi\u00f9 inatteso e variegato che abbiamo composto da quand'\u00e8 uscito il libro. \u00c8 infatti, come vedrete qualcosa di pi\u00f9 di una semplice rassegna di recensioni e interviste. Cominciamo con quella che \u2013 senza nulla togliere alle altre \u2013 ci sembra la riflessio...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 10 Jan 2019 09:38:36 +0000",
      "date_published": 1547125255
    },
    {
      "post_id": 164,
      "title": "Partigiani migranti. La Resistenza internazionalista contro il fascismo italiano.",
      "body": "di Wu Ming 2 Qualche settimana fa, poco prima di Natale, attraverso l'account twitter dell'ANPI Brescia, siamo incappati nell'ennesimo tentativo di ridurre la Resistenza italiana a un movimento patriottico, bianco e nazionalista, \u00abcontro la straniero\u00bb. I #partigiani combattevano contro i fascisti, i...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 15 Jan 2019 08:08:35 +0000",
      "date_published": 1547557294
    },
    {
      "post_id": 165,
      "title": "La guerra preventiva contro la nuova traduzione del Signore degli Anelli",
      "body": "\u00abS'ode a destra uno squillo di tromba\u2026\u00bb Siamo stati tirati in ballo in una polemica sulla nuova traduzione del Signore degli Anelli, della quale ci siamo occupati in precedenza qui su Giap, nella seconda parte di un post. Una polemica che avrebbe forse una qualche ragione d'essere se la suddetta tra...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Wed, 16 Jan 2019 15:30:19 +0000",
      "date_published": 1547653448
    },
    {
      "post_id": 166,
      "title": "Surgelati. Un racconto a suon di fumetti, scritto a 14 mani e prodotto da lettrici e lettori.",
      "body": "Il 15 dicembre del 2013, al Teatro Comunale di Servigliano (FM)  andava in scena per la prima volta Surgelati. Opera a dieci mani per scrittore e rock band, uno spettacolo scritto, declamato e suonato da Wu Ming 2 e dalla Contradamerla, gruppo musicale marchigiano-salentino, con base in una cascina s...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Fri, 18 Jan 2019 08:49:06 +0000",
      "date_published": 1547816479
    },
    {
      "post_id": 167,
      "title": "Gli incontrollati fantasy su Norma Cossetto, 1a parte | Una kolossale foiba nell\u2019acqua: il film Rosso Istria",
      "body": "[WM: In vista del Giorno del Ricordo 2019, con questo post inauguriamo una miniserie scritta dal gruppo di lavoro Nicoletta Bourbaki, dedicata alla figura che pi\u00f9 di ogni altra \u00e8 divenuta l'icona della questione \u00abfoibe\u00bb: Norma Cossetto. Nicoletta Bourbaki ha esaminato minuziosamente il recente film ...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 22 Jan 2019 08:00:44 +0000",
      "date_published": 1548162102
    },
    {
      "post_id": 168,
      "title": "Lettera di Piersante Paneghel, zio di Valeria Solesin, ai 5 internazionalisti di #Torino che hanno lottato contro l\u2019ISIS in #Siria",
      "body": "[WM: Oggi al Tribunale di Torino si terr\u00e0 l'udienza per stabilre se Paolo, Eddi, Jak, Davide e Jacopo, i cinque italiani che hanno sostenuto la lotta all\u2019ISIS in Siria, siano o meno \u00absocialmente pericolosi\u00bb. La richiesta della Procura \u00e8 di metterli sotto \u00absorveglianza speciale\u00bb. Ne abbiamo parlato q...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Wed, 23 Jan 2019 06:29:23 +0000",
      "date_published": 1548248503
    },
    {
      "post_id": 169,
      "title": "Django Unfoibed, Nicoletta Bourbaki e l\u2019Instant Karma: cosa sta succedendo a #Treviso?",
      "body": "A Treviso il centro sociale Django, da tempo sotto attacco, invita il gruppo di lavoro Nicoletta Bourbaki a presentare la sua guida alle bufale storiche in rete Questo chi lo dice? E perch\u00e9? La destra cittadina, poi regionale, poi nazionale insorge: dichiarazioni di fuoco! Paginate di giornali! Serv...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Fri, 25 Jan 2019 10:23:38 +0000",
      "date_published": 1548421283
    },
    {
      "post_id": 170,
      "title": "Gli incontrollati fantasy su Norma Cossetto, 1a parte | Una kolossale foiba nell\u2019acqua: il film Rosso Istria (and more)",
      "body": "[WM: In vista del Giorno del Ricordo 2019, con questo post inauguriamo una miniserie scritta dal gruppo di lavoro Nicoletta Bourbaki, dedicata alla figura che pi\u00f9 di ogni altra \u00e8 divenuta l'icona della questione \u00abfoibe\u00bb: Norma Cossetto. Nicoletta Bourbaki ha esaminato minuziosamente il recente film ...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 22 Jan 2019 08:00:44 +0000",
      "date_published": 1549042622
    },
    {
      "post_id": 171,
      "title": "Lettera di Piersante Paneghel, zio di Valeria Solesin, ai 5 internazionalisti di #Torino che hanno lottato contro l\u2019ISIS in #Siria",
      "body": "[WM: Oggi al Tribunale di Torino si terr\u00e0 l'udienza per stabilre se Paolo, Eddi, Jak, Davide e Jacopo, i cinque italiani che hanno sostenuto la lotta all\u2019ISIS in Siria, siano o meno \u00absocialmente pericolosi\u00bb. La richiesta della Procura \u00e8 di metterli sotto \u00absorveglianza speciale\u00bb. Ne abbiamo parlato q...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Wed, 23 Jan 2019 06:29:23 +0000",
      "date_published": 1549042622
    },
    {
      "post_id": 172,
      "title": "Django Unfoibed, Nicoletta Bourbaki e l\u2019Instant Karma: cosa sta succedendo a #Treviso?",
      "body": "A Treviso il centro sociale Django, da tempo sotto attacco, invita il gruppo di lavoro Nicoletta Bourbaki a presentare la sua guida alle bufale storiche in rete Questo chi lo dice? E perch\u00e9? La destra cittadina, poi regionale, poi nazionale insorge: dichiarazioni di fuoco! Paginate di giornali! Serv...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Fri, 25 Jan 2019 10:23:38 +0000",
      "date_published": 1549042622
    },
    {
      "post_id": 173,
      "title": "Gli incontrollati fantasy su Norma Cossetto, 2a parte | Cosa sappiamo davvero di questa storia?",
      "body": "[WM: Dopo l'analisi del film Red Land / Rosso Istria, e prima di occuparsi del libro Foibe rosse, il gruppo di lavoro Nicoletta Bourbaki risale a quel che si sa davvero della morte di Norma Cossetto, analizzando le svariate ricostruzioni circolate dall'immediato dopoguerra fino ad oggi. La strategia...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 29 Jan 2019 08:00:31 +0000",
      "date_published": 1549042622
    },
    {
      "post_id": 174,
      "title": "Scongeliamoci! Resistenze in Cirenaica e una serata per Surgelati.",
      "body": "Sono trascorsi tredici giorni da quando, il 18 gennaio, abbiamo lanciato la campagna di raccolta fondi per stampare la graphic-rock-novel Surgelati, scritta, suonata e disegnata da Wu Ming 2, Contradamerla, David Biagioni e Nicola Gobbi. Pi\u00f9 sotto, dopo gli asterischi, trovate nuove informazioni, ma...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Fri, 01 Feb 2019 09:17:24 +0000",
      "date_published": 1549042622
    },
    {
      "post_id": 175,
      "title": "Gli incontrollati fantasy su Norma Cossetto, 3a parte | Leggende metropolitane e ricatti morali. Con un appello agli storici: rialzate la testa!",
      "body": "[WM: Nella prima puntata di questa miniserie, il gruppo di lavoro Nicoletta Bourbaki ha smontato il film Red Land - Rosso Istria, elencandone anche i committenti politici e i mandanti ideologici. Nella seconda puntata, ha ricostruito la genealogia delle innumerevoli dicerie che circondano la morte d...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 05 Feb 2019 07:55:11 +0000",
      "date_published": 1549458091
    },
    {
      "post_id": 176,
      "title": "Quando le eteronavi atterravano a Torino. Antonio Gramsci e la \u201cquistione bogdanoviana\u201d.",
      "body": "[Nei titoli di coda di Proletkult abbiamo accennato alla \u00abmisteriosa traduzione a quattro mani di Stella Rossa\u00bb che Antonio Gramsci avrebbe completato insieme a Julja \u0160ucht. Ma gli incontri ravvicinati del quinto tipo tra il marxista italiano pi\u00f9 studiato nel mondo e i socialisti marziani di Aleksan...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 11 Feb 2019 10:19:48 +0000",
      "date_published": 1549890087
    },
    {
      "post_id": 177,
      "title": "Il Taglio \u2013 ancora sulla letteratura working class di Anthony Cartwright",
      "body": "I romanzi di Anthony Cartwright sono atti d'amore. Amore per chi ha perso: calciatori fuori tempo massimo; ex-pugili che rimpiangono il ring; madri di vent'anni o di quaranta, con due lavori o nessun lavoro, con figli piccoli o gi\u00e0 troppo grandi. Amore per la gloriosa classe operaia del Regno Unito,...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Wed, 13 Feb 2019 11:30:19 +0000",
      "date_published": 1550062871
    },
    {
      "post_id": 178,
      "title": "L\u2019Unit\u00e0 contro i profughi istriani: l\u2019ennesima citazione-bufala",
      "body": "Nei giorni scorsi, come accade ogni anno nei dintorni del 10 febbraio, \u00e8 circolato in modo virale un certo meme, diffuso sui social anche da VIP, per esempio dal cantante di destra Enrico Ruggeri. Si tratta di un presunto virgolettato tratto da un articolo de L'Unit\u00e0 del 1946. Sono poche frasi piene...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 14 Feb 2019 10:24:10 +0000",
      "date_published": 1550149257
    },
    {
      "post_id": 179,
      "title": "Speciale #Proletkult | Incontri ravvicinati e crossover, da Senigallia alla Finlandia.",
      "body": "Continuiamo a segnalare, perch\u00e9 continuano a uscirne, le recensioni di Proletkult pi\u00f9 interessanti delle ultime settimane. Per chi se li fosse persi, ricordiamo che sul sito della casa editrice Einaudi sono stati pubblicati i titoli di coda del romanzo, nonch\u00e9 un articolo che indaga i rapporti tra A...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Fri, 15 Feb 2019 08:36:16 +0000",
      "date_published": 1550235914
    },
    {
      "post_id": 180,
      "title": "Nuova edizione speciale per #StellaRossa: ecco il primo capitolo",
      "body": "di Kollektiv Ulyanov \u00c8 ormai passato un po' di tempo dalla pubblicazione congiunta di Stella Rossa e Proletkult. Molti di voi crediamo abbiano gi\u00e0 letto il romanzo di Aleksandr Bogdanov, che ha ispirato l'ultima fatica di Wu Ming, che a loro volta hanno stimolato la riscoperta di un autore dimentica...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 19 Feb 2019 08:00:55 +0000",
      "date_published": 1550581258
    },
    {
      "post_id": 181,
      "title": "Speciale #Surgelati2019 | Video, segnalazioni, voci nell\u2019etere.",
      "body": "Quello che vedete qui sopra \u00e8 l'ultimo video che abbiamo pubblicato per la campagna crowdfunding di Surgelati, la graphic-rock-novel con i disegni di Nicola Gobbi, la voce di Wu Ming 2, le musiche della Contradamerla e la sceneggiatura di David Biagioni. Mentre scorrono le immagini, David e Nicola r...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 21 Feb 2019 09:48:22 +0000",
      "date_published": 1550754060
    },
    {
      "post_id": 182,
      "title": "Gasparri, \u00e8 Lei? Qualche parola su Paolo Mieli, in occasione di un suo programma TV sulle #foibe \u2013 di Nicoletta Bourbaki (and more)",
      "body": "Abbiamo gi\u00e0 avuto modo di definire Paolo Mieli \u00abda ormai vent\u2019anni [\u2026] il testimonial n. 1 e il primo officiante di ogni rituale basato sul clich\u00e9 \"il fascismo ha fatto anche cose buone\".\u00bb Su Mieli, per\u00f2, andrebbe fatto un discorso pi\u00f9 generale. Allievo di Renzo De Felice in anni ormai remoti, viene...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 26 Feb 2019 08:46:07 +0000",
      "date_published": 1551800889
    },
    {
      "post_id": 183,
      "title": "La Gang sostiene #Surgelati2019 \u2013 Il video di Marino Severini",
      "body": "Siamo davvero onorati e orgogliosi che Marino Severini della Gang abbia voluto sostenere il nostro progetto Surgelati con il video qui sopra. Anzitutto, perch\u00e9 il brano Marenostro, eseguito in versione acustica, chitarra e voce, \u00e8 strettamente legato al tema della nostra graphic-rock-novel e al modo...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Wed, 27 Feb 2019 13:17:15 +0000",
      "date_published": 1551800889
    },
    {
      "post_id": 184,
      "title": "Ipocrisie del secolo: la criminalizzazione italiana delle #Ypg. Solidariet\u00e0 a Luisi Caria",
      "body": "di Davide Grasso * Questo mese di marzo, oltre ad essere il primo anniversario della caduta della citt\u00e0 rivoluzionaria siriana di Afrin e il primo mese senza califfato in Siria, sar\u00e0 il mese della tentata criminalizzazione degli italiani che il califfato, in Siria, lo hanno combattuto. Proprio mentr...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Fri, 01 Mar 2019 10:53:25 +0000",
      "date_published": 1551800889
    },
    {
      "post_id": 185,
      "title": "#Surgelati2019, la volata finale. Ultime due settimane di raccolta.",
      "body": "Iniziamo il conto alla rovescia per il crowdfunding di Surgelati con due ottime notizie, che ci auguriamo siano di buon auspicio da qui a gioved\u00ec 14 marzo, ultimo giorno di raccolta per la nostra graphic-rock-novel. La prima notizia ha bisogno di una piccola premessa. Come ogni progetto della Wu Min...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 04 Mar 2019 09:00:05 +0000",
      "date_published": 1551800889
    },
    {
      "post_id": 186,
      "title": "1999 \u2013 2019: #20annidiQ. Un\u2019edizione speciale in arrivo e altre iniziative in cantiere",
      "body": "Domani, mercoled\u00ec 6 marzo 2019, sar\u00e0 il ventesimo anniversario dell'uscita di Q in libreria. Il primo anno di Q fu per noi vorticoso: vendette subito molto pi\u00f9 del previsto e fu ristampato svariate volte, arriv\u00f2 nella cinquina finale del Premio Strega e poi al quarto posto \u2013 noi, com'\u00e8 noto, non ci ...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 05 Mar 2019 07:30:58 +0000",
      "date_published": 1551800889
    },
    {
      "post_id": 187,
      "title": "I Satanisti ammazzano al sabato \u2013 di Selene Pascarella, 1a puntata (di 3)",
      "body": ", [Dopo l'inchiesta di Wu Ming 1 dell'ottobre scorso, che a sua volta aggiornava un lavoro avviato pi\u00f9 di vent'anni fa quando ci chiamavamo Luther Blissett, riprendiamo il discorso sulle teorie del complotto e su come affrontarle, ospitando su Giap una miniserie in tre puntate scritta da Selene Pasc...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 07 Mar 2019 08:04:11 +0000",
      "date_published": 1552159355
    },
    {
      "post_id": 188,
      "title": "Da Bologna alla Sicilia prosegue la guerriglia. Tre azioni notturne, un articolo di WM1 su Linus e torna Resistenze in Cirenaica",
      "body": "Per la precisione: tre azioni di guerriglia odonomastica, un articolo di Wu Ming 1 sull'esperienza di Resistenze in Cirenaica e una serata a cura proprio di Resistenze in Cirenaica. A cinque mesi di distanza dalla giornata Viva Menilicchi!, in Sicilia proseguono gli interventi sui nomi fascisti e co...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Sun, 10 Mar 2019 09:02:45 +0000",
      "date_published": 1552223621
    },
    {
      "post_id": 189,
      "title": "Una cosa oscura, senza pregio. Con lo splendido libro d\u2019esordio di Andrea Olivieri, ritorna la collana #QuintoTipo diretta da Wu Ming 1",
      "body": "Ricordiamo Louis Adamic soprattutto come l'autore di un libro \u00abdi culto\u00bb, di quelli che \u00e8 facile fraintendere, che a maneggiarli scottano le dita, che incatenano i loro autori a immagini stereotipate: Dynamite: The Story of Class Violence in America, scritto nel 1931 e riscritto nel 1934. Eppure, pr...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 12 Mar 2019 09:25:59 +0000",
      "date_published": 1552395655
    },
    {
      "post_id": 190,
      "title": "I Satanisti ammazzano al sabato \u2013 di Selene Pascarella, 2a puntata (di 3)",
      "body": "[Dopo la prima puntata, pubblicata gioved\u00ec scorso, l'inchiesta di Selene Pascarella entra nel vivo della cronaca nera e giudiziaria italiana degli ultimi decenni, fino a prendere di petto la pi\u00f9 celebre tra le \u00abpiste esoteriche\u00bb e/o \u00absataniche\u00bb: quella relativa al \u00abMostro di Firenze\u00bb, una teoria del...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 14 Mar 2019 08:00:43 +0000",
      "date_published": 1552568574
    },
    {
      "post_id": 191,
      "title": "La macchina del vento, il nuovo romanzo di Wu Ming 1, uscir\u00e0 il 16 aprile 2019. Ecco la copertina e le prime date",
      "body": "WM1: La macchina del vento, come spiegavo a gennaio, l'avevo in testa dal 2005, e quasi non mi pare vero che questa storia stia per esistere come libro, per arrivarmi in mano stampata, rilegata, finalmente tangibile. Nondimeno, ci siamo: il testo \u00e8 andato in tipografia e raggiunger\u00e0 le librerie tra ...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Sat, 16 Mar 2019 07:45:19 +0000",
      "date_published": 1552914060
    },
    {
      "post_id": 192,
      "title": "Scongelati! Termina col botto la raccolta per la nostra graphic-rock-novel.",
      "body": "Si \u00e8 conclusa ieri, domenica 17 marzo, la campagna per finanziare Surgelati -spettacolo di parole e musica scritto da Wu Ming 2 + Contradamerla, registrato in studio e affiancato dal racconto a fumetti di David Biagioni e Nicola Gobbi. Il contatore del crowdfunding su Produzioni dal Basso dice che ...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 18 Mar 2019 09:02:00 +0000",
      "date_published": 1552914060
    },
    {
      "post_id": 193,
      "title": "Calendario di Wu Ming, primavera 2019. Presentazioni, reading, conferenze, performances, #Proletkult, #Lamacchinadelvento",
      "body": "20 marzo TORINO Wu Ming presenta Proletkult h.18, Unione Culturale \u2013 via C. Battisti, 4 nell\u2019ambito del festival Slavika. 23 marzo CASTENASO (BO)  Wu Ming presenta Proletkult Ne discuter\u00e0 con gli autori Alessandra Calanchi h.21, Biblioteca Comunale Casa Bondi via XXI ottobre 7/2 nell'ambito del festi...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 19 Mar 2019 07:56:39 +0000",
      "date_published": 1553000528
    },
    {
      "post_id": 194,
      "title": "I Satanisti ammazzano al sabato \u2013 di Selene Pascarella, terza e ultima puntata",
      "body": "[Nella terza e ultima puntata della sua inchiesta (qui \u2192 la prima e la seconda) , Selene Pascarella si interroga su quali siano i vizi di procedura, oltrech\u00e9 di mentalit\u00e0 degli inquirenti, che trasformano la \u00abpista satanica\u00bb in un dispositivo \u2013 questo s\u00ec \u2013 diabolico, nel senso etimologico del termine...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 21 Mar 2019 07:49:49 +0000",
      "date_published": 1553173280
    },
    {
      "post_id": 195,
      "title": "Speciale #Proletkult | Lo spazio profondo e l\u2019utopia. Recensioni, classifiche, approfondimenti.",
      "body": "Siamo ormai arrivati alla primavera, Proletkult \u00e8 uscito in autunno, il 23 ottobre dell'anno scorso, eppure questo speciale del mese di marzo \u00e8 il pi\u00f9 ricco tra tutti quelli che abbiamo composto finora, segno che il romanzo continua a suscitare interesse ben al di l\u00e0 del suo arrivo in libreria. Alla...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 26 Mar 2019 10:41:32 +0000",
      "date_published": 1553605275
    },
    {
      "post_id": 196,
      "title": "La visione dal basso. Una conversazione tra Wu Ming 1 e Italian Limes su clima, territorio, confini, esplorazioni",
      "body": "[Italian Limes \u00e8 un collettivo di architetti, designer e scienziati che lavora sui rapporti tra storia, geografia e cambiamento climatico. Se ne \u00e8 parlato sul blog di Alpinismo Molotov e alla seconda edizione di Diverso il suo rilievo, la festa galattica di AM (altopiano di Macereto, Monti Sibillini...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 28 Mar 2019 07:45:07 +0000",
      "date_published": 1553778065
    },
    {
      "post_id": 197,
      "title": "Il boomerang colpisce (prima) in Friuli-Venezia Giulia: l\u2019accusa di \u00abnegazionismo delle #foibe\u00bb si abbatte sul suo stesso creatore (Raoul Pupo)",
      "body": "Pochi giorni fa, il consiglio regionale del Friuli Venezia Giulia ha approvato una mozione presentata dai consiglieri Piero Camber e Giuseppe Ghersinich (rispettivamente Forza Italia e Lega)  con cui si impegna la giunta di destra a non finanziare associazioni culturali che divulghino in qualsiasi fo...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Fri, 29 Mar 2019 12:16:30 +0000",
      "date_published": 1553864538
    },
    {
      "post_id": 198,
      "title": "Il boomerang colpisce (prima) in Friuli-Venezia Giulia: l\u2019accusa di \u00abnegazionismo delle #foibe\u00bb si abbatte sul suo stesso creatore (Raoul Pupo)",
      "body": "Pochi giorni fa, il consiglio regionale del Friuli Venezia Giulia ha approvato una mozione presentata dai consiglieri Piero Camber e Giuseppe Ghersinich (rispettivamente Forza Italia e Lega)  con cui si impegna la giunta di destra a non finanziare associazioni culturali che divulghino in qualsiasi fo...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Fri, 29 Mar 2019 12:16:30 +0000",
      "date_published": 1554120148
    },
    {
      "post_id": 199,
      "title": "Fuori dalle secche. Il teatrino politico-mediatico e l\u2019autonomia della lotta #notav \u2013 di Wu Ming 1",
      "body": "Non nascondiamocelo: il movimento No Tav ha passato un \u00abbrutto quarto d'ora\u00bb lungo un anno. Ne sta uscendo, non senza fatica ma con una nuova consapevolezza. Domenica 31 marzo 2019, al Cinema Massimo di Torino si \u00e8 svolto l'incontro \u00abLa fabbrica del consenso\u00bb, organizzato dal Controsservatorio Valsu...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 04 Apr 2019 13:00:27 +0000",
      "date_published": 1554465730
    },
    {
      "post_id": 200,
      "title": "Anteprima #Lamacchinadelvento: un estratto del capitolo 1. In libreria dal 16 aprile 2019",
      "body": "[Tra una settimana esatta uscir\u00e0 La macchina del vento, il nuovo romanzo di Wu Ming 1. Su Giap se ne \u00e8 parlato per la prima volta all'inizio dell'anno; qualche settimana fa abbiamo pubblicato in anteprima la copertina e il calendario delle prime presentazioni; oggi pubblichiamo un estratto dal capit...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 09 Apr 2019 06:30:59 +0000",
      "date_published": 1554811313
    },
    {
      "post_id": 201,
      "title": "La macchina del vento di Wu Ming 1 comincia il suo viaggio",
      "body": "\ufeffL'incipit de La macchina del vento letto da Wu Ming 1. Per attivare i sottotitoli, clicca su \u00ab[CC]\u00bb e scegli \u00abItalian\u00bb. - Eccoci qui. Da oggi, 16 aprile 2019, La macchina del vento \u00e8 in libreria. La prima presentazione sar\u00e0 a Roma, dopodomani, gioved\u00ec 18 aprile. Appuntamento alle h.18:30 al Communi...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 15 Apr 2019 22:00:05 +0000",
      "date_published": 1555502456
    },
    {
      "post_id": 202,
      "title": "Una Liberazione degna di Houdini. L\u2019Uomo Calamita in anteprima al teatro \u00abLaura Betti\u00bb",
      "body": "Dopo una fase di \"studio\" che dura dall'autunno del 2017, siamo finalmente pronti per presentare in anteprima L'Uomo Calamita, uno spettacolo di circo, musica e letteratura, scritto e interpretato da Giacomo Costantini, Fabrizio \"Cloyne\" Baioni e Wu Ming 2. La vicenda si svolge a Corniolo, un paese ...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 22 Apr 2019 08:26:24 +0000",
      "date_published": 1555935347
    },
    {
      "post_id": 203,
      "title": "Il fabbro di Oxford, di Wu Ming 4. Scritti e interventi su #Tolkien",
      "body": "Uscir\u00e0 e verr\u00e0 presentato al Salone Internazionale del Libro di Torino il 12 maggio, il nuovo libro di Wu Ming 4 dedicato all'opera di J.R.R.Tolkien, il secondo dopo Difendere la Terra di Mezzo (Odoya, 2013, ripubblicato nel 2018) . Si intitola Il fabbro di Oxford e raccoglie gli interventi pubblici ...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Fri, 26 Apr 2019 07:25:50 +0000",
      "date_published": 1556280063
    },
    {
      "post_id": 204,
      "title": "Speciale #Lamacchinadelvento: \u00abProletari di tutti gli universi paralleli unitevi!\u00bb",
      "body": "La macchina del vento di Wu Ming 1 \u00e8 uscito da poco pi\u00f9 di dieci giorni ed \u00e8 stato ristampato dopo sole 48 ore. Grazie a tutte e tutti coloro che l'hanno gi\u00e0 preso, letto, commentato, e \u2013 naturalmente \u2013 grazie a chi lo prender\u00e0, legger\u00e0, commenter\u00e0 da qui in avanti. Abbiamo gi\u00e0 molto materiale [\u2026]\n\n...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 29 Apr 2019 12:59:23 +0000",
      "date_published": 1556625670
    },
    {
      "post_id": 205,
      "title": "Gomito a gomito coi neofascisti? Mai. Ovvero: perch\u00e9 non andremo al #SalonedelLibro di #Torino",
      "body": "La settimana scorsa abbiamo annunciato la partecipazione di Wu Ming 4 al Salone Internazionale del Libro di Torino, il 12 maggio, per presentare l'antologia di suoi scritti su J.R.R. Tolkien Il Fabbro di Oxford, in uscita per la casa editrice Eterea. Oggi annunciamo che la presentazione \u00e8 annullata....\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Sat, 04 May 2019 22:36:07 +0000",
      "date_published": 1557144079
    },
    {
      "post_id": 206,
      "title": "Via i neofascisti dal Salone del Libro. Abbiamo vinto. Ecco alcune cose da imparare per la prossima volta.",
      "body": "L'antifascismo ha ottenuto un risultato importante, che far\u00e0 precedente: Casapound \u00e8 fuori dal Salone internazionale del libro di Torino. Aprire la contraddizione \u00e8 servito, eccome se \u00e8 servito. Dare un segnale chiaro \u00e8 stato determinante. Grazie a tutte e tutti quelli che, insieme a noi, lo hanno d...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 09 May 2019 05:30:06 +0000",
      "date_published": 1557403216
    },
    {
      "post_id": 207,
      "title": "La resistenza \u00abitaliana\u00bb: multietnica, creola, internazionalista e migrante",
      "body": "La Resistenza \u00abitaliana\u00bb non \u00e8 un'epopea solo nazionale e nemmeno solo bianca. Nella nostra guerra di liberazione combatterono partigiani di oltre cinquanta nazionalit\u00e0 e da ogni continente. La Resistenza al fascismo italiano cominci\u00f2 nelle colonie d'oltremare e vi presero parte anche italiani. La R...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Sun, 12 May 2019 09:03:17 +0000",
      "date_published": 1557748816
    },
    {
      "post_id": 208,
      "title": "Sentieri, fantasmi e parole. Irene Cecchini intervista Wu Ming 2 sulle \u00abnuove geografie letterarie\u00bb",
      "body": "\u00abFinch\u00e9 parliamo di propriet\u00e0 private, istituzioni o cimiteri, sembra facile stabilire un confine. Dentro/fuori. Ma gi\u00e0 se consideriamo una vallata, una citt\u00e0, o lo spazio che nomino quando dico \u201cqui\u201d, \u00e8 molto complicato deciderne l\u2019estensione. I luoghi nascono come incroci di percorsi, e quindi son...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 14 May 2019 07:49:19 +0000",
      "date_published": 1557835215
    },
    {
      "post_id": 209,
      "title": "Sarnano \u201944. Storia e leggenda di \u00abquella partita di calcio tra partigiani e nazisti\u00bb",
      "body": "[Anche una storia vera, se raccontata omettendone il contesto, si trasforma in narrazione tossica. Ce lo dimostrano Matteo Petracci (storico, tra le altre cose membro del gruppo Nicoletta Bourbaki)  e Simone Vecchioni (grande conoscitore e narratore dell'Appennino marchigiano, membro di Alpinismo Mol...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Sat, 18 May 2019 08:36:06 +0000",
      "date_published": 1558180824
    },
    {
      "post_id": 210,
      "title": "Come un incendio d\u2019estate secca e ventosa. #20annidiQ: l\u2019edizione speciale, la mostra a #Bologna, l\u2019incontro con Prosperi e Ginzburg",
      "body": "Oggi, marted\u00ec 21 maggio, arriva in libreria l'edizione speciale di Q a tiratura limitata ideata per il ventennale: copertina rigida, introduzione nostra intitolata \u00abVent'anni dopo\u00bb, mappe e una nuova sezione di immagini, anche a colori. Il 4 giugno invece, sempre di marted\u00ec, la Biblioteca dell'Archi...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 20 May 2019 06:45:52 +0000",
      "date_published": 1558440018
    },
    {
      "post_id": 211,
      "title": "Speciale #Lamacchinadelvento: reading, interviste, recensioni",
      "body": "La macchina del vento \u00e8 uscito da poco pi\u00f9 di un mese e proprio oggi sono arrivate in libreria le copie della terza edizione. Dall'ultimo speciale tutto ha continuato a muoversi: il tour conta gi\u00e0 nove presentazioni e la decima \u00e8 imminente (dettagli in fondo a questo post) ; sono uscite diverse recen...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 23 May 2019 08:54:46 +0000",
      "date_published": 1558612815
    },
    {
      "post_id": 212,
      "title": "Sui veri risultati italiani delle Europee 2019. Non facciamoci abbagliare da percentuali di percentuali",
      "body": "[Stamane abbiamo pubblicato su Twitter una catena di tweet coi nostri primi spunti di riflessione sul risultato elettorale. Abbiamo deciso di pubblicarli anche qui, in forma di articolo, con alcune modifiche e integrazioni. Buona lettura. WM] Un solo esempio per far capire quanto l'astensione al 44%...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 27 May 2019 10:16:56 +0000",
      "date_published": 1558958417
    },
    {
      "post_id": 213,
      "title": "#Proletkult e #Lamacchinadelvento. Nuove recensioni, interviste, video, calendario delle prossime date",
      "body": "Sette mesi dopo l'uscita, il nostro Proletkult continua il suo viaggio e continua a generare dibattito. L'uscita, un mese fa, de La macchina del vento di Wu Ming 1 ha retroagito sul romanzo collettivo e stimolato la ricerca di parallelismi e riferimenti incrociati. Intanto La macchina del vento va a...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Fri, 31 May 2019 13:03:44 +0000",
      "date_published": 1559563275
    },
    {
      "post_id": 214,
      "title": "Oggi a #Bologna. La reunion del quartetto di #Q, una nuova scoperta d\u2019archivio, una mostra che \u00e8 anche on line\u2026 e solidariet\u00e0 a #XM24!",
      "body": "Oggi alla Biblioteca dell'Archiginnasio di Bologna, alle h.17, si terr\u00e0 il convegno Vent'anni di Q: sul rapporto tra ricerca storica e narrativa. Ci saremo noi in formazione completa \u2013quella originale, ossia i quattro autori di Q, Luca/Wu Ming 3 compreso \u2013 e, soprattutto, ci saranno due dei pi\u00f9 impo...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 04 Jun 2019 06:21:28 +0000",
      "date_published": 1559649658
    },
    {
      "post_id": 215,
      "title": "Guerriglia odonomastica anche a Messina! In un 2 giugno troppo simile al 4 novembre.",
      "body": "Non si arresta l'ondata di guerriglia odonomastica che attraversa la Sicilia ormai dall'autunno dell'anno scorso, con il Grande Rituale Ambulante Viva Menilicchi!, officiato a Palermo da un collettivo di collettivi, gemello del nostro \"Resistenze in Cirenaica\". Questa volta i soliti ignoti hanno col...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Wed, 05 Jun 2019 13:09:26 +0000",
      "date_published": 1559822510
    },
    {
      "post_id": 216,
      "title": "Audio e video del convegno #20annidiQ: sul rapporto tra ricerca storica e narrativa",
      "body": "Ieri la Biblioteca Comunale dell'Archiginnasio ha pubblicato sul proprio canale YouTube \u2192 il video integrale del convegno Vent'anni di Q: sul rapporto tra ricerca storica e narrativa. Abbiamo estratto la traccia audio, per chi volesse ascoltarla in streaming o scaricarla. Vent'anni di Q, Biblioteca ...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 06 Jun 2019 08:44:17 +0000",
      "date_published": 1559822510
    },
    {
      "post_id": 217,
      "title": "Quella tenerezza per l\u2019autonomia operaia \u2013 di Anna di Gianantonio",
      "body": "- [Una preziosa riflessione della storica goriziana Anna Di Gianantonio, a partire da Una cosa oscura, senza pregio, il libro di Andrea Olivieri pubblicato nella collana Quinto Tipo diretta da Wu Ming 1 per le Edizioni Alegre. Di Gianantonio \u00e8 un nome noto alla comunit\u00e0 giapster: ha infatti partecip...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 11 Jun 2019 20:39:42 +0000",
      "date_published": 1560340886
    },
    {
      "post_id": 218,
      "title": "Calendario di Wu Ming, estate 2019. Presentazioni, reading, conferenze, performances",
      "body": "20-23 giugno VENTOTENE Wu Ming 1 presenta La macchina del vento Festival \u00abGita al faro\u00bb, il programma \u00e8 qui. 21-22 giugno CAGLIARI Wu Ming presenta Proletkult nell'ambito del festival Marina Caf\u00e9 Noir. Presentano Francesco Abate e Valeria De Plano h. 21, Piazza Garibaldi. Ultima presentazione del \u00abP...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 17 Jun 2019 21:30:55 +0000",
      "date_published": 1560859882
    },
    {
      "post_id": 219,
      "title": "Ritorna Resistenze in Cirenaica. #Bologna, 28 giugno: Cronache dalla polvere",
      "body": "L'annuncio di una nuova serata di Resistenze in Cirenaica \u00e8 l'occasione migliore per proporre su Giap un articolo di Wu Ming 1 apparso su Linus nel marzo scorso col titolo \u00abVia Libia, luogo di crimini del colonialismo italiano\u00bb, qui in versione \"aumentata\", con link e materiali vari. Un modo per far...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Fri, 21 Jun 2019 10:31:17 +0000",
      "date_published": 1561118454
    },
    {
      "post_id": 220,
      "title": "Speciale congiunto #Proletkult / #Lamacchinadelvento: isole, pianeti, utopie",
      "body": "Due isole. Una delle pi\u00f9 grandi e una delle pi\u00f9 piccole del Mediterraneo. La Sardegna, 24.090 kmq. Ventotene, 1,54 kmq. Nei giorni scorsi, mentre a Cagliari Wu Ming 2 e Wu Ming 4 chiudevano il Proletour in una piazza Garibaldi gremita all'inverosimile (ringraziamo il Marina Caf\u00e9 Noir!) , Wu Ming 1 er...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 25 Jun 2019 13:06:35 +0000",
      "date_published": 1561551531
    },
    {
      "post_id": 221,
      "title": "Nonostante il divieto, il 30 agosto Wolf Bukowski sar\u00e0 in piazza a #Monfalcone (and more)",
      "body": "Il comune di Monfalcone ha negato al coordinamento Monfalcone Meticcia il permesso di occupazione di suolo pubblico \u2013 un tavolino e qualche panca \u2013 per presentare il libro di Wolf Bukowski La buona educazione degli oppressi. Il locale commissariato di polizia, di fronte alla comunicazione ricevuta, ...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 29 Aug 2019 10:01:37 +0000",
      "date_published": 1568116880
    },
    {
      "post_id": 222,
      "title": "A proposito di narrativa scritta in gruppo: il New Yorker racconta Wu Ming e altri due collettivi letterari",
      "body": "Il New Yorker si occupa di scrittura d'ensemble, dedicando un profilo light e scanzonato a noi e ai collettivi di autrici Alice Campion (Australia)  e Helena S. Paige (Sudafrica) . Rimbalzando fra i metodi di lavoro di tre band diversissime e sparse in tre continenti, l'autrice Ceridwen Dovey getta su...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Sat, 31 Aug 2019 14:50:51 +0000",
      "date_published": 1568116880
    },
    {
      "post_id": 223,
      "title": "Dal fronte della guerra del \u00abdecoro\u00bb: un aggiornamento sulla vicenda di #Monfalcone",
      "body": "[N.B. \u279d Il riassunto delle puntate precedenti \u00e8 qui.] La presentazione de La buona educazione degli oppressi si \u00e8 fatta. Pi\u00f9 di un centinaio di persone hanno risposto alla chiamata di Monfalcone Meticcia. Visto che mancavano le panche, abbiamo dato vita a una sorta di sit-in, ovvero a quello che amm...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 02 Sep 2019 16:06:19 +0000",
      "date_published": 1568116880
    },
    {
      "post_id": 224,
      "title": "Speciale #Lamacchinadelvento | Live in #Catania, 31 agosto 2019 + altre musiche, recensioni, controversie",
      "body": "Durante l'estate La macchina del vento ha continuato il suo viaggio, mentre il flusso di reazioni, commenti, recensioni non accennava a rallentare. Il romanzo ha avuto quattro edizioni in quattro mesi, e in certi ambienti ha suscitato un dibattito acceso. Soprattutto, ha provocato forti reazioni in ...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Wed, 04 Sep 2019 15:41:32 +0000",
      "date_published": 1568116880
    },
    {
      "post_id": 225,
      "title": "Il Varco. Un film di Federico Ferrone e Michele Manzolini, scritto insieme a Wu Ming 2.",
      "body": "Gioved\u00ec 7 settembre, centinaia di attiviste e attivisti da tutta Europa si sono aperti un varco nei controlli di sicurezza e hanno occupato il red carpet della Mostra del Cinema di Venezia, per chiedere giustizia climatica e sociale. Quattro giorni prima, un altro varco si era spalancato pochi metri...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 10 Sep 2019 07:56:05 +0000",
      "date_published": 1568116880
    },
    {
      "post_id": 226,
      "title": "Calendario di Wu Ming, autunno 2019. Presentazioni, reading, conferenze, performances",
      "body": "20-21 settembre BERLINO Wu Ming 1 al Disruption Network Lab. \u00abGhosts In The Woods and Uncanny Entities: On How to Cover the Italian No Tav Movement\u00bb h.16:40, Studio 1 \u00b7 Kunstquartier Bethanien \u00b7 Mariannenplatz 2. Abstract dell'intervento qui. 21 settembre VILLASANTA (MB)  Wu Ming 4 presenta Cantalama...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 16 Sep 2019 13:20:13 +0000",
      "date_published": 1568721684
    },
    {
      "post_id": 227,
      "title": "Ecco a chi giova il Jova Beach Party. Nuovo greenwashing e \u00abGrandi Eventi\u00bb nell\u2019era della crisi climatica",
      "body": "di Alpinismo Molotov* INDICE Introduzione. Il sacchetto dell'umido 1. La funzione Jovanotti 2. Il tour si \u00e8 fatto perch\u00e9 \u00abc'\u00e8 il WWF\u00bb 3. Il nuovo greenwashing: da narrazione diversiva a condicio sine qua non dell'estrazione di valore 4. Il Grande Evento come Grande Opera \"green\" 5\\. Non c'\u00e8 \u00abscienza...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 17 Sep 2019 06:30:16 +0000",
      "date_published": 1568721684
    },
    {
      "post_id": 228,
      "title": "5 ottobre 2019: trekking partigiano sull\u2019Appennino tra #Bologna e #Firenze",
      "body": "Resistenze in Cirenaica torna dopo la pausa estiva con un trekking organizzato in collaborazione con Gr\u00fcne Linie. Vi diamo appuntamento il 5 ottobre 2019 alle 9.30 nei pressi del Passo della Sambuca, per una giornata di trekking sulle orme della 36^ Brigata Bianconcini Garibaldi. Insieme a Giancarlo...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Wed, 18 Sep 2019 10:54:42 +0000",
      "date_published": 1568896495
    },
    {
      "post_id": 229,
      "title": "Luca Abb\u00e0, o della semilibert\u00e0. La criminalizzazione dei #notav e le nuove lotte ambientali",
      "body": "[In questo \u00abFriday for Future\u00bb, vogliamo ricordare che in Italia c'\u00e8 una lotta ambientale, quella No Tav, che ha pagato \u2013 e sta pagando \u2013 la propria coerenza e radicalit\u00e0 con quasi duemila indagati, valanghe di arresti e misure restrittive (ad esempio i fogli di via)  e centinaia di anni di carcere i...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Fri, 20 Sep 2019 07:18:15 +0000",
      "date_published": 1568980861
    },
    {
      "post_id": 230,
      "title": "#Pozzi. Il diavolo a Bitonto. Con il secondo U.N.O. di Selene Pascarella torna la collana #QuintoTipo diretta da Wu Ming 1",
      "body": "Recuperare un \u00abfattaccio\u00bb di cronaca nera, un cold case davvero molto cold, blocco di ghiaccio nascosto sottoterra, che a toccarlo raggela le dita. Ritessere una storia sfilacciata dal tempo, una saga perduta di bambini uccisi chiss\u00e0 come e colpevoli a buon mercato, ambientata all\u2019estremo margine di...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 23 Sep 2019 06:30:03 +0000",
      "date_published": 1569240087
    },
    {
      "post_id": 231,
      "title": "La Trilogia Working Class: scrivere per non farsi togliere la pelle",
      "body": "[Nel pubblicare quest'importante saggio-confessione di Alberto Prunetti, ricordiamo che proprio lui affiancher\u00e0 Wu Ming 1 oggi a Firenze; alle h.18:00 presenteranno La macchina del vento alla libreria Marabuk, via Maragliano 29/e. Riproporremo il binomio a Piombino il 25 ottobre, potete trovare i de...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 26 Sep 2019 06:45:15 +0000",
      "date_published": 1570194282
    },
    {
      "post_id": 232,
      "title": "Finalmente la nuova traduzione del \u00abSignore degli Anelli\u00bb + altri appuntamenti tolkieniani",
      "body": "La notizia \u00e8 confermata. Il 30 ottobre sar\u00e0 in libreria il primo volume del Signore degli Anelli, nella nuova traduzione di Ottavio Fatica e con la consulenza dell'Associazione Italiana Studi Tolkieniani. A distanza di sei mesi uno dall'altro \u2013 cio\u00e8 in primavera e autunno dell'anno prossimo \u2013 uscira...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 30 Sep 2019 06:57:29 +0000",
      "date_published": 1570194282
    },
    {
      "post_id": 233,
      "title": "Lo specchio nero.  A caccia di neofascisti sugli schermi d\u2019Italia.",
      "body": "[WM2: Poco prima dell'estate, la casa editrice Dots ha pubblicato Lo specchio nero, un saggio del collettivo Dikotomiko* dedicato alla presenza/assenza dei neofascisti sugli schermi italiani e planetari. L'analisi dei due autori ha svariati punti in comune con articoli e riflessioni che abbiamo pubb...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Fri, 04 Oct 2019 07:00:04 +0000",
      "date_published": 1570194282
    },
    {
      "post_id": 234,
      "title": "Un ministro, il mestiere di storico e \u00abla versione libresca del Trono di Spade\u00bb \u2013 di Nicoletta Bourbaki",
      "body": "Nei giorni scorsi, i media nazionali hanno dato spazio a una dichiarazione del ministro dell\u2019istruzione Lorenzo Fioramonti sul modo in cui, a suo parere, andrebbe insegnata la storia. Il passato non va ridotto a un elenco di battaglie, questa in sintesi la posizione del ministro, ma vanno raccontati...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Wed, 09 Oct 2019 08:31:10 +0000",
      "date_published": 1570622460
    },
    {
      "post_id": 235,
      "title": "\u00c8 pi\u00f9 pericoloso Erdo\u011fan o chi ha combattuto l\u2019Isis? Un intervento di Davide Grasso + Appello internazionale di solidariet\u00e0 con il #Rojava",
      "body": "di Davide Grasso * Mentre Erdo\u011fan bombarda quartieri e civili in Siria per costringere alla fuga i curdi; mentre l'Isis ne approfitta per alzare la testa con azioni, rivolte e attentati, e puntare a una rinascita; mentre dal mondo intero sale la voce che chiede rispetto per la pace relativa conquist...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Sat, 12 Oct 2019 14:38:41 +0000",
      "date_published": 1571054458
    },
    {
      "post_id": 236,
      "title": "Spettri nei boschi ed entit\u00e0 perturbanti. Come raccontare la lotta No Tav in Valsusa (a Berlino)",
      "body": "\ufeff - [WM1:] Ecco il video del keynote speech che ho tenuto a Berlino il 20 settembre 2019, su invito di Tatiana Bazzichelli, in apertura della conferenza \u00abCitizens Of Evidence: Independent Investigations for Change\u00bb, organizzata dal Disruption Network Lab. La questione su cui si incentrava la confere...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 15 Oct 2019 14:29:40 +0000",
      "date_published": 1571313677
    },
    {
      "post_id": 237,
      "title": "Chiedi dov\u2019\u00e8 sepolto Gaetano Bresci. Sull\u2019ex-ergastolo di Santo Stefano e il suo stato di abbandono",
      "body": "di Wu Ming 1 Il 29 settembre 2019, insieme ad alcuni amici e colleghi, decido di avventurarmi in quel che resta del cimitero dei detenuti sull'isolotto di Santo Stefano. Alzando lo sguardo, l'isola di Ventotene brilla azzurra e verde nel sole; con quel posto, dopo La macchina del vento, sento di ave...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Wed, 16 Oct 2019 10:46:32 +0000",
      "date_published": 1571313677
    },
    {
      "post_id": 238,
      "title": "Le molte vite di Magdalena Valdez, il primo romanzo del collettivo Joana Karda",
      "body": "Da oggi \u00e8 in libreria Le molte vite di Magdalena Valdez, romanzo-mondo di un collettivo di narratrici, un collettivo sconfinato e \"creolizzante\": un'italiana che vive a Lione, un'italiana che vive a Trieste con il figlio nato in Belize, un'indiana che vive a Trieste e una lettone che vive a Bologna....\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 17 Oct 2019 06:30:27 +0000",
      "date_published": 1571313677
    },
    {
      "post_id": 239,
      "title": "Un anno di \u00abViva Menilicchi!\u00bb. La guerriglia odonomastica continua.",
      "body": "\u00c8 passato un anno da quando Wu Ming 2 ha esportato a Palermo l'esperienza di guerriglia odonomastica e camminate urbane maturata a Bologna con Resistenze in Cirenaica. Il 20 ottobre 2018 un Grande Rituale Ambulante contro il Colonialismo attraversava il capoluogo siciliano, officiato da uno scintill...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Tue, 22 Oct 2019 11:07:28 +0000",
      "date_published": 1571746062
    },
    {
      "post_id": 240,
      "title": "Tolkien parla un nuovo italiano. Un primo sguardo alla nuova traduzione de La Compagnia dell\u2019Anello",
      "body": "Esce oggi in libreria La Compagnia dell'Anello di J.R.R. Tolkien nella nuova traduzione di Ottavio Fatica. Dopo mesi di polemiche preventive \u2013 durante i quali se ne sono sentite davvero delle belle\u2026 \u2013 e dopo che gi\u00e0 le anticipazioni rilasciate da Bompiani \u2013 poesia iniziale e Prologo \u2013 hanno scatenat...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Wed, 30 Oct 2019 07:45:30 +0000",
      "date_published": 1572440481
    },
    {
      "post_id": 241,
      "title": "Su cosa debba significare \u00abEuropa\u00bb per i rivoluzionari. Riflessione a partire da alcune critiche europeiste a La macchina del vento",
      "body": "di Tommaso Baldo * Nel corso degli ultimi mesi il romanzo di Wu Ming 1 La macchina del vento ha suscitato un interessante dibattito a proposito di uno dei temi trattati nell'opera, ovvero le prime reazioni al Manifesto di Ventotene \u2013 il cui titolo \u00abvero\u00bb era Per un\u2019Europa libera e unita \u2013, scritto n...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Thu, 31 Oct 2019 07:40:53 +0000",
      "date_published": 1572526863
    },
    {
      "post_id": 242,
      "title": "Un\u2019altra bufala storica neofascista: gli \u00aborrori\u00bb della Colonia di Rovegno / Prima parte (di 2)",
      "body": "[Mentre prosegue il lavoro di ricerca e analisi dei documenti relativi alla vicenda di Giuseppina Ghersi, il gruppo di lavoro Nicoletta Bourbaki continua a prendere in esame narrazioni che hanno in comune col caso Ghersi non solo la zona in cui sono ambientate (l'Appennino Ligure tra Genova e Savona...\n\n-- [Giap](https://www.wumingfoundation.com/giap/feed/) Mon, 04 Nov 2019 09:20:22 +0000",
      "date_published": 1572872553
    }
  ],
  "next_post_id": 243,
  "links": "# [Giap](http://www.wumingfoundation.com/giap/)\n\n* * *\n\n# Aggregatori:\n\n*   [Fluss0](/1Lvn7oyTATpCxjtJRcCKACWvbDqAiGkfGX/)\n*   [N0blogs](/1MyrB3bQfCr67H6GTxdcFbqdfUN1sFNPwT/)\n*   [SinistraInRete](/1EWVMPkHtJewEwFnH5BRxQJKGNey4k2cXZ/)\n*   [Militant](/13nHHar3fGHsyALFjUndrYVKMG4QtVDtZ1/)\n*   [Giap](/1NuwNnijdhp9tyxa8MQ7W2LJN6sYZg3TWu/)\n*   [Comuneinfo](/1DQBZfpWueeWXiN5fyFzkogqsDTsC2GgJH/)\n\n* * *",
  "modified": 1511020927
}