<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hardware on Eddy&#39;s Sammelsurium</title>
    <link>/categories/hardware/</link>
    <description>Recent content in hardware on Eddy&#39;s Sammelsurium</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2019 13:11:27 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/hardware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Neue Server Hardware</title>
      <link>/post/neue-server-hardware/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 13:11:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>/post/neue-server-hardware/</guid>
      <description>Die komplett neue Server Hardware, besteht aus einem neuen Mini-ITX-Mainboard von Gigabyte, welches komplett mit 4 Gb. Ram, plus Intel Celeron j3455 sowie einer 128Gb. SSD bestückt ist, sowie folgenden Komponenten
 EAN 4719331801496 Hersteller-Nr. GA-J3455N-D3H Sockel integriert Prozessor Bezeichnung Intel® Celeron® Prozessor J3455 (1,50 GHz) Anzahl Prozessorkerne 4 Taktfrequenz 1500 MHz Cache Level 2 2000 KB max. Leistungsaufnahme 6 Watt inkl. CPU-Kühler Ja Steckplätze PCI 1 BIOS 64Mbit AMI UEFI EFI-BIOS Ja Formfaktor Mini-ITX Netzteil ATX12V (24-Pin + 4-Pin) Speicher maximal 16 GB Anzahl der Sockel 2x DDR3 (SO-DIMM) unterstützter Speichertyp SDRAM-DDR3 unterstützte Standards DDR3-133.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mainboard systeminformationen ermitteln</title>
      <link>/post/mainboard-systeminformationen-ermitteln/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mainboard-systeminformationen-ermitteln/</guid>
      <description>Informationen zu Hersteller, Produkt, Version und Fähigkeiten des im Gerät verbauten Mainboards, lassen sich ganz bequem mittels dmidecode ermitteln.
Dazu führt man im Terminal dmidecode wie folgt aus.
sudo dmidecode -t0 -t1  Die Ausgabe im Terminal sollte in etwa so aussehen.
BIOS Information Vendor: Packard Bell Version: V3.16(DDR2) Release Date: 04/22/2011 ROM Size: 2048 kB Characteristics: PCI is supported BIOS is upgradeable BIOS shadowing is allowed Boot from CD is supported Selectable boot is supported BIOS ROM is socketed EDD is supported Japanese floppy for NEC 9800 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>