<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>zeronet on Eddy&#39;s Sammelsurium</title>
    <link>/tags/zeronet/</link>
    <description>Recent content in zeronet on Eddy&#39;s Sammelsurium</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/zeronet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hyperdrive : Ein P2P Dateisystem</title>
      <link>/post/hyperdrive/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hyperdrive/</guid>
      <description>Hyperdrive ist ein sicheres verteiltes Echtzeit-Dateisystem, das für die einfache P2P-Dateifreigabe entwickelt wurde. Hyperdrive benutzt das Hypercore Protocol.
The &amp;ldquo;Dat Protocol&amp;rdquo; has been renamed to the &amp;ldquo;Hypercore Protocol&amp;rdquo; Die wichtigsten Funktionen im Überblik:
 Versionskontrolliert: Dateien werden standardmäßig versioniert, sodass historische Änderungen leicht zu erkennen sind und Datenverluste vermieden werden. Composable: Mittels dem Mount-System können Hyperdrives in andere Hyperdrives verschachtelt werden, was leistungsstarke Tools für die Zusammenarbeit mehrerer Benutzer ermöglicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ipfs Installation auf Ubuntu NAS</title>
      <link>/post/interplanetary-filesystem-ipfs/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/interplanetary-filesystem-ipfs/</guid>
      <description>Unter dem Begriff Web 3 verstehe ich nicht das Internet der Dinge (IOT) und den damit verbundenen Smarthome - Spielereien.
Typische Server - Client Anwendungen, so wie man sie bisher kennt und nutzt, sind&amp;hellip;
 unsicher angreifbar zensierbar  Deshalb habe ich schon vor längerer Zeit damit begonnen dieses Blog, parallel zum typischen Server- Hosting, ins P2P Gelände auszusiedeln. Zeronet und Dat waren die beiden ersten DApps . Und last but not least ist heuer IPFS neu hinzugekommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zeronet, das serverlose Web</title>
      <link>/post/zeronet/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/zeronet/</guid>
      <description>Warum ZeroNet ? ZeroNet organisiert sich, ähnlich wie ipfs. Nämlich dezentral und nutzt dazu die aus Bittorrent und Bitcoin bekannte und bewährte P2P - kryptografie - Technologie. Die Bereitstellung von ganzen Server-Farmen für Dienste wie ..
E-Mail Web- Hosting Microblogging User - Foren P2P Filesharing und.... und... und...  entfällt nämlich gänzlich. Damit Verbunden sind natürlich auch die anfallenden Unterhaltskosten für Wartung und Pflege, welche schnell mal astronomische Summen verschlingen können.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>