<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>messaging on Eddy&#39;s Sammelsurium</title>
    <link>/categories/messaging/</link>
    <description>Recent content in messaging on Eddy&#39;s Sammelsurium</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/messaging/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jami &gt; Ein Dezentralisierter P2P Messenger fürs Phone, Tablet, Pc oder Notebook</title>
      <link>/post/jami-messenger/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/jami-messenger/</guid>
      <description>Jami (ehemals ring) kommuniziert auschliesslich über DHT Distributed Hash Tables über ein P2P (Peer-to-Peer) Netzwerk. Im Gegensatz zu Whatsapp ist also kein Server dazwischen, welcher kompromittiert, oder durch irgendwelche Admins abgehört und zensiert werden könnte.
Daraus resultiert natürlich, das die benutzung einer Mobilfunknummer plus deren Weitergabe obsolet ist.
Deine Daten liegen ausschließlich auf Deinen eigenen Endgeräten, wie Tablet, Smartphone oder Labtop.
Jami behält alle sensiblen Daten (private Schlüssel und Identität) lokal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>qTox unter Ubuntu 16.04 LTS und Mint 18 Installieren</title>
      <link>/post/qtox/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/qtox/</guid>
      <description>Dieser Artikel wurde am 08.07.2018 komplett überarbeitet !
 Tox ist eine Peer-to-Peer-Messaging-Software mit Ende-zu-Ende-Verschlüsselung, welche nicht abgeschaltet werden kann. Tox ist so konstruiert, eine möglichst sichere und dennoch einfach zu nutzende Kommunikationsinfrastruktur zu bieten.
Tox bietet folgende Funktionen:
 Text-Nachrichten Audio- &amp;amp; Video-Chatting Dateiversand Gruppenchats Offline-Messaging Multi-Device-Support   Quelle : Ubuntuusers.de
Installation QTox ist eine GUI für Tox und befindet sich nicht in den offiziellen Ubuntu / Mint Paketquellen und es gibt definitiv auch keine funktionierenden Repositorys.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>