<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>web3 on Eddy&#39;s Sammelsurium</title>
    <link>/tags/web3/</link>
    <description>Recent content in web3 on Eddy&#39;s Sammelsurium</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/web3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hyperdrive : Ein P2P Dateisystem</title>
      <link>/post/hyperdrive/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hyperdrive/</guid>
      <description>Hyperdrive ist ein sicheres verteiltes Echtzeit-Dateisystem, das für die einfache P2P-Dateifreigabe entwickelt wurde. Hyperdrive benutzt das Hypercore Protocol.
The &amp;ldquo;Dat Protocol&amp;rdquo; has been renamed to the &amp;ldquo;Hypercore Protocol&amp;rdquo; Die wichtigsten Funktionen im Überblik:
 Versionskontrolliert: Dateien werden standardmäßig versioniert, sodass historische Änderungen leicht zu erkennen sind und Datenverluste vermieden werden. Composable: Mittels dem Mount-System können Hyperdrives in andere Hyperdrives verschachtelt werden, was leistungsstarke Tools für die Zusammenarbeit mehrerer Benutzer ermöglicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jami &gt; Ein Dezentralisierter P2P Messenger fürs Phone, Tablet, Pc oder Notebook</title>
      <link>/post/jami-messenger/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/jami-messenger/</guid>
      <description>Jami (ehemals ring) kommuniziert auschliesslich über DHT Distributed Hash Tables über ein P2P (Peer-to-Peer) Netzwerk. Im Gegensatz zu Whatsapp ist also kein Server dazwischen, welcher kompromittiert, oder durch irgendwelche Admins abgehört und zensiert werden könnte.
Daraus resultiert natürlich, das die benutzung einer Mobilfunknummer plus deren Weitergabe obsolet ist.
Deine Daten liegen ausschließlich auf Deinen eigenen Endgeräten, wie Tablet, Smartphone oder Labtop.
Jami behält alle sensiblen Daten (private Schlüssel und Identität) lokal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ipfs Installation auf Ubuntu NAS</title>
      <link>/post/interplanetary-filesystem-ipfs/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/interplanetary-filesystem-ipfs/</guid>
      <description>Unter dem Begriff Web 3 verstehe ich nicht das Internet der Dinge (IOT) und den damit verbundenen Smarthome - Spielereien.
Typische Server - Client Anwendungen, so wie man sie bisher kennt und nutzt, sind&amp;hellip;
 unsicher angreifbar zensierbar  Deshalb habe ich schon vor längerer Zeit damit begonnen dieses Blog, parallel zum typischen Server- Hosting, ins P2P Gelände auszusiedeln. Zeronet und Dat waren die beiden ersten DApps . Und last but not least ist heuer IPFS neu hinzugekommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>qTox unter Ubuntu 16.04 LTS und Mint 18 Installieren</title>
      <link>/post/qtox/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/qtox/</guid>
      <description>Dieser Artikel wurde am 08.07.2018 komplett überarbeitet !
 Tox ist eine Peer-to-Peer-Messaging-Software mit Ende-zu-Ende-Verschlüsselung, welche nicht abgeschaltet werden kann. Tox ist so konstruiert, eine möglichst sichere und dennoch einfach zu nutzende Kommunikationsinfrastruktur zu bieten.
Tox bietet folgende Funktionen:
 Text-Nachrichten Audio- &amp;amp; Video-Chatting Dateiversand Gruppenchats Offline-Messaging Multi-Device-Support   Quelle : Ubuntuusers.de
Installation QTox ist eine GUI für Tox und befindet sich nicht in den offiziellen Ubuntu / Mint Paketquellen und es gibt definitiv auch keine funktionierenden Repositorys.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zeronet, das serverlose Web</title>
      <link>/post/zeronet/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/zeronet/</guid>
      <description>Warum ZeroNet ? ZeroNet organisiert sich, ähnlich wie ipfs. Nämlich dezentral und nutzt dazu die aus Bittorrent und Bitcoin bekannte und bewährte P2P - kryptografie - Technologie. Die Bereitstellung von ganzen Server-Farmen für Dienste wie ..
E-Mail Web- Hosting Microblogging User - Foren P2P Filesharing und.... und... und...  entfällt nämlich gänzlich. Damit Verbunden sind natürlich auch die anfallenden Unterhaltskosten für Wartung und Pflege, welche schnell mal astronomische Summen verschlingen können.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>