<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>windows on Eddy&#39;s Sammelsurium</title>
    <link>/categories/windows/</link>
    <description>Recent content in windows on Eddy&#39;s Sammelsurium</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ROS das Windows auf OpenSource Basis</title>
      <link>/post/ros-als-freies-windows-os/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ros-als-freies-windows-os/</guid>
      <description>ReactOS ist ein unter GNU General Public License verfügbares Betriebssystem. Die Entwickler streben an, volle Kompatibilität zu Windows zu erreichen. Das Design wurde ganz bewusst an ältere Windows Versionen angelehnt, um neulingen den Einstieg zu erleichtern.
Noch befindet sich das Betriebssystem in der Entwicklungsphase und ist, laut Entwickler, noch nicht für den produktiven Einsatz geeignet.
Ich habe ROS testweise auf einem betagten Yakumo Notebook mit 256 Mb Ram installiert und bin über die sehr hohe Performance - im Vergleich zum damals installierten Windows XP - sehr erstaunt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows dual boot problem The NTFS partition is in an unsafe state</title>
      <link>/post/windows-dual-boot-problem-the-ntfs-partition-is-in-an-unsafe-state/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/windows-dual-boot-problem-the-ntfs-partition-is-in-an-unsafe-state/</guid>
      <description>Obwohl es sich in meinem Blog eigentlich immer um das Thema Open Source dreht, mache ich hier mal eine Ausnahme.
Sehr viele Anwender, welche mit einem Linux / Windows Dualboot konfigurierten System arbeiten, möchten natürlich auch gerne unter Linux auf Windows- Partitionen, lesend als auch schreibend zugreifen können.
Allerdings klappt das nicht immer so reibungslos.
Seit der Einführung von Windows 8, ist mir aufgefallen das es da immer wieder verstärkt zu diversen mount - Problemen kommt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>