<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Afaik on NebelHorn</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1KcrDuhGU5ShFoDPZvnRgQQVSv5S9L72zJ/tags/afaik/</link>
    <description>Recent content in Afaik on NebelHorn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2016 18:10:21 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://127.0.0.1:43110/1KcrDuhGU5ShFoDPZvnRgQQVSv5S9L72zJ/tags/afaik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>AFAIK 002 - Wattepads auch erst ab 18?</title>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1KcrDuhGU5ShFoDPZvnRgQQVSv5S9L72zJ/post/afaik-002/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2016 18:10:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:43110/1KcrDuhGU5ShFoDPZvnRgQQVSv5S9L72zJ/post/afaik-002/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://127.0.0.1:43110/1KcrDuhGU5ShFoDPZvnRgQQVSv5S9L72zJ/pic/AFAIK.jpg&#34; alt=&#34;AFAIK&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diverse E-Dampf-Shops (auch einige „Große“) haben wohl ein wenig überreagiert, was die Einhaltung des JuSchG anbelangt. Es gibt Shops, da muss man eine Altersverifikation (wie auch immer… sogar teilweise Schufa) durchlaufen, um ein Akku-Ladegerät, Edelstahldraht, Edelstahlsieb oder gar Muji-Wattepads bestellen zu können. Manchmal prangt auch noch ein 18+ Logo darunter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Krank, oder? Habe das JuSchG jetzt die Nacht noch zweiundrölfzig Mal ganz durchgelesen, aber nichts über Wattepads gefunden. Scheint also erlaubt zu sein, das auch an Minderjährige zu verkaufen, soweit sie zumindest beschränkt geschäftsfähig sind (§ 106 BGB).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nun aber mal ein wenig zur Rechtssystematik in Deutschland. In Gesetzen kommen viele Wörter vor, darunter auch Begriffe, die allgemeingültige Definitionen haben, ohne dass diese explizit aufgeführt werden müssten. Sieht der Gesetzgeber jedoch für einen Begriff eine bestimmte Definition vor (die sich vielleicht sogar von der des allgemeinen Sprachgebrauchs und Verständnisses unterscheidet), so wird dieser Begriff häufig im Gesetz definiert (Legaldefinition). Weil viele Gesetze viele gleiche Begriffe enthalten, genügt es, wenn ein bestimmter Begriff in EINEM Gesetz entsprechend definiert wird. Findet der gleiche Begriff in einem anderen Gesetz dann ebenfalls Anwendung und der Gesetzgeber meint dies auch im Sinne der bereits im anderen Gesetz bestehenden Definition, so erfolgt im neuen Gesetz keine erneute Definition (wobei das aber auch vorkommen kann). Hat den Vorteil, dass die Gesetze nicht noch zusätzlich aufgebläht werden. Soll der Begriff abweichend definiert werden, dann muss natürlich auch die neue Definition ins Gesetz oder es wird sich auf die andere Definition bezogen und diese ggf. ergänzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im &lt;strong&gt;§ 10 Abs. 3 u. 4 JuSchG&lt;/strong&gt; steht nun&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;(3) Tabakwaren und andere nikotinhaltige Erzeugnisse und deren Behältnisse dürfen Kindern und Jugendlichen weder im Versandhandel angeboten noch an Kinder und Jugendliche im Wege des Versandhandels abgegeben werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(4) Die Absätze 1 bis 3 gelten auch für nikotinfreie Erzeugnisse, wie elektronische Zigaretten oder elektronische Shishas, in denen Flüssigkeit durch ein elektronisches Heizelement verdampft und die entstehenden Aerosole mit dem Mund eingeatmet werden, sowie für deren Behältnisse.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Absatz 3 alleine würde quasi nur bedeuten, dass nur Nikotin-Liquid und bereits vorgefüllte Dampfgeräte dem Verbot unterliegen würden. Durch Absatz 4 kommen aber leider die Begriffe „elektronische Zigarette“, „elektronische Shisha“ und „Behältnisse“ hinzu und das Verbot wird auch auf nikotinfreie Produkte ausgedehnt. Damit ist auch eine unbefüllte E-Dampfe betroffen und unterliegt dem Verkaufsverbot an Minderjährige.
Im JuSchG sucht man nun aber vergeblich nach einer Legaldefinition der „elektronischen Zigarette“. Die findet man jedoch in &lt;strong&gt;§ 1 Abs. 1 TabakerzeugnisG, der auf Artikel 2 Nummer 16 Richtlinie 2014/40/EU verweist.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dort steht:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;„elektronische Zigarette“ ein Erzeugnis, das zum Konsum nikotinhaltigen Dampfes mittels eines Mundstücks ver­wendet werden kann, oder jeden Bestandteil dieses Produkts, einschließlich einer Kartusche, eines Tanks, und des Gerätes ohne Kartusche oder Tank. Elektronische Zigaretten können Einwegprodukte oder mittels eines Nachfüll­behälters oder eines Tanks nachfüllbar sein oder mit Einwegkartuschen nachgeladen werden;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hier kommt nun die „Ersatzteil-ist-gleich-Gesamtheits-Definition“ ins Spiel („jeden Bestandteil dieses Produkts“), die Tricks, wie das Verkaufen von „E-Dampfer-Bausätzen“ verhindern soll.. Allerdings ist man auf dem Holzweg, wenn man nun meint, auch eine Schraube, ein O-Ring, Watte etc. seien nun auch „elektronische Zigaretten“ im Sinne der Definition und damit des Gesetzes. &lt;strong&gt;Das gilt selbstverständlich nicht für handelsübliche Teile, die auch (und meist ursprünglich) andere Anwendungszwecke haben.&lt;/strong&gt; So ist die Logik des Rechtssystems… aber auch der gesunde Menschenverstand sagt einem das. Sonst müsste ja jeder Klempner-Online-Shop eine Altersverifikation für den Verkauf von Dichtungsringen einführen und die Hersteller von Wattepads müssten ihr Produkt die Prüfung durch das BMEL durchlaufen lassen. Quark, oder?
Einzelteile, die also auch andere Anwendungsgebiete haben, sind keine „elektronischen Zigaretten“ im Sinne des Gesetzes und unterliegen auch nicht den Verkaufseinschränkungen des JuSchG. &lt;strong&gt;Sie werden auch nicht zu „elektronischen Zigaretten“ alleine dadurch, dass sie von einem Online-Shop verhökert werden, der sich ansonsten auf E-Dampfgeräte und Liquids spezialisiert hat.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Also was hat denn die Shopbetreiber geritten, mir „Muschiwatte“ nur noch gegen Altersnachweis zu verkaufen? Manchmal habe ich den Eindruck, so mancher Shopbetreiber lebt in einer Subraumspalte.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFAIK 001 - Fette Öle / ätherische Öle = zwei Paar Schuhe</title>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1KcrDuhGU5ShFoDPZvnRgQQVSv5S9L72zJ/post/afaik-001/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2016 18:10:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:43110/1KcrDuhGU5ShFoDPZvnRgQQVSv5S9L72zJ/post/afaik-001/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://127.0.0.1:43110/1KcrDuhGU5ShFoDPZvnRgQQVSv5S9L72zJ/pic/AFAIK.jpg&#34; alt=&#34;AFAIK&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Um Gottes Willen, das enthält ätherische Öle… willst Du Dich umbringen? Das darfst Du auf keinen Fall dampfen, sonst bekommst Du eine Lipidpneumonie!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So, oder so ähnlich liest man immer wieder, wenn z. B. von Forscherdrang getriebene DIYS-Dampfer davon schreiben, gewisse Aromen selbst herzustellen… vielleicht durch Extraktion oder Mazeration… oder wenn jemand ein angenehmes ätherisches Öl als Aromazusatz verwenden möchte.
Nun, Lipidpneumonie wird ausgelöst durch die Aspiration &lt;strong&gt;fetter Öle&lt;/strong&gt; oder &lt;strong&gt;mineralischer Öle&lt;/strong&gt;. Diese lagern sich in der Lunge ab und verursachen Entzündungsreaktionen. Hauptursache dieser ohnehin äußerst seltenen Erkrankung ist das Eindringen von fetten Ölen oder Fetten aus Cremes, Nasenölen, Nasensalben, Lippenbalsam und Abführmitteln. Letztere können bei Reflux z. B. gerne auch im Schlaf in den Atmungstrakt und damit in die Lunge gelangen. Ach ja… Feuerschlucker gehören ebenfalls zu einer Risikogruppe, weil die brennbare Flüssigkeit teilweise Terpene oder Paraffine enthält und auch aspiriert werden kann. Also… &lt;strong&gt;fette Öle&lt;/strong&gt; oder &lt;strong&gt;mineralische Öle&lt;/strong&gt;. Das sind schon zwei Paar verschiedene Schuhe, die sich aber in Hinblick auf das Gesundheitsrisiko ähneln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ätherische Öle&lt;/strong&gt; hingegen sind ein völlig anderes Paar Schuhe. Das sind eben &lt;strong&gt;KEINE fetten Öle&lt;/strong&gt;. Es handelt sich um duftende und leicht flüchtige Stoffgemische, die (im Gegensatz zu Fetten und Ölen) auf Papier auch *keinen Fettfleck* (wohl jedoch Flecken… aber halt nicht transparent) hinterlassen. Solche ätherischen Öle verursachen keine Lipidpneumonie. Hat man einen grippalen Infekt (Husten, Schnuppen, Heiserkeit) empfiehlt der Arzt (weil es an sich keine wirkliche Therapie dagegen gibt… kommt sieben Tage, bleibt sieben Tage, geht sieben Tage) Inhalation z. B. durch Dampfbäder, denen gerne auch ätherische Öle zugesetzt wurden. Wick Vaporub auf die Brust führt ebenfalls zur Inhalation ätherischer Öle und in der Aromatherapie finden sie Anwendung. Wer solche Methoden empfiehlt, ist aber kein Mörder, der dem Anderen eine Lipidpneumonie unterschieben will. Sie entsteht dadurch halt nicht. Abgesehen davon ist auch die zu erwartende Menge an ätherischen Ölen, die beim Dampfen solcher Liquids aufgenommen würde, so gering, dass kaum eine Gefahr bestünde. Das Zeug ist sehr intensiv und ergiebig… da braucht‘s extreeem wenig, um einen Geschmack zu erzeugen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Also bitte nicht die Leute ausschimpfen, die auf solche Ideen kommen. Sofern man sich im Klaren darüber ist, WAS man da ggf. extrahiert oder was das Aroma enthält (eben &lt;strong&gt;bitte keine fetten Öle&lt;/strong&gt;… wobei die meist auch nicht aromatisch sind und deshalb kaum in Betracht kämen), handelt man sich damit auch keine Lungenentzündung ein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das könnt Ihr nun glauben… oder es lassen… ;)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>