<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>konsole on Eddy&#39;s Sammelsurium</title>
    <link>/tags/konsole/</link>
    <description>Recent content in konsole on Eddy&#39;s Sammelsurium</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/konsole/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Youtube-Dl Unter Debian 10.7 / Linux Mint 20.1 / Ubuntu 20.04 LTS installieren</title>
      <link>/post/installation-youtube-dl-unter-linuxmint20.1-ubuntu/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/installation-youtube-dl-unter-linuxmint20.1-ubuntu/</guid>
      <description>Der Youtube Videodownloader ist ein Tool fürs Linux Terminal und befindet sich in den offizeielln Paketquellen der Ubuntu und Mint Distributionen. Jedoch bevorzuge ich diesmal die aktuellste Version direkt vom Entwickler.
Bedingt durch die Umstellung von Python-2 auf Python-3 sollte das Paket python-is-python3 auf dem jeweiligen System installiert sein.
Unter Debian 10.7 (Buster) wird dieses Paket nicht benötigt. Falls nicht, quittiert das Programm seinen Job mit folgendem Fehler : /usr/bin/env: »python“: file or folder not found Alternativ lässt sich das Programm recht umständlich mittels dem Befehl python3 plus kompletter Pfadangabe zum Binary starten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java 8 (openjdk-8) auf Ubuntu Server 14.04 installieren</title>
      <link>/post/java-8-auf-ubuntu-server-14-04-installieren/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/java-8-auf-ubuntu-server-14-04-installieren/</guid>
      <description>Die neueren I2P-Router Versionen, also ab 0.9.28 &amp;gt; verlangen mittlerweile alle die Java Laufzeitumgebung (JRE) in der Version 8. Da ich meinen Ubuntu Server (14.04 LTS) noch nicht upgraden möchte und ich Oracle&amp;rsquo;s proprietäre JRE Laufzeitumgebung nicht mag, führt der Umweg letztendlich über ein PPA.
 PPA hinzufügen
sudo add-apt-repository ppa:openjdk-r/ppa  Paketquellen aktualisieren
sudo apt-get update  openjdk Installieren
sudo apt-get install openjdk-8-jdk  Wenn man mehrere Java Versionen am Start hat, muß man abschliessend die neue Version als default markieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipp Handy Videos um 180 grad drehen</title>
      <link>/post/handy-videos-um-180-grad-drehen/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/handy-videos-um-180-grad-drehen/</guid>
      <description>Handy Videos stehen nach dem herunterladen auf den Desktop Rechner, fast immer auf dem Kopf. Die Videos lassen sich jedoch mittels avconf recht unkompliziert um 180 Grad drehen.
Android Geräte produzieren im Normalfall mp4 Video-Dateien, weshalb ich das Tool avconf verwende.
Unter Ubuntu und Linux Mint ist avconf im Paket libav-tools enthalten, welches wir installieren müssen. Danach öffnet man ein Terminal und wechselt in das Verzeichnis in dem sich die betreffende Video Datei befindet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mainboard systeminformationen ermitteln</title>
      <link>/post/mainboard-systeminformationen-ermitteln/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mainboard-systeminformationen-ermitteln/</guid>
      <description>Informationen zu Hersteller, Produkt, Version und Fähigkeiten des im Gerät verbauten Mainboards, lassen sich ganz bequem mittels dmidecode ermitteln.
Dazu führt man im Terminal dmidecode wie folgt aus.
sudo dmidecode -t0 -t1  Die Ausgabe im Terminal sollte in etwa so aussehen.
BIOS Information Vendor: Packard Bell Version: V3.16(DDR2) Release Date: 04/22/2011 ROM Size: 2048 kB Characteristics: PCI is supported BIOS is upgradeable BIOS shadowing is allowed Boot from CD is supported Selectable boot is supported BIOS ROM is socketed EDD is supported Japanese floppy for NEC 9800 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>