<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alle-Posts on Tusiko&#39;s Taverne</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NXqUXrG2KiTv2bo9ttCn2WnR4dJv1dQ6U/alle-post/</link>
    <description>Recent content in Alle-Posts on Tusiko&#39;s Taverne</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Dec 2018 23:39:21 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://127.0.0.1:43110/1NXqUXrG2KiTv2bo9ttCn2WnR4dJv1dQ6U/alle-post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Anonymität und Privatsphäre für erfahrene Linux Benutzer</title>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1NXqUXrG2KiTv2bo9ttCn2WnR4dJv1dQ6U/alle-post/privacy-guide/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 23:39:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:43110/1NXqUXrG2KiTv2bo9ttCn2WnR4dJv1dQ6U/alle-post/privacy-guide/</guid>
      <description>Ich fand im Tor Netzwerk auf DeepDotWeb.com (!Ext. Onion Link) einen 2017 aktualisierten Beitrag zur Anonymität und Privatsphäre für erfahrene Linux Benutzer.
Die PDF Datei befasst sich zu einem großen Teil mit dem Darknet und insbesondere dem Tor Netzwerk, aber viele Dinge behandeln auch ganz allgemein das Thema Sicherheit und zeigen, was der Linux Benutzer machen kann, um sicher und anonym im Netz unterwegs zu sein.
Es werden alle sicherheitsrelevanten Themen erläutert, wie z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blocken von Seiten und Benutzern</title>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1NXqUXrG2KiTv2bo9ttCn2WnR4dJv1dQ6U/alle-post/blockieren/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 21:39:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:43110/1NXqUXrG2KiTv2bo9ttCn2WnR4dJv1dQ6U/alle-post/blockieren/</guid>
      <description>In ZeroNet kann man Benutzer oder auch gleich ganze Zites (so nennt man in ZeroNet die Webseiten) blocken.
Bei den gesperrten Benutzern handelt es sich oft um Spammer, die das Netz mit ihren Posts zumüllen oder um unliebsame Gestalten, mit denen man einfach nichts zu tun haben möchte.
Möchte man eine Seite in ZeroNet nicht sehen, kann man sie komplett blocken. Jede Seite, die man aufgerufen hat, wird in ZeroHello in der Liste der Connected Sites aufgeführt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IPFS Tutorial Teil 1</title>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1NXqUXrG2KiTv2bo9ttCn2WnR4dJv1dQ6U/alle-post/ipfs-1/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 19:39:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:43110/1NXqUXrG2KiTv2bo9ttCn2WnR4dJv1dQ6U/alle-post/ipfs-1/</guid>
      <description>Ich möchte hier ein kleines Tutorial über IPFS aufbauen. Es wird aus mehreren Teilen bestehen und zum Einen als Gedächtnisstütze für mich als auch zum Anderen als Anleitung für IPFS Nutzer dienen.
Ich schreibe hier keine Abhandlung, wie IPFS funktioniert. Dazu lese bitte die IPFS Dokumentation.
Dateien Nachdem nun der IPFS Node installiert und gestartet ist, können Dateien in das Netz hochgeladen und wieder heruntergeladen werden.
Dies geschieht mit den Kommandos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Willkommen</title>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1NXqUXrG2KiTv2bo9ttCn2WnR4dJv1dQ6U/alle-post/welcome/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 22:39:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:43110/1NXqUXrG2KiTv2bo9ttCn2WnR4dJv1dQ6U/alle-post/welcome/</guid>
      <description>Willkommen in Tusiko&amp;rsquo;s Taverne, dem deutschsprachigen Blog in ZeroNet und IPFS.
Ich schreibe auch den englischsprachigen Blog Tusiko&amp;rsquo;s Tavern. Manchmal möchte ich aber gerne in meiner Muttersprache schreiben, weil Abwechselung eben sein muss.
Tusiko&amp;rsquo;s Tavern wird natürlich weiter aktiv entwickelt und ich sehe im Moment keinen Grund, warum sich das ändern sollte.
Ich schreibe über Themen aus Darknet, dem normalen Netz und aller Welt. Je nachdem, was mir gerade interessantes auf den Bildschirm kommt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>