<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
     xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
     xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
     xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
     xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
     xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
     xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
     xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel>
  <title>FridaysForFuture</title>
  <atom:link href="http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/</link>
  <description><![CDATA[]]></description>
  <language>it</language>
  <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 12:50:56 +0200</pubDate>
  <lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2019 12:50:56 +0200</lastBuildDate>
  <generator>Emacs 25.2 Org-mode 9.1.14</generator>
  <webMaster>schizo@autistici.org (SchiZo)</webMaster>
  <image>
    <url>https://orgmode.org/img/org-mode-unicorn-logo.png</url>
    <title>FridaysForFuture</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/</link>
  </image>

  <item>
    <title>Extinction Rebellion Italia: I prossimi passi</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org21f0ff9</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org21f0ff9</guid>
    <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 12:47:00 +0200</pubDate>

    <description><![CDATA[<p>
    Negozio Civico Chiamamilano MM Duomo - Via Laghetto, 2, Milan, Italy
  </p>

  <p>
    Presentazione di Extinction Rebellion Italia.
  </p>

  <p>
    In due parti. 
  </p>

  <ol class="org-ol">
    <li>"Perché stiamo andando verso l'estinzione e cosa possiamo fare?"</li>
    <li>Organizzazione futura, prossimi passi della Ribellione all'Estinzione in Italia - gruppo di Milano e Lombardia</li>
  </ol>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Extinction rebellion, noi, e il nuovo climattivismo.</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgde7aaa9</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgde7aaa9</guid>
    <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 11:14:00 +0200</pubDate>

    <description><![CDATA[<p>
    <b>Piano Terra</b> - Via Federico Confalonieri 3, 20124 Milan, Italy
    </p>

    <ul class="org-ul">
    <li>h19.30 aperitivo mangereccio</li>
    <li>h20.15 inizio della tavola rotonda con Alex Foti, Marco Bertaglia di Extinction Rebellion Italy e Off Topic!</li>
    </ul>

    <p>
    Una chiacchierata conviviale per presentare il movimento che sta sparigliando la galassia del climattivismo, alle prese con la febbre del pianeta.
    </p>
    ]]></description>
  </item>
  <item>
    <title>SICCITA’ E CAMBIAMENTI CLIMATICI IN PIANURA PADANA. RISCHI E SOLUZIONI</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org0db6adf</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org0db6adf</guid>
    <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 13:15:00 +0200</pubDate>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Dal Piemonte all’Emilia Romagna, tutto il Nord Italia sta soffrendo per la mancanza d’acqua. Dopo un inverno senza pioggia, il Po e i grandi laghi del Settentrione sono con i livelli ai minimi, e la poca
    acqua sta creando danni enormi all’agricoltura. Il mese di marzo che si è appena concluso ha avuto temperature decisamente sopra la media e precipitazioni irrisorie: sei giorni di pioggia a Milano, quattro
    a Torino negli ultimi 5 mesi. Il livello del Po nel Cremonese tocca i meno 7 metri sotto lo zero idrometrico. Siamo quindi in una fase di siccita’ conclamata in particolare per quqanto riguarda il Nord-Ovest .
    Una situazione dovuta ai cosiddetti cambiamenti climatici sempre piu’ evidenti in pianura padana.
    </p>

    <p>
    Ne parliamo con Ramona Magno dell’Osservatorio Siccità, Claudio Celada Direttore Conservazione Natura della LIPU e Francesco Violo segretario generale e coordinatore della
    commissione risorse idriche del Consiglio Nazionale dei Geologi
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="http://www.radiondadurto.org/2019/04/01/siccita-e-cambiamenti-climatici-in-pianura-padana-rischi-e-soluzioni/">http://www.radiondadurto.org/2019/04/01/siccita-e-cambiamenti-climatici-in-pianura-padana-rischi-e-soluzioni/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Interviste e valutazioni attorno alla marcia per il clima e contro le grandi opere del 23 Marzo</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgbc033a3</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgbc033a3</guid>
    <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 12:49:00 +0200</pubDate>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Un commento sulla manifestazione che racchiude in modo semplice e lineare quella che è stata la “Marcia per il clima contro le grandi opere inutili e le devastazioni ambientali” del 23 marzo a
    Roma. Il segnale è forte e chiaro: qualcosa di importante sta maturando nel paese dove a fianco delle storiche resistenze territoriali sta crescendo una generazione di giovanissimi che ha ben chiaro
    l’importanza delle lotte contro le nocivita’ ambientali e contro il modello capitalista fossilizzato e onnivoro da una lato e la difesa della salute e del territorio dall’altro.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://www.infoaut.org/no-tavbeni-comuni/interviste-e-valutazioni-attorno-alla-marcia-per-il-clima-e-contro-le-grandi-opere-del-23-marzo">https://www.infoaut.org/no-tavbeni-comuni/interviste-e-valutazioni-attorno-alla-marcia-per-il-clima-e-contro-le-grandi-opere-del-23-marzo</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Spunti di analisi dalla marcia ambientalista di Roma</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org10e955d</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org10e955d</guid>
    <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 12:40:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[23marzo]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Due chiacchiere con Elio di No Tav Torino&amp;cintura sulla manifestazione ambientalista svoltasi il 23 marzo a Roma.
    </p>

    <p>
    La varietà dei gruppi partecipanti, le prospettive di Fridays for Future, il tradimento dei 5 stelle, la necessità di fare rete a livello nazionale per continuare la mobilitazione
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://radioblackout.org/2019/03/spunti-di-analisi-dalla-marcia-ambientalista-di-roma/">https://radioblackout.org/2019/03/spunti-di-analisi-dalla-marcia-ambientalista-di-roma/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Dopo il 23M...</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgf021d5a</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgf021d5a</guid>
    <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 12:32:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[23marzo]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <p>
    Riflessioni intorno al nascente movimento climatico e al percorso dei comitati e dei movimenti contro le grandi opere e per la giustizia climatica.
    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Il successo della scadenza del 23M segna l'apertura di un inedito campo di possibilità sul terreno della giustizia climatica, della lotta alle grandi opere e alle devastazioni ambientali. E' urgente, dunque,
    aprire una riflessione condivisa.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://www.globalproject.info/it/in_movimento/dopo-il-23m/21944">https://www.globalproject.info/it/in_movimento/dopo-il-23m/21944</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Decine di migliaia, ma erano invisibili</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org0b7e333</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org0b7e333</guid>
    <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 12:29:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[23marzo]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Certe volte, bisogna farsene una ragione, si fa davvero fatica a capire i meccanismi arcani che regolano le scelte dei media che contano. Segreti del mestiere, quello dei top influencer e dei grandi maestri
    del tweet. Non a caso prima o poi i giornalisti veri e brillanti finiscono tutti alla Rai, a Sky News, a Repubblica, al Corriere… Quanti grandi quotidiani e settimanali, giornali radio pubblici e privati, TG e talk
    avete visto o sentito, negli ultimi mesi, dedicare la copertina alla Tav? Si fa? Non si fa? Salvini ha mal di gola ma ha detto di sì. Toninelli tossice ma ha giurato che prima devono passare sul suo corpo.
    Conte, da Bruxelles, spiega che ha perso la monetina… Poi, d’improvviso, quando molte decine di migliaia di persone arrivano a Roma da ogni angolo d’Italia a dire la Tav e le altre Grandi Opere inutili non
    le vogliono, zac! La cosa non interessa. Roba vecchia, da taglio basso a pagina 16. Strano, no? Non sarà mica perché quelli sono tanto scemi da non aver incendiato nemmeno uno straccio di autobus, un
    tandem, una bandierina del Pd, la figurina di Casaleggio? No, macché, ci dev’essere dell’altro, qualcosa che a noi sfugge
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    Decine di migliaia di persone – c’è chi dice 100.000 – provenienti da tutta Italia marciano per il diritto al clima e contro le Grandi Opere Inutili e Imposte (G.O.I.I.).
    </p>

    <p>
    Per i telegiornali e quotidiani mainstream, troppo occupati ad aggiornarci minuto per minuto sull’ultima scoreggia del vicepremier di turno, semplicemente non esistono.
    </p>

    <p>
    <a href="https://comune-info.net/2019/03/decine-di-migliaia-gli-invisibili/">https://comune-info.net/2019/03/decine-di-migliaia-gli-invisibili/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Un soffio che può diventare tempesta</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgdeae2d2</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgdeae2d2</guid>
    <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 12:26:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[23marzo]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Alla Marcia per il Clima e Contro le Grandi Opere Inutili c’erano parecchie decine di migliaia di persone che hanno dato voce ai tanti movimenti territoriali che si battono ogni giorno per dare una speranza
    alle loro comunità e a un’esistenza in piena armonia con la Madre Terra. C’era un’Italia bella e ribelle che si sta opponendo alle tante aggressioni prodotte da questo modello economico e dall’ideologia
    dello sviluppo che l’accompagna. Le immagini di una grande giornata nella nostra galleria fotografica
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://comune-info.net/2019/03/un-soffio-che-puo-diventare-tempesta/">https://comune-info.net/2019/03/un-soffio-che-puo-diventare-tempesta/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Proiezione “This changes everything” – 28 marzo @ LUMe</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org22b34a5</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org22b34a5</guid>
    <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 12:21:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <p>
    @ LUMe, viale Vittorio Veneto 24.
    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Dalla foresta dell’Alberta in Canada, in cui una giovane cerca di avere accesso ad un base militare per testare il disastro in corso sulle terre dei suoi avi, al Montana dove la tribù dei Cheyenne del Nord si
    batte per fermare l’estrazione di combustibili fossili; dalla Grecia della grande crisi economica, capace comunque di reagire al disastro ambientale, fino all’India in cui un gruppo di uomini e donne riescono
    a fermare la costruzione di una centrale elettrica a carbone che distruggerebbe l’ecosistema su cui si basa la loro comunità.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://milanoinmovimento.com/eventi/proiezione-this-changes-everything-28-marzo-lume">https://milanoinmovimento.com/eventi/proiezione-this-changes-everything-28-marzo-lume</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Greta Thunberg: la posta egemonica e lo scontro per il mondo</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org6db525d</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org6db525d</guid>
    <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 18:34:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    In fondo è una storia come tante altre, banale. Una ragazzina di quindici anni che prende una idea semplice, in bianco e nero, e la sposa con l’entusiasmo dei suoi anni. Nasce in una famiglia di
    professionisti dello spettacolo (una cantante ed un attore) e traduce questa idea in performance. Queste performance, nativamente preordinate nel codice della società dello spettacolo, sono utilizzate da
    un sistema dei media sempre alla ricerca di eventi-mondo per costruire un prodotto efficace. Questo efficace prodotto viene ripreso e rilanciato, per i più diversi scopi, dalle più diverse forze ed
    organizzazioni.
    </p>

    <p>
    Stiamo facendo un esercizio di complottismo? Un’aggressione alla simpatica ragazzina?
    </p>

    <p>
    No. Tutt’altro, Greta Thunberg ha tutta la mia simpatia, è una ragazzina sveglia ed intelligente, piena di ottimi sentimenti e impegnata per una battaglia degna.
    </p>

    <p>
    Semplicemente il mondo ha il suo modo di funzionare, ed usa tutto.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    ... cosa può fare un movimento socialista che voglia sviluppare una contro-egemonia? Questa è la vera domanda. Io credo che si debba riprendere l’agenda di Minsky, e spingere ai limiti della loro
    stessa logica la dinamica del “keynesismo ambientale”, ponendo, come un lottatore di Judo, la questione di “cosa” e “perché” produrre.
    </p>

    <p>
    <b>Per quale uomo e per quale vita.</b>
    </p>

    <p>
    <a href="https://www.sinistrainrete.info/societa/14627-alessandro-visalli-greta-thunberg-la-posta-egemonica-e-lo-scontro-per-il-mondo.html">https://www.sinistrainrete.info/societa/14627-alessandro-visalli-greta-thunberg-la-posta-egemonica-e-lo-scontro-per-il-mondo.html</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>«Dobbiamo collegare difesa dei territori e lotta contro i cambiamenti climatici»</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgefe94f1</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgefe94f1</guid>
    <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 11:06:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[23marzo]]></category>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    I No Tav sono tra i promotori della «Marcia per il clima e contro le grandi opere» che sabato 23 marzo sfilerà a Roma. Il movimento si è sempre dichiarato ambientalista perché ha difeso il territorio da
    un’opera con un impatto spaventoso e priva di qualunque vantaggio dal punto di vista ecologico. 
    </p>

    <p>
    In questo momento storico è più importante che mai sottolineare che la lotta contro i cambiamenti climatici è anche una lotta contro il capitalismo predatore di cui le grandi opere inutili e imposte sono
    l’espressione brutale. I cartelli dei giovani del FridaysForFuture hanno ribadito questo concetto in tanti modi il 15 marzo scorso. 
    </p>

    <p>
    Al contrario di chi, nel campo del futuro centrosinistra è pronto a cavalcare l’ondata di proteste ma non fa un passo indietro rispetto a questo sistema economico fondato su opere come Tav, Tap, sui
    combustibili fossili e sul consumismo sfrenato. 
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://www.dinamopress.it/news/dobbiamo-collegare-difesa-dei-territori-lotta-cambiamenti-climatici/">https://www.dinamopress.it/news/dobbiamo-collegare-difesa-dei-territori-lotta-cambiamenti-climatici/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Assemblea Pubblica Milano 20 marzo @ Arci Corvetto</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org8d4e1c8</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org8d4e1c8</guid>
    <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 15:51:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[partecipazione]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <p>
    Assemblea di Friday for Future Milano | Mercoledì 20 marzo alle 17.00 all’Arci Corvetto | MM3 Brenta
    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Dopo l’incredibile mobilitazione globale del 15 marzo è ora di ritrovarci per capire i prossimi passi da fare insieme.
    </p>

    <p>
    Dibatteremo su quali iniziative portare il venerdì in piazza, individueremo quali saranno le prossime tappe chiave per arrivare al prossimo Global Strike di maggio ed elaboreremo una proposta per
    l’assemblea nazionale.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://milanoinmovimento.com/eventi/assemblea-pubblica-milano-20-marzo-arci-corvetto">https://milanoinmovimento.com/eventi/assemblea-pubblica-milano-20-marzo-arci-corvetto</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Publicis Media Italy analizza il fenomeno Global Climate Strike e la salvaguardia del pianeta</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org17c3a68</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org17c3a68</guid>
    <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 14:53:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    La Practice Content di Publicis Media Italy ha rilevato come, negli ultimi due anni, in Italia otto su dieci dei primi retweets siano tutti relativi alle manifestazioni del venerdì e al movimento
    #FridayForFuture. Nello stesso periodo l’Italia è stato il settimo Paese, il terzo Europeo dopo UK e Germania, per interesse virtuale con oltre 690mila contenuti dedicati al tema. Dati questi che rilevano
    l’importanza dell’argomento per la popolazione italiana, sempre più cosciente dei rischi legati al cambiamento climatico e all’inquinamento.
    </p>

    <p>
    Il coinvolgimento attivo dell’Italia di venerdì scorso nelle conversazioni social sono una conferma di quanto analizzato in merito all’etica ambientale del Bel Paese: è cresciuta una forte sensibilità verso il
    tema green che da un’ideologia di pochi si è trasformata in azioni quotidiane e concrete di molti.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://www.uominiedonnecomunicazione.com/publicis-media-italy-global-climate-strike/">https://www.uominiedonnecomunicazione.com/publicis-media-italy-global-climate-strike/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Fridays for Future, “è ora di pigiare sull’acceleratore”</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org4c83459</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org4c83459</guid>
    <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 12:48:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[23marzo]]></category>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Stamattina abbiamo intervistato Elisa del neonato movimento Extinction Rebellion per una valutazione sullo sciopero globale contro i cambiamenti climatici dello scorso 15 marzo, in particolare
    dell’appuntamento di Torino.
    </p>

    <p>
    Alla luce dei grandi numeri della mobilitazione, diventa importante che il movimento non si lasci manipolare e si dia obiettivi concreti e pratiche efficaci, per evitare che gli auspici dei manifestanti
    rimangano solo sulla carta.
    </p>

    <p>
    Extinction Rebellion sarà presente a Roma il 23 marzo, terrà un’assemblea torinese tra dieci giorni circa in vista della “dichiarazione di ribellione” del prossimo 15 aprile.
    </p>
    </blockquote>


    <p>
    Ascolta l’intervista:
    </p>
    <p>
    <a href="https://cdn.radioblackout.org/wp-content/uploads/2019/03/f4f.mp3">https://cdn.radioblackout.org/wp-content/uploads/2019/03/f4f.mp3</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>23M, Marcia per il Clima e Contro le Grandi Opere Inutili</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgb7dd00f</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgb7dd00f</guid>
    <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 12:40:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[23marzo]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Il 23 marzo 2019 in migliaia scenderemo in strada per le vie di Roma in una grande Marcia per il Clima e contro le Grandi Opere ed Inutili.
    </p>

    <p>
    Non serve il governo del cambiamento, serve un cambiamento radicale
    </p>

    <p>
    #siamoancoraintempo
    </p>

    <p>
    Chi siamo
    Siamo i comitati, i movimenti, le associazioni e i singoli che da anni si battono contro le grandi opere inutili e imposte e per l’inizio di una nuova mobilitazione contro i cambiamenti climatici e per la
    salvaguardia del Pianeta. Abbiamo iniziato questo percorso diversi mesi fa, ritrovandoci a Venezia lo scorso settembre, poi ancora a Venaus, in Val Susa e in molti altri luoghi, da nord a sud, dando vita ad
    assemblee che hanno raccolto migliaia di partecipazioni. Siamo le donne e gli uomini scesi in Piazza lo scorso 8 dicembre a Torino, a Padova, Melendugno, Niscemi, Firenze, Sulmona, Venosa, Trebisacce e
    in altri luoghi.
    </p>

    <p>
    Dall’assemblea di Roma del 26 gennaio lanciamo l’invito di ritrovarsi a Roma il 23 Marzo per una manifestazione nazionale che sappia mettere al centro le vere priorità del paese e la salute del Pianeta.
    Grandi opere e cambiamento climatico
    Il modello di sviluppo legato alle Grandi Opere inutili e imposte non è solo sinonimo, come denunciamo da anni, di spreco di risorse pubbliche, di corruzione, di devastazione e saccheggio dei nostri
    territori, di danni alla salute, ma è anche l’incarnazione di un modello di sviluppo che ci sta portando sul baratro della catastrofe ecologica.
    </p>

    <p>
    Il cambiamento climatico è uscito da libri e documentari ed è venuto a bussare direttamente alla porta di casa nostra.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://milanoinmovimento.com/news-stream/23m-marcia-per-il-clima-e-contro-le-grandi-opere-inutili">https://milanoinmovimento.com/news-stream/23m-marcia-per-il-clima-e-contro-le-grandi-opere-inutili</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Un’onda d’urto che vuole cambiare le radici del sistema</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orge0a7ec6</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orge0a7ec6</guid>
    <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 12:14:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    L’onda d’urto degli studenti in marcia contro l’irresponsabilità delle classi dirigenti di tutto il mondo ieri (venerdì 15 marzo, ndr) ha dato la prima prova della sua forza, ma è solo al suo inizio. Per capire gli
    sconvolgimenti che è destinata a provocare nell’establishment basta forse il quotidiano Repubblica; fino a tre giorni fa riempiva le prime pagine con titoli di scatola e foto smisurate a sostegno del TAV
    Torino-Lione, come se da esso dipendessero le sorti, se non del pianeta, certamente del paese; da tre giorni fa altrettanto con la marcia per il clima Friday for Future e il suo simbolo, Greta Thunberg. Forse
    conta di assorbirne lo spirito di rivolta con qualche pacca simbolica sulle spalle di “tanti bravi giovani”, per riprendere, passata la tempesta, l’amata battaglia pro Grandi opere. Così la pensa sicuramente
    il neosegretario del PD Zingaretti, che ha dedicato la sua vittoria a Greta e poi è andato a complimentarsi con quelli del cantiere del Tav; prova, per lo meno, di dissociazione mentale. D’altronde la schiera
    dei camaleonti che faranno finta di salire sul carro di Greta sarà un vero esercito. Ma non riusciranno a prendere in giro questi ragazzi come hanno fatto per anni con i loro genitori. “Forse non ci hanno
    capiti”.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://www.globalproject.info/it/in_movimento/unonda-durto-che-vuole-cambiare-le-radici-del-sistema/21933">https://www.globalproject.info/it/in_movimento/unonda-durto-che-vuole-cambiare-le-radici-del-sistema/21933</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>FridaysForFuture: ora servono radici profonde</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgefc308a</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgefc308a</guid>
    <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 12:07:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <p>
    <b>Comportamenti individuali e lotte politiche devono trovare immaginari collettivi nuovi per costruire l’alternativa</b>
    </p>

    <blockquote>
    <p>
    FridaysForFuture è stato, in Italia, un indiscusso successo. Un milione di giovani ha attraversato le strade e le piazze di tante città, da nord a sud, denunciando l’assenza di una politica coerente capace di
    affrontare la crisi climatica. Giovani e giovanissimi, queste ragazze e questi ragazzi hanno dimostrato che c’è almeno una generazione che ha compreso i rischi prodotti dalle sempre più invadenti
    interferenze umane negli equilibri del nostro Pianeta. È, guarda caso, la generazione che più ha da perdere dallo scenario catastrofico verso il quale l’umanità si è messa in marcia: una prospettiva foriera
    di disastri naturali, carestie, migrazioni di massa, probabili guerre, distruzione. 
    </p>

    <p>
    È stata una prova di consapevolezza importante, non scontata, e tuttavia ancora precaria. Perché, se è vero che tante e tanti hanno colorato i cortei, è altrettanto chiaro che questa partecipazione ha
    bisogno di radicarsi in azioni sociali e politiche dotate di continuità. 
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://www.globalproject.info/it/in_movimento/fridaysforfuture-ora-servono-radici-profonde/21932">https://www.globalproject.info/it/in_movimento/fridaysforfuture-ora-servono-radici-profonde/21932</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Mobilitazioni sul clima: le risposte alle domande più ricorrenti</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org6578ced</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org6578ced</guid>
    <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 16:34:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Quando accade un fatto nuovo si solleva sempre molta confusione. Le notizie si accavallano, i media le danno in maniera interessata (secondo la convenienza del loro sponsor politico, il ritorno dei clic
    etc), i social finiscono per produrre ulteriore disinformazione. Così la sostanza politica dell’evento, il conflitto che lo ha prodotto e quello che ci può insegnare, sparisce dietro il particolare, il sentito dire, il
    complotto, la celebrazione – tutto si fa spettacolo, tutto si satura e tutto si esaurisce. Così tutto può restare uguale.
    </p>

    <p>
    Invece se vogliamo trasformare il mondo dobbiamo capire cosa accade, ricostruirne la provenienza, dargli il tempo di mostrarsi senza giudicarlo, non rifiutarne la complessità e i limiti, ma saper distinguere
    le cose importanti da quelle superficiali. E agirci dentro, perché la nostra azione può modificare la realtà, fare sviluppare certi elementi e farne appassire altri.
    </p>

    <p>
    Per questo ho provato a rispondere ad alcune domande ricorrenti in queste ore a proposito delle mobilitazioni intorno al cambiamento climatico.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://poterealpopolo.org/mobilitazioni-clima-risposte-a-domande-frequenti/">https://poterealpopolo.org/mobilitazioni-clima-risposte-a-domande-frequenti/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Viola Carofalo: “Distruggiamo il capitalismo, non il pianeta!”</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgd435939</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgd435939</guid>
    <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 16:18:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Alcune considerazioni sulle mobilitazioni che oggi hanno riempito le piazze contro il cambiamento climatico e sui “Fridays For Future”.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://poterealpopolo.org/viola-carofalo-distruggiamo-il-capitalismo-non-il-pianeta/">https://poterealpopolo.org/viola-carofalo-distruggiamo-il-capitalismo-non-il-pianeta/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Greta Thunberg: contro di lei cyberbullismo abilista e sessista</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgb7206b6</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgb7206b6</guid>
    <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 15:57:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Grazie alla risonanza mediatica ottenuta dai “Fridays for Future”, Greta Thunberg è stata
    recentemente al centro del dibattito pubblico, che è giunto al culmine nelle ultime 48 ore.
    </p>

    <p>
    L’attivista è stata attaccata da una moltitudine di punti di vista dalla stampa italica e subisce
    diversi attacchi mirati sui social, ma la cosa sorprendente è come la maggior parte delle critiche
    non entrino del merito, ma si limitino a formulare attacchi ad personam contro di lei, sfociando il
    più delle volte in sessismo, paternalismo e abilismo.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://abbattoimuri.wordpress.com/2019/03/16/greta-thunberg-contro-di-lei-cyberbullismo-abilista-e-sessista-2/">https://abbattoimuri.wordpress.com/2019/03/16/greta-thunberg-contro-di-lei-cyberbullismo-abilista-e-sessista-2/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>#ClimateStrike. I docenti scrivono ai media: ‘Buco dell'ozono, concetto superato’</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org15d5dc5</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org15d5dc5</guid>
    <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 13:24:00 +0100</pubDate>

    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Giuditta Iantaffi e Ilaria Romano, coordinatrici nazionali della Rete Docenti Giornalisti Nell'Erba e delegate Formazione &amp; Educazione, scrivono una lettera aperta ai media italiani a proposito di video e
    articoli apparsi a seguito del ClimateStrike del 15 marzo.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="http://www.ecodallecitta.it/notizie/390893/climatestrike-i-docenti-scrivono-ai-media-buco-dellozono-concetto-superato">http://www.ecodallecitta.it/notizie/390893/climatestrike-i-docenti-scrivono-ai-media-buco-dellozono-concetto-superato</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>ClimateStrike, Amnesty dalla parte degli studenti: il cambiamento climatico è una questione di diritti umani</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgb3b6ae5</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgb3b6ae5</guid>
    <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 18:40:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <category><![CDATA[partecipazioni]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Il cambiamento climatico è anche una questione di diritti umani. Le sue conseguenze si abbattono soprattutto sulle persone più vulnerabili, quelle più esposte e fragili, sui bambini. Quelli che soffrono
    direttamente i disastri naturali esacerbati dal clima – un’alluvione, un’ondata di calore – soffrono di stress post traumatico. E dunque “se i governi non affronteranno il cambiamento climatico potrebbero
    determinare la più grande violazione intergenerazionale dei diritti umani nella storia”. È quanto denuncia Amnesty International alla vigilia del ClimateStrike di domani...
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="http://www.helpconsumatori.it/ambiente/climatestrike-amnesty-dalla-parte-degli-studenti-il-cambiamento-climatico-e-una-questione-di-diritti-umani/176273">http://www.helpconsumatori.it/ambiente/climatestrike-amnesty-dalla-parte-degli-studenti-il-cambiamento-climatico-e-una-questione-di-diritti-umani/176273</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Fridaysforfuture: tutti i dati sul clima in Italia, il 2018 l’anno più caldo da almeno 2 secoli</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org9704dce</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org9704dce</guid>
    <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 18:37:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Tutti i dati sul clima: il Sistema Nazionale per la Protezione Ambientale aderisce al Global Strike for Future
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="http://www.meteoweb.eu/2019/03/fridaysforfuture-lima-italia/1236411/">http://www.meteoweb.eu/2019/03/fridaysforfuture-lima-italia/1236411/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Flashmob, cortei e lezioni verdi nel segno di Greta: #fridaysforfuture contagia la Lombardia</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgf346ec1</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgf346ec1</guid>
    <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 18:32:00 +0100</pubDate>

    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Corteo degli studenti da largo Cairoli, marcia con il sindaco Sala a Chiesa Rossa. Molti presidi (e anche Pd, M5S e Verdi) hanno aderito alle iniziative della giornata per il futuro della Terra. E manifestazioni
    in tutta la regione
    </p>

    <p>
    Hanno preparato i cartelli - "Il futuro è nostro", "Basta emissioni ci rompono i polmoni", "Noi stiamo con il mondo" -, fatto video, hanno costruito sculture che raffigurano la Terra che si scioglie come un
    gelato e pensato a flash mob... Il cuore verde del venerdì per il futuro del pianeta batterà a
    Milano...
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://milano.repubblica.it/cronaca/2019/03/14/news/ambiente_fridaysforfuture_giorno_della_terra_milano_greta-221510819/">https://milano.repubblica.it/cronaca/2019/03/14/news/ambiente_fridaysforfuture_giorno_della_terra_milano_greta-221510819/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Sciopero globale per il clima. #Fridaysforfuture, gli studenti contro il ministro: “Noi, in piazza per l’ambiente”</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org25f9c56</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org25f9c56</guid>
    <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 18:28:00 +0100</pubDate>

    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Bussetti non ha concesso per domani la "libera uscita". Ma molti presidi hanno dato l'ok 
    </p>

    <p>
    ... cresce la disobbedienza civile.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://www.repubblica.it/ambiente/2019/03/14/news/fridaysforfuture_gli_studenti_contro_il_ministro_noi_in_piazza_per_l_ambiente_-221505849/">https://www.repubblica.it/ambiente/2019/03/14/news/fridaysforfuture_gli_studenti_contro_il_ministro_noi_in_piazza_per_l_ambiente_-221505849/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>La denuncia degli artisti contro i cambiamenti climatici</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org9341094</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org9341094</guid>
    <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 18:24:00 +0100</pubDate>

    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Performance e opere d'arte ad alto impatto visivo stanno lanciando un chiaro segnale d'emergenza per denunciare i cambiamenti climatici in atto: gli artisti potrebbero salvare il mondo se solo li
    ascoltassimo
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://www.artwave.it/ecowave/ecoart/la-denuncia-degli-artisti-contro-i-cambiamenti-climatici/">https://www.artwave.it/ecowave/ecoart/la-denuncia-degli-artisti-contro-i-cambiamenti-climatici/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Capire il cambiamento climatico</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org535a9a7</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org535a9a7</guid>
    <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 19:53:00 +0100</pubDate>

    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Una mostra per sensibilizzare e rilanciare le mobilitazioni per il clima
    </p>

    <p>
    Giovedì 7 marzo ha inaugurato presso il Museo di Storia Naturale di Milano la mostra intitolata Capire il cambiamento climatico: experience exhibition, il cui nucleo costitutivo sono alcuni
    meravigliosi scatti di proprietà di “National Geographic”.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://milanoinmovimento.com/news-stream/capire-il-cambiamento-climatico">https://milanoinmovimento.com/news-stream/capire-il-cambiamento-climatico</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Imperia, al #FridaysforFuture si pedala per il futuro</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orge8c6feb</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orge8c6feb</guid>
    <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 19:44:00 +0100</pubDate>

    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    FIAB Imperia supporta le iniziative #FridaysforFuture, aderendo il 15 marzo allo Sciopero Globale per il Futuro.
    </p>

    <p>
    FIAB Imperia (federazione italiana amici della bicicletta) è un movimento che ha molto a cuore il tema dell’ambiente e che promuove l’uso della bicicletta in ambito urbano.
    </p>

    <p>
    Per questo motivo l’associazione invita la cittadinanza a ritrovarsi in Calata Cuneo (fronte Caffè del Porto) il giorno 15 Marzo alle 9:00.
    </p>

    <p>
    L’obiettivo è quello di recarsi in gruppo in Piazza Roma in bicicletta, unendosi agli studenti che per l’occasione là si ritroveranno, per testimoniare la vicinanza alla causa.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://www.rivieratime.news/imperia-al-fridaysforfuture-si-pedala-per-il-futuro/">https://www.rivieratime.news/imperia-al-fridaysforfuture-si-pedala-per-il-futuro/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Torino, #GlobalStrikeForFuture: il 14 marzo CinemAmbiente proietta The Age of Stupid</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org47390b9</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org47390b9</guid>
    <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 19:42:00 +0100</pubDate>

    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    In occasione dello sciopero globale per il clima, CinemAmbiente organizza una proiezione speciale di The Age of Stupid, della regista e attivista britannica Franny Armstrong, ambientato in un futuro
    distopico in cui la Terra è devastata dal riscaldamento globale 
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="http://www.ecodallecitta.it/notizie/390845/torino-globalstrikeforfuture-il-14-marzo-cinemambiente-proietta-the-age-of-stupid">http://www.ecodallecitta.it/notizie/390845/torino-globalstrikeforfuture-il-14-marzo-cinemambiente-proietta-the-age-of-stupid</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Istruzioni per un buon #ClimateStrike</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org1d49ecb</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org1d49ecb</guid>
    <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 19:39:00 +0100</pubDate>

    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    In vista delle manifestazioni sul clima del 15 marzo, Scienza in rete offre una sorta di "libretto d'istruzioni sul clima che cambia": ciò che è essenziale sapere sul cambiamento climatico e più in generale
    sull'Antropocene prossimo venturo. Il testo è il capitolo del libro Bianco del Gruppo 2003 "La ricerca scientifica in Italia per una società sostenibile e sicura". Il capitolo sul clima è stato scritto da autori IPCC
    di riconosciuto prestigio internazionale.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://www.scienzainrete.it/articolo/istruzioni-buon-climatestrike/sandro-fuzzi-maria-cristina-facchini-vincenzo-balzani-pier">https://www.scienzainrete.it/articolo/istruzioni-buon-climatestrike/sandro-fuzzi-maria-cristina-facchini-vincenzo-balzani-pier</a>
    </p>

    <p>
    <a href="https://www.scienzainrete.it/files/Gruppo%202003-%20Libro%20bianco%20sulla%20sicurezza%20-%20ambiente.pdf">Scarica il pdf del capitolo</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Greta Thunberg nominata ‘Donna dell’anno’.</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org0c82201</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org0c82201</guid>
    <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 19:36:00 +0100</pubDate>

    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Verso il #climatestrike: tutti in piazza il 15 marzo
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://www.greenme.it/informarsi/ambiente/30802-climatestrike-greta-thunberg-donna-anno">https://www.greenme.it/informarsi/ambiente/30802-climatestrike-greta-thunberg-donna-anno</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Global Strike for Climate, in Italia 100 città aderiscono allo sciopero del 15 marzo</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgdd17864</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgdd17864</guid>
    <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 19:34:00 +0100</pubDate>

    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Sono più di 100 le città mobilitate per i Fridays For Future che, seguendo l'esempio di Greta Thunberg, si ritroveranno in piazza domani venerdì 8 marzo e il giorno 15 marzo per il Global Climate
    Strike. 
    I ragazzi e le ragazze italiane, manifesteranno insieme ai quelle e quelli di tutto il mondo, per un appuntamento che conta ormai quasi 1.000 città grandi e piccole del globo per una mobilitazione
    che, senza alcun simbolo di partito, chiede a gran voce a tutti i politici che perseguano l’obiettivo dell’accordo, stipulato a Parigi nel 2015, di contenere il global warming, il surriscaldamento
    globale, molto al di sotto della soglia dei 2 gradi centigradi entro il 2040, attraverso una regolazione delle emissioni di gas serra. E rispondendo all'allarme degli scienziati dell’IPCC che
    sottolineano che potremmo raggiungere l’aumento di 1,5° in appena 11 anni - e di sicuro entro 20 - se non metteremo in pratica tagli importanti nelle emissioni di anidride carbonica. Agendo ora,
    secondo gli studiosi - riusciremmo comunque solo a ritardare, ma non prevenire, il riscaldamento globale di 1,5°C.
    Queste mobilitazioni sono una richiesta di un futuro possibile, da parte dei e delle giovani che non vogliono stare con le mani in mano, ma sono convinte/i che sia necessario fare subito qualcosa per
    salvare il pianeta.
    </p>
    </blockquote>

    <ul class="org-ul">
    <li>L'evento di Roma di domani si terrà a Piazza del Popolo, dalle 14 alle 16.</li>
    <li>Quello di Milano, a piazza della Scala, dalle 12.30 in Piazza della Scala.</li>
    </ul>

    <p>
    <a href="http://www.ecodallecitta.it/notizie/390842/global-strike-for-climate-in-italia-100-citta-aderiscono-allo-sciopero-del-15-marzo">http://www.ecodallecitta.it/notizie/390842/global-strike-for-climate-in-italia-100-citta-aderiscono-allo-sciopero-del-15-marzo</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Clima, 15 marzo in strada per il futuro</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org8197881</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org8197881</guid>
    <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 17:48:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <p>
    <b>La generazione che si affaccia alla vita ora ha capito che con la nostra insipienza e la nostra inerzia le stiamo preparando un vero inferno</b>
    </p>

    <blockquote>
    <p>
    ... Mai uno scontro generazionale si è prospettato più radicale...
    </p>

    <p>
    Per ora questa “insorgenza” non ha ancora un programma che non sia la mera denuncia...
    </p>

    <p>
    Ma se cause e dinamiche dei cambiamenti climatici sono chiare e accessibili a chiunque se ne voglia informare, le risposte da dare sono ancora avvolte nella nebbia. Perché non c’è solo da abbandonare
    il più presto possibile tutti i combustibili fossili e passare alle fonti rinnovabili. Quel cambio di rotta – lo ha spiegato Naomi Klein nel suo libro Una rivoluzione ci salverà – richiede una
    dislocazione radicale del potere dai centri di comando attuali alle comunità, in tutti i principali settori della produzione e della gestione del territorio. Forme di autogoverno ancora in
    gran parte da costruire o ricostituire, una democratizzazione di tutte le istituzioni, non solo pubbliche, ma anche private: imprese, corporation, finanza; per lo meno quelle al di sopra di una certa
    soglia dimensionale. Per questo è inutile aspettare la green economy e prospettare la conversione ecologica come un business...
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://comune-info.net/2019/03/clima-15-marzo-in-strada-per-il-futuro/">https://comune-info.net/2019/03/clima-15-marzo-in-strada-per-il-futuro/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>VERSO LA MARCIA PER IL CLIMA</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org66356a4</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org66356a4</guid>
    <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 17:38:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <category><![CDATA[iniziative]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <p>
    <b>La transizione ecologica è la primavera che vogliamo.</b>
    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Un profondo cambiamento sta avendo atto. Nelle persone che incontriamo, nel cibo che mangiamo, nei territori che attraversiamo. Moltissimi studenti in Europa stanno facendo del venerdì un giorno di
    protesta e discussione: non si fidano, e hanno tutte le ragioni del mondo, di come politici e Stati stanno affrontando questioni fondamentali quali il cambiamento climatico e la decarbonizzazione
    dell’economia. Queste studentesse riconoscono, e noi con loro, l’incapacità dei governanti di saper leggere il presente e di intravederne l’evoluzione futura, di comprendere il momento storico in cui
    viviamo – che ci chiede di intraprendere una svolta radicalmente ecologica.
    </p>

    <p>
    Non si fidano del governo ‘del cambiamento’ nemmeno tutti quei movimenti territoriali che, dalla Val Susa alla Sicilia, da Mondeggi alla Piana fiorentina, resistono a un capitalismo estrattivista sempre più
    cieco nei confronti degli effetti materiali che il suo loop di saccheggio e spreco sta causando su scala globale. Questi movimenti autorganizzati, ormai diffusissimi su scala territoriale, ripropongono con
    forza il tema dell’autonomia dei territori e ci invitano a moltiplicare le connessioni tra pratiche di resistenza -all’ingiustizia sociale e ambientale – e pratiche di alternativa. Come contadine del terzo
    millennio, che dei principi di accoglienza, convivenza e custodia della terra ci dichiariamo portatrici, raccogliamo questo invito a metterci in cammino.
    </p>

    <p>
    Crediamo infatti che la fase politica attuale richieda nuovi incontri e contaminazioni, spazi plurali di dialogo, pratica quotidiana e azione collettiva. Intravediamo uno spazio politico possibile – autonomo,
    radicale, ecologista e plurale – attorno alle connessioni tra lotte per la difesa e l’autonomia dei territori, esperimenti di rigenerazione dei beni comuni, pratiche di autodeterminazione alimentare,
    mobilitazioni contro le cause del cambiamento climatico e a favore dei circuiti dell’economia solidale. Tutte noi abbiamo qualcosa che ci accomuna: conosciamo la Terra dove viviamo, sappiamo chi e come
    la (e ci) vuole distruggere, e abbiamo cominciato a mettere in pratica le alternative.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    Per tutti questi motivi vi invitiamo a partecipare e diffondere questi appuntamenti di manifestazione collettiva...
    </p>

    <p>
    <a href="https://mondeggibenecomune.noblogs.org/post/2019/03/03/verso-la-marcia-per-il-clima/">https://mondeggibenecomune.noblogs.org/post/2019/03/03/verso-la-marcia-per-il-clima/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>#15MARZO: Anche Potere al Popolo ci sarà</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org84f362b</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org84f362b</guid>
    <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 14:30:00 +0100</pubDate>

    <description><![CDATA[<p>
    <b>SCIOPERO GLOBALE PER IL CLIMA!</b>
    </p>

    <p>
    Il 15 marzo in tutto il mondo si sciopererà insieme a Greta per il clima. Anche Potere al Popolo ci sarà, come movimento internazionalista che si schiera a fianco degli sfruttati, quindi anche di quelli che vengono privati del diritto alla salute, all’educazione e all’informazione e che però devono incaricarsi allo stesso tempo di rimediare e subire le conseguenze della speculazione protratta ai danni dell’ambiente da parte di chi agisce solo in nome del profitto. Potere al Popolo ci sarà soprattutto per i giovani e le giovani che come Greta vogliono arrivare a 75 anni sicuri di aver lottato fino in fondo. E ci sarà perché la crisi ambientale è solo un’altra conseguenza di un modello economico-sociale, quello capitalista, contro cui stiamo lottando ripartendo dal basso, dai conflitti, dalla solidarietà e dal mutualismo e per cui saremo in piazza anche il 23 marzo, a Roma.
    </p>

    <p>
    <a href="https://poterealpopolo.org/15marzo-sciopero-globale-per-il-clima/">https://poterealpopolo.org/15marzo-sciopero-globale-per-il-clima/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Milano Strikes for the Planet!</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orge5e4176</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orge5e4176</guid>
    <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 13:58:00 +0100</pubDate>

    <description><![CDATA[<p>
    Il 15 marzo anche Milano si ferma per gridare che non c’è più tempo da perdere! Il pianeta ha caldo ed esige provvedimenti efficaci per garantirci il futuro.
    </p>

    <p>
    Venerdì 15 marzo 2019 in tutto il mondo avrà luogo il Global Strike for Future, lo sciopero generale per il clima a cui hanno aderito 40 Paesi tra i quali l’Italia. La mobilitazione si ispira alle azioni di Greta Thunberg, l’attivista quindicenne che ha scosso il mondo con le sue parole alla COP24 e con la sua presenza ogni venerdì davanti al Parlamento svedese.
    </p>

    <p>
    A scendere in piazza nel capoluogo lombardo sarà Milano per il Clima, la rete di realtà ambientaliste, studentesche e di cultura sociale che operano su tutto il territorio milanese, nata dall’esigenza di intraprendere un percorso condiviso per affrontare la crisi climatica con la partecipazione di tutta la società civile.
    </p>
    <p class="verse">
    Le realtà aderenti a Milano per il Clima organizzano eventi nell’arco dell’intera giornata del 15 marzo, dal corteo studentesco delle 9.00 alle iniziative in piazza delle 12.00, culminanti alle ore 18.00 con @MILANO STRIKES FOR THE PLANET in PIAZZA CAIROLI.<br />
    Si potrà partecipare in modo creativo portando cartelli e strumenti musicali!<br />
    Chiediamo azioni concrete volte alla salvaguardia dell’ambiente, per la mitigazione del surriscaldamento globale e l’adattamento ai cambiamenti climatici.<br />
    In Polonia sono stati 3.000, in Belgio 70.000, ora tutto il mondo si sta mobilitando.<br />
    A Milano, SE FEM? È l’ora di svegliarci!<br />
    </p>

    <p>
    Collaborano a Milano per il Clima:
    </p>
    <p class="verse">
    &gt; AISA sezione Milano-Bicocca<br />
    &gt; ClimateEngage<br />
    &gt; CORE-lab<br />
    &gt; ECOREBEL<br />
    &gt; Fridays For Future Milan Italy<br />
    &gt; Greenpeace gruppo locale Milano<br />
    &gt; Legambiente Lombardia<br />
    &gt; Lipu Milano<br />
    &gt; Manitese Milano<br />
    &gt; MSOI Milano<br />
    &gt; RECUP<br />
    &gt; Resilient GAP<br />
    &gt; Rete della Conoscenza Milano<br />
    &gt; TempoZero – Cambiamenti Climatici<br />
    </p>

    <p>
    Le iniziative del 15 marzo sono apartitiche.
    </p>

    <p>
    Lista delle adesioni in continuo aggiornamento.
    </p>

    <p>
    Per info:
    </p>

    <p>
    milano4clima@gmail.com
    </p>

    <p>
    <a href="https://milanoinmovimento.com/primo-piano/milano-strikes-for-the-planet">https://milanoinmovimento.com/primo-piano/milano-strikes-for-the-planet</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Extinction Rebellion</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org91947e0</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org91947e0</guid>
    <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 14:57:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[fff0]]></category>
    <description><![CDATA[<div class="org-center">

    <div class="figure">
    <p><img src="https://extinctionrebellion.it/images/extinctionsymbol_800.png" alt="extinctionsymbol_800.png" />
    </p>
    </div>
    </div>

    <blockquote>
    <p>
    Extinction Rebellion (sometimes shortened as XR) is an international social movement that aims to drive radical change, through nonviolent resistance, in order to avert climate breakdown, halt biodiversity loss and minimise the risk of human extinction and ecological collapse...
    </p>
    </blockquote>

    <ul class="org-ul">
    <li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Extinction_Rebellion">https://en.wikipedia.org/wiki/Extinction_Rebellion</a></li>
    </ul>
    <ul class="org-ul">
    <li><a href="https://xrebellion.org/">https://xrebellion.org/</a></li>
    </ul>

    <p>
    ne ho aggiunto il feed per l'aggiornamento automatico su questo blog
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>“La CGIL aderisce allo sciopero per il clima del 15marzo, chiediamo un piano straordinario di investimenti pubblici”.</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org1f0bb20</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org1f0bb20</guid>
    <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 13:21:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[adesioni]]></category>
    <description><![CDATA[<blockquote>
    <p>
    “... Oggi siamo di fronte alla necessità di ragionare anche sui nostri comportamenti individuali, su come incidono sul mondo, sul modello di sviluppo... serve
    un’idea di sistema. Nelle Università anziché studiare algoritmi pensati per sfruttare al massimo le persone e massimizzare i profitti ci si dovrebbe invece
    concentrare su modelli diversi che tengano insieme lavoro e rispetto del pianeta... si deve partire dall’idea che il lavoro deve liberare le persone e non
    renderle schiave; soprattutto non può più esistere un modello per cui pur lavorando sono povero e contribuisco allo stravolgimento del pianeta di cui i
    lavoratori sono le prime vittime”
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://estremeconseguenze.it/2019/03/01/landini-la-cgil-aderisce-allo-sciopero-per-il-clima-del-15marzo-chiediamo-un-piano-straordinario-di-investimenti-pubblici-il-movimento-fridaysforfuture-continua-a-crescere-oggi/">https://estremeconseguenze.it/2019/03/01/landini-la-cgil-aderisce-allo-sciopero-per-il-clima-del-15marzo-chiediamo-un-piano-straordinario-di-investimenti-pubblici-il-movimento-fridaysforfuture-continua-a-crescere-oggi/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>EcologiaPolitica ed EcoSofia</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org468e4ba</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org468e4ba</guid>
    <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 15:36:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[EcoSofia]]></category>
    <category><![CDATA[EcologiaPolitica]]></category>
    <category><![CDATA[libri]]></category>
    <description><![CDATA[<p>
    segnalo due libri a riguardo:
    </p>

    <ul class="org-ul">
    <li><b>Le Tre Ecologie</b> di <i>Felix Guattari</i> - Edizioni Sonda, 1991 - vedi <a href="https://it.wikipedia.org/wiki/Ecosofia">https://it.wikipedia.org/wiki/Ecosofia</a></li>
    </ul>
    <ul class="org-ul">
    <li><b>Ecologia politica. Nuove cartografie dei territori e potenza di vita</b> di <i>Tiziana Villani</i> - Manifestolibri, 2013 - vedi <a href="http://www.euronomade.info/?p=1968">http://www.euronomade.info/?p=1968</a></li>
    </ul>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Un bel clima. Come parla chiaro Greta Thunberg</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orge7e6450</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orge7e6450</guid>
    <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 15:02:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[adesioni]]></category>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <div class="org-center">

    <div class="figure">
    <p><img src="https://www.doppiozero.com/sites/default/files/styles/nodo767x/public/coop_learning.jpg" alt="coop_learning.jpg" />
    </p>
    </div>
    </div>

    <blockquote>
    <p>
    Così ho fatto loro vedere in aula multimediale gli interventi di (pronunciare Greta Tunbei e non Greta Tanberg come tanti giornalisti televisivi) Thunberg prima al COP di Katowice e poi a Davos. Greta ha un
    faccino strano (dicono che abbia la sindrome di Asperger), da bimba, ma un cervello micidiale. Ha una capacità oratoria fenomenale: parla pacata, con paratassi incalzante e disarmante. Parla inglese
    fluente. Parla agli adulti lei! Dice lei agli adulti che non sono maturi loro! I miei bambini di prima erano a bocca aperta vedendo che una quindicenne-sedicenne con la vocina da bambina diceva cose così
    chiare e tremende e intelligenti a una platea di uomini e donne, i potenti della terra.
    </p>

    <p>
    Ho detto di stamparsi a casa il discorso di Greta, 3 minuti. Di leggerlo, che avremmo fatto una verifica in classe su quello...
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://www.doppiozero.com/materiali/un-bel-clima-come-parla-chiaro-greta-thunberg">https://www.doppiozero.com/materiali/un-bel-clima-come-parla-chiaro-greta-thunberg</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>I Giornalisti nell’Erba climatestrike, fridaysforfuture e #GNE2019</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgfa7cf34</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgfa7cf34</guid>
    <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 14:09:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[adesioni]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    “Noi giovani e giovanissimi Giornalisti nell’Erba che da più di un decennio ci occupiamo di informare e sensibilizzare sui cambiamenti climatici non potevamo non aderire al
    #globalclimatestrike del 15 marzo”, spiegano Lara e Giulia, 15 anni. Siamo in prima fila.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="http://www.giornalistinellerba.it/i-giovani-vogliono-futuro-climatestrike-fridaysforfuture-e-gne2019/">http://www.giornalistinellerba.it/i-giovani-vogliono-futuro-climatestrike-fridaysforfuture-e-gne2019/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>PROSEGUONO IN TUTTA EUROPA LE MOBILITAZIONI VERSO LO SCIOPERO DEL 15 MARZO</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org7ca9c70</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org7ca9c70</guid>
    <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 12:34:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[15marzo]]></category>
    <category><![CDATA[EcologiaPolitica]]></category>
    <category><![CDATA[radio]]></category>
    <description><![CDATA[<blockquote>
    <p>
    Ennesimo giovedì di mobilitazione in Belgio, anche oggi migliaia in piazza ad Anversa in occasione dell’ottava giornata di mobilitazione per il clima. Obiettivo è spingere i politici ad agire adottando
    misure efficaci contro il riscaldamento climatico. In piazza anche la giovanissima attivista svedese Greta Thunberg. Giovani di tutta Europa da settimane riempiono le piazze pretendendo un
    cambio radicale delle politiche ambientaliste. Il 15 marzo sciopero globale per il clima in tutto il mondo e sabato 23 marzo a Roma manifestazione nazionale per il clima e contro le grandi opere.
    Giulia, del collettivo Ecologia Politica di Torino ci presenta il ciclo di incontri organizzato dagli studenti universitari proprio in vista delle prossime mobilitazioni.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    Ascolta o scarica: <a href="http://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2019/02/Giulia-Torino-su-ecologia-politica-verso-15-e-23-marzo.mp3">http://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2019/02/Giulia-Torino-su-ecologia-politica-verso-15-e-23-marzo.mp3</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Non c’è più tempo</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org1d6a1ec</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org1d6a1ec</guid>
    <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 11:28:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[libri]]></category>
    <description><![CDATA[<div class="org-center">
    <p>
    di <i>Luca Mercalli</i>
    </p>

    <p>
    <b>Come reagire agli allarmi ambientali</b>
    </p>


    <div class="figure">
    <p><img src="https://www.einaudi.it/content/uploads/2018/10/978885842975GRA.JPG" alt="978885842975GRA.JPG" />
    </p>
    </div>
    </div>

    <blockquote>
    <p>
    T come Tempo. Il tempo che inizia a mancare per comprendere che quella climatica e ambientale è un'emergenza di cui dobbiamo preoccuparci.
    </p>
    </blockquote>

    <blockquote>
    <p>
    Siamo un pezzo di natura, lo dice la scienza ecologica, e se la natura si degrada anche noi facciamo la stessa fine. Partiamo da dove posiamo i nostri piedi. Ogni secondo in Italia spariscono sotto cemento e asfalto 2 metri quadrati di suolo. Eppure il suolo è la nostra assicurazione sul futuro, per produrre cibo, per filtrare l’acqua, proteggerci dalle alluvioni, immagazzinare CO2. La sua perdita irreversibile è un grave danno per noi e per figli e nipoti. Tanto piú in epoca di riscaldamento globale che, inducendo fenomeni meteorologici estremi – alluvioni, siccità, ritiro dei ghiacciai e aumento dei livelli marini – minaccia il benessere dei nostri figli e nipoti. Eppure ci sono molti modi per risparmiare energia evitando di aggravare l’inquinamento atmosferico o per non sprecare inutilmente le risorse naturali che scarseggiano mettendo a rischio il futuro. Mercalli lo dice e lo scrive da oltre vent’anni, e propone qui un compendio di riflessioni, prendendo lezioni di metodo e di vita da Primo Levi.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    scarica l’ebook di questo libro gratuitamente. 
    </p>

    <p>
    <b>libri.cc</b> ti permette di scaricare tutti i libri in formato ebook (epub, mobi, pdf) che vuoi senza nessun limite e senza registrazione
    </p>

    <ul class="org-ul">
    <li><a href="https://libri.cc/non-ce-piu-tempo-luca-mercalli-epub/">https://libri.cc/non-ce-piu-tempo-luca-mercalli-epub/</a></li>
    </ul>
    <ul class="org-ul">
    <li><a href="https://libri.cc/non-ce-piu-tempo-luca-mercalli-pdf/">https://libri.cc/non-ce-piu-tempo-luca-mercalli-pdf/</a></li>
    </ul>
    <ul class="org-ul">
    <li><a href="https://libri.cc/non-ce-piu-tempo-luca-mercalli-mobi/">https://libri.cc/non-ce-piu-tempo-luca-mercalli-mobi/</a></li>
    </ul>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Cambiamento climatico e crisi economiche: sono strettamente collegati</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgf73759c</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgf73759c</guid>
    <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 10:58:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <description><![CDATA[<p>
    L’Istituto di Ricerca sulle Politiche Pubbliche (IPPR) ha pubblicato uno studio secondo il quale i cambiamenti climatici potrebbero causare un collasso economico pari alla crisi del 2008.
    </p>

    <p>
    Lo studio rappresenta una delle prime riflessioni organiche sul rapporto tra i fenomeni interconnessi al cambiamento climatico e le economie locali e internazionali: la sempre più marcata
    infertilità del suolo, le migrazioni, i disastri ambientali quali uragani o terremoti, la perdita di biodiversità, il surriscaldamento e l’acidificazione degli oceani hanno un’enorme influenza a livello economico,
    politico e sociale.
    </p>

    <p>
    Per non parlare dello stress e delle spese ingenti che i disastri climatici sempre più frequenti, come incendi e alluvioni, causano al sistema assicurativo e di conseguenza quello finanziario.
    </p>

    <p>
    Per l’articolo completo: <a href="http://www.italiasolare.eu/cambiamenti-climatici/cambiamento-climatico-e-crisi-economiche-sono-strettamente-collegati/">http://www.italiasolare.eu/cambiamenti-climatici/cambiamento-climatico-e-crisi-economiche-sono-strettamente-collegati/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>A Napoli l'assemblea nazionale verso la marcia per il clima e contro le grandi opere</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orga3d4da4</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orga3d4da4</guid>
    <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 10:58:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[23marzo]]></category>
    <description><![CDATA[<p>
    Domenica 3 marzo prosegue a Napoli il percorso di avvicinamento nazionale verso la marcia del 23 marzo a Roma per il clima e contro le grandi opere. 
    </p>

    <p>
    Di seguito l’appello dell’assemblea.
    </p>

    <p class="verse">
    La lotta per la giustizia ambientale e climatica sta diventando uno strumento di ricomposizione per molte delle vertenze che caratterizzano il nostro paese: dalle grandi opere alla devastazione dei territori;<br />
    dai presidi in difesa della sanità pubblica alle lotte per un welfare universale che non crei più la falsa dicotomia tra diritto alla salute e diritto al lavoro; fino ai movimenti contro la guerra, intesa come<br />
    regolamento di conti all’interno delle élites dominanti e strumento di predazione di risorse. A ben vedere, tra l’altro, la questione climatica inserisce le mille resistenze quotidiane dei nostri territori in un<br />
    piano di attivazione globale, che vede movimenti grandi e piccoli nascere spontaneamente e poi diffondersi in tutto il pianeta...<br />
    </p>

    <p>
    <a href="https://www.globalproject.info/it/in_movimento/a-napoli-lassemblea-nazionale-verso-la-marcia-per-il-clima-e-contro-le-grandi-opere/21893">https://www.globalproject.info/it/in_movimento/a-napoli-lassemblea-nazionale-verso-la-marcia-per-il-clima-e-contro-le-grandi-opere/21893</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>fff 0</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgd5e1363</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgd5e1363</guid>
    <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 10:14:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[fff0]]></category>
    <description><![CDATA[<div class="org-center">

    <div class="figure">
    <p><img src="./img/avatar.png" alt="avatar.png" />
    </p>
    </div>
    </div>

    <p>
    oltre a <a href="https://43110.cf/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/">questo zito</a> che aggrega notizie sparse qua e là c'è anche un nuovo gruppo Telegram ( <a href="https://t.me/joinchat/DohHvhVsLACtyWrPV-842g">FridaysForFutureMilano</a> ) dove, oltre a possibili discussioni, vengono anche convogliati gli aggiornamenti tramite il <a href="https://43110.cf/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.xml">feed generato da i post non automatici</a> (come questo)
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>#CLIMATESTRIKE #FRIDAYSFORFUTURE VERSO LE MOBILITAZIONI DEL 15 E 23 MARZO</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org5c5633d</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#org5c5633d</guid>
    <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 19:48:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[23marzo]]></category>
    <category><![CDATA[ClimateStrike]]></category>
    <category><![CDATA[FridaysForFuture]]></category>
    <category><![CDATA[radio]]></category>
    <description><![CDATA[<p>
    Radio Onda d'Urto
    </p>

    <ul class="org-ul">
    <li>Link: <a href="http://www.radiondadurto.org/2019/02/12/climatestrike-verso-le-mobilitazioni-del-15-e-23-marzo/">http://www.radiondadurto.org/2019/02/12/climatestrike-verso-le-mobilitazioni-del-15-e-23-marzo/</a></li>
    <li>Enclosure: <a href="http://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2019/02/Trx-FridayForFuture.mp3">http://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2019/02/Trx-FridayForFuture.mp3</a></li>
    <li>Enclosure: <a href="http://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2019/02/Trx-verso-15-e-23-marzo-seconda-parte.mp3">http://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2019/02/Trx-verso-15-e-23-marzo-seconda-parte.mp3</a></li>
    </ul>

    <p>
    Ogni venerdì dallo scorso settembre, Greta Thunberg, quindicenne di Stoccolma, ha “scioperato” da scuola per piazzarsi davanti al Parlamento svedese e protestare contro la mancanza di azione rispetto
    al cambiamento climatico che minaccia il pianeta. Questo suo piccolo esempio di disobbedienza civile ha catturato l’attenzione di persone in ogni angolo della Terra . Ora molti stanno aderendo alla sua
    chiamata di scendere in piazza ogni venerdì in tanti paesi del mondo.
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Il cLima è iMPAzZIto</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgb487bbb</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orgb487bbb</guid>
    <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 19:48:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[iniziative]]></category>
    <description><![CDATA[<p>
    non chiamatelo maltempo
    </p>

    <p class="verse">
    Alluvioni, innalzamento dei mari, siccità. Sono tutti sintomi di una malattia del nostro Pianeta, chiamata cambiamento climatico.<br />
    I ghiacci si sciolgono e gli eventi atmosferici estremi come bombe d’acqua e ondate di calore sono sempre più frequenti, anche in Italia, dove stanno aumentando i disastri climatici.<br />
    Intanto aziende senza scrupoli continuano ad inquinare e fare profitti, agevolate dall’inerzia dei governi.<br />
    </p>

    <p>
    Basta rimandare. Bisogna ascoltare gli scienziati e agire subito per tagliare le emissioni e abbandonare gas, petrolio e carbone! 
    </p>

    <p>
    Chiedi al Governo Italiano azioni rapide per per evitare altri disastri climatici. 
    </p>

    <p>
    <a href="https://attivati.greenpeace.it/petizioni/cambiamenti-climatici-italia/">https://attivati.greenpeace.it/petizioni/cambiamenti-climatici-italia/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Cambiamenti Climatici: Beviamoci Sù</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orge045eb6</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.html#orge045eb6</guid>
    <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 11:47:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[radio]]></category>
    <description><![CDATA[<p>
    Decima puntata di Radio Contado, in diretta da Frittole
    </p>

    <p>
    Rubrica «Minima Ruralia» – «Cambiare le Abitudini è CambiarTempo &gt;&gt; Chiacchierata con Prof. <i>Luca Mercalli</i>
    </p>

    <p>
    <a href="https://wombat.noblogs.org/2018/11/28/radio-contado-10/">https://wombat.noblogs.org/2018/11/28/radio-contado-10/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>
</channel>
</rss>
