<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
     xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
     xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
     xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
     xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
     xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
     xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
     xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel>
  <title>Pianeta 0</title>
  <atom:link href="http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/</link>
  <description><![CDATA[]]></description>
  <language>it</language>
  <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 13:47:17 +0100</pubDate>
  <lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2020 13:47:17 +0100</lastBuildDate>
  <generator>Emacs 25.2 Org-mode 9.1.14</generator>
  <webMaster>schizo@autistici.org (SchiZo)</webMaster>
  <image>
    <url>https://orgmode.org/img/org-mode-unicorn-logo.png</url>
    <title>Pianeta 0</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/</link>
  </image>

  <item>
    <title>Partecipate alla sfilata delle Anime Estinte</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgf58661c</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgf58661c</guid>
    <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 13:46:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[XR]]></category>
    <description><![CDATA[<p>
    <a href="https://extinctionrebellion.it/azioni/notizie/2020/02/18/partecipate-alla-sfilata-della-anime-estinte/">https://extinctionrebellion.it/azioni/notizie/2020/02/18/partecipate-alla-sfilata-della-anime-estinte/</a> 
    </p>

    <p>
    <b>l’azione di XR Milano per la settimana della moda.</b>
    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Sabato 22 febbraio, nella giornata più importante della settimana della moda, XR attraverserà le strade del centro di Milano per lanciare il suo grido d’allarme e portare l’attenzione sulla drammaticità della crisi ecologica ed ambientale che la nostra civiltà sta attraversando...
    </p>
    </blockquote>
    <p>
    <a href="https://extinctionrebellion.it/azioni/notizie/2020/02/18/partecipate-alla-sfilata-della-anime-estinte/">https://extinctionrebellion.it/azioni/notizie/2020/02/18/partecipate-alla-sfilata-della-anime-estinte/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>La terra inventata</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgab4d28c</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgab4d28c</guid>
    <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 18:43:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[agricultura]]></category>
    <category><![CDATA[ecologia]]></category>
    <description><![CDATA[<p>
    <i>Ascanio Celestini</i>
    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Abbiamo bisogno di favole perché nella tradizione popolare c’è un rapporto tra uomo e natura che sta scomparendo: la natura si è ridotta alle passeggiate in montagna e alle foto da condividere con gli amici, non incute più rispetto e paura. Abbiamo bisogno di rompere le alienazioni e le mercificazioni che invadono la nostra vita di ogni giorno, ma anche di smettere di fare i turisti della natura. “Quando il turista della natura vuole mangiarsi un panino col prosciutto se ne va al bar e se lo compra. Ma nei dieci minuti in cui lo consuma – racconta Ascanio Celestini – non pensa al contadino e al suo “timore” nei confronti della natura. Non pensa alla pioggia, al contadino che semina il campo, al grano che cresce, viene raccolto e portato al mulino per essere macinato. Il turista della natura non pensa al fornaio che impasta la farina e sforna una pagnotta di pane...”
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://comune-info.net/la-terra-inventata/">https://comune-info.net/la-terra-inventata/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Non è tutto verde quel che luccica</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org8670cf9</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org8670cf9</guid>
    <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 17:17:00 +0100</pubDate>

    <description><![CDATA[<p>
    <a href="https://www.carmillaonline.com/2019/12/04/non-e-tutto-verde-quel-che-luccica/">https://www.carmillaonline.com/2019/12/04/non-e-tutto-verde-quel-che-luccica/</a> 
    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Da quando sempre più persone si uniscono alla sacrosanta denuncia dei problemi ambientali, sono sempre più visibili le differenziazioni riguardo a ciò che voglia davvero dire “salvare il pianeta”, a seconda di chi enunci il discorso. Il linguaggio, dopo tutto, è ideologia, e non fermarsi alle parole, guardare dietro la loro apparenza, è sempre un utile esercizio.
    </p>

    <p>
    Le sfumature di “green” che ci appaiono sono molte: da quella più sincera, verde come i Prati di Caprara, a quella che ricorda di più la filigrana delle banconote. Allo stesso modo c’è chi si prende davvero a cuore la salute del pianeta e degli esseri umani che lo popolano, e chi tiene di più a salvare i bilanci aziendali e il ciclo di accumulazione del capitale.
    </p>

    <p>
    ... Se è vero, com’è vero, che nella lunga marcia verso un pianeta vivibile il nemico rischia di marciare alla nostra testa se non lo smascheriamo, la lotta è da condurre su due fronti: contro il capitalismo smart, eco-friendly, che vuole solo accumulare capitali, e contro chi, come la Lega, nega categoricamente il problema, etichettando ogni giusta preoccupazione a riguardo come una mossa propagandistica dei “buonisti” e di Greta Thunberg.
    </p>
    </blockquote>
    <p>
    <a href="https://www.carmillaonline.com/2019/12/04/non-e-tutto-verde-quel-che-luccica/">https://www.carmillaonline.com/2019/12/04/non-e-tutto-verde-quel-che-luccica/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>La Terra di Sotto</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org194676f</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org194676f</guid>
    <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 10:36:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[ecologia]]></category>
    <category><![CDATA[libri]]></category>
    <category><![CDATA[paesaggio]]></category>
    <description><![CDATA[<p>
    <a href="http://www.laterradisotto.it/">http://www.laterradisotto.it/</a>
    </p>

    <blockquote>
    <p>
    è un libro che racconta di un viaggio durato alcuni anni lungo l’A4, da Torino a
    Venezia passando per Milano , ai margini di un’autostrada che dietro la sua apparente
    monotonia ed immanenza, collega alcuni fra i peggiori casi di inquinamento del nostro Paese.
    </p>

    <p>
    Tra traffici illeciti di rifiuti ed inquinamento industriale , il virtuoso nord inizia seriamente a
    fare i conti con l’ impatto ambientale e sanitario derivato dall’inquinamento di un’ampia
    porzione di territorio saturato dalle scorie. Le tangibili conseguenze delle discariche abusive , dei
    siti industriali dismessi e dei capannoni che vanno a fuoco, chiudendo barbaramente il ciclo dei
    rifiuti che troppo spesso fa dell’agire criminale la sua cifra, disegnano lo strato più visibile di questa
    storia ma non l’intangibile stato dei luoghi e le situazioni apparentemente immacolate che celano,
    più o meno in maniera velata, le proprie e sempre attive molecole di morte.
    </p>
    </blockquote>
    <p>
    <a href="http://www.laterradisotto.it/">http://www.laterradisotto.it/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>
  <item>
    <title>La Pianura Padana torni ad essere foresta</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org094d641</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org094d641</guid>
    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 10:56:00 +0100</pubDate>
    <category><![CDATA[PianetaVerde]]></category>
    <category><![CDATA[agroecologia]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    La pianura padana era nell’antichità una sola immensa foresta, cresciuta dentro un reticolo di fiumi, torrenti, rogge, paludi, dal Piemonte fino a Ravenna. Di questo immenso polmone
    verde resta ben poco, uno degli ultimi boschi residui che resistono all'attacco dell'uomo è la Foresta del Cansiglio, che fu protetta dalla Repubblica Veneziana, ora minacciata da
    speculazioni edilizie e tagli indiscriminati. (*) La scomparsa dei boschi nella pianura padana si deve soprattutto alla conversione di queste foreste in terre coltivabili; iniziato migliaia
    di anni fa, questo processo è divenuto sistematico durante il periodo romano e si è concluso in epoca moderna...
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="http://bioregionalismo-treia.blogspot.com/2019/03/bioregionalismo-e-foreste-la-pianura.html">http://bioregionalismo-treia.blogspot.com/2019/03/bioregionalismo-e-foreste-la-pianura.html</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Dentro Extinction Rebellion è esploso il dibattito su classe e razza</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org7d4f913</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org7d4f913</guid>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:19:00 +0200</pubDate>
    <category><![CDATA[XR]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Le due settimane di “ribellione internazionale” realizzate da Xr a ottobre ne hanno confermato una sorprendente capace di mobilitazione e un’estensione ormai globale. Contemporaneamente, nel paese
    natale del movimento ecologista, il Regno Unito, sono esplose delle contraddizioni e si sono aperti interessanti dibattiti
    </p>

    <p>
    Il 19 ottobre Extinction Rebellion UK ha pubblicato un video di una ragazza che parla al microfono davanti a una folla di manifestanti. Dice di essere venuta a Londra per comparire davanti al giudice: è
    stata arrestata ad aprile. Il suo tono è entusiasta, lei è fiera. La folla applaude e incita. Lei apre un quaderno e ripete quello che ha letto al giudice. Parla di com’è cresciuta, del fatto che non è mai stata
    arrestata prima, di come quando era ancora a scuola credeva che se se fosse stata «gentile e brava», sarebbero seguite «opportunità e una buona vita». Prosegue chiedendo al ministero di giustizia,
    «guardiani della legge, di usare la vostra influenza per salvarci».
    </p>

    <p>
    Il video spiega, in un certo senso, i problemi che Extinction Rebellion si trova ad affrontare in Gran Bretagna a chiusura delle due settimane di protesta globale cominciate il 7 ottobre. Innanzitutto la
    ragazza è bianca...
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://www.dinamopress.it/news/dentro-extinction-rebellion-esploso-dibattito-classe-razza/">https://www.dinamopress.it/news/dentro-extinction-rebellion-esploso-dibattito-classe-razza/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Bioregionalismo in città - Rimboschimento nelle aree urbane</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org5757a2c</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org5757a2c</guid>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:50:00 +0200</pubDate>
    <category><![CDATA[PianetaVerde]]></category>
    <category><![CDATA[bioregionalismo]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Nel Decreto Clima sono stati inseriti incentivi per il rimboschimento delle città: ottima idea... 
    </p>

    <p>
    Ma attenzione alla messa a dimora (controinformazione per Sindaci e Giardinieri): – vanno utilizzati altofusti autoctoni (bioregionali) e molto giovani, intervallate con specifiche “essenze pioniere” a
    rapidissima crescita (da abbattere, nel caso, quando l’altofusto ha raggiunto il necessario sviluppo) – la pavimentazione circostante (almeno pari alla futura chioma) deve essere rigorosamente drenante e
    traspirante, nel caso sagomata ad imbuto – ove necessario, è possibile allestire anche condotte di subirrigazione drenata riciclando (previa depurazione primaria in Imhoff) i reflui urbani civili delle
    fognature (NB: ogni altofusto può assorbire ed evaporizzare nell’aria fino a 500 lt/giorno di refluo). 
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://bioregionalismo-treia.blogspot.com/2019/10/bioregionalismo-in-citta-rimboschimento.html">https://bioregionalismo-treia.blogspot.com/2019/10/bioregionalismo-in-citta-rimboschimento.html</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>“Sostegno e promozione della coltivazione e della filiera agroindustriale della canapa (Canapa Sativa L.)”</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org6460a86</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org6460a86</guid>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:07:00 +0200</pubDate>
    <category><![CDATA[canapa]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <p>
    Il Consiglio regionale del Veneto ha approvato all’unanimità il Progetto di legge n. 325 “Sostegno e promozione della coltivazione e della filiera
    agroindustriale della canapa (Canapa Sativa L.)” - ansa 31/7/2019
    </p>

    <p>
    Progetto di legge n. 325 “Sostegno e promozione della coltivazione e della filiera agroindustriale della canapa (Canapa Sativa L.)” getScheda.pdf (520,0 KB)
    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Gli under 30 di Coldiretti sono stati promotori della proposta di legge volta a sostenere la filiera per incrementare la coltivazione di questa pianta su tutto il territorio. (…) Coldiretti spiega, inoltre, che la
    recente sentenza delle Sezione Unite Penali della Corte di Cassazione, pone fine ad un contrasto giurisprudenziale affermando che non è possibile commercializzare le foglie, le infiorescenze, l’olio, la resina
    ottenuti dalla coltivazione della canapa salvo che siano privi di efficacia drogante, ma non ha vietato la coltivazione della pianta ai fini agroalimentari e agroindustriali cosi come previsto dalla legge n. 242
    del 2016, precisando, invece, che queste sono le finalità della legge. (...) Per Coldiretti, si tratta di un ritorno alla coltivazione che fino agli anni ‘40 era più che familiare in Italia, tanto che il Belpaese con
    quasi 100mila ettari era il secondo maggior produttore di canapa al mondo (dietro soltanto all’Unione Sovietica). Il declino, spiega la Coldiretti, è arrivato per la progressiva industrializzazione e l’avvento
    del “boom economico” che ha imposto sul mercato le fibre sintetiche, ma anche dalla campagna internazionale contro gli stupefacenti che ha gettato un ombra su questa pianta. ll Governo italiano nel
    1961 sottoscriveva una convenzione internazionale chiamata “Convenzione Unica sulle Sostanze Stupefacenti” (seguita da quelle del 1971 e del 1988), in cui la canapa sarebbe dovuta sparire dal mondo
    entro 25 anni dalla sua entrata in vigore mentre nel 1975 esce la “legge Cossiga” contro gli stupefacenti, e negli anni successivi gli ultimi ettari coltivati a
    canapa scompaiono.
    </p>

    <p>
    <a href="http://www.veneto.coldiretti.it">http://www.veneto.coldiretti.it</a>
    </p>
    </blockquote>
    ]]></description>
  </item>
  <item>
    <title>Facing Unbearable Heat, Qatar Has Begun To Air-Condition the Outdoors</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org2222847</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org2222847</guid>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:17:00 +0200</pubDate>
    <category><![CDATA[clima]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    . Already one of the hottest places on Earth, Qatar has seen average temperatures rise more than 2 degrees Celsius (3.6 F) above preindustrial times, the current international goal for limiting the damage of global warming. The 2015 Paris climate summit said it would be better to keep
    temperatures "well below" that, ideally to no more than 1.5 degrees Celsius (2.7 F).
    </p>

    <p>
    [...] To survive the summer heat, Qatar not only air-conditions its soccer stadiums, but also the outdoors -- in markets, along sidewalks, even at outdoor malls so people can window shop with a cool
    breeze...
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://science.slashdot.org/story/19/10/18/1438241/facing-unbearable-heat-qatar-has-begun-to-air-condition-the-outdoors">https://science.slashdot.org/story/19/10/18/1438241/facing-unbearable-heat-qatar-has-begun-to-air-condition-the-outdoors</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Cambiamento climatico e aspettativa di vita</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org8c9eee2</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org8c9eee2</guid>
    <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 10:42:00 +0200</pubDate>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <description><![CDATA[<p>
    Riflessione sul rapporto tra riscaldamento globale e allungamento della vita media 
    </p>

    <p class="verse">
    L’Artico brucia e gli italiani sono sempre più longevi. C’è un collegamento tra questi due fenomeni? È la<br />
    domanda di Gianluigi, ascoltatore di Prima Pagina, dopo la pubblicazione dei dati Istat che rivelano che<br />
    l’Italia detiene il record di ultracentenari. A un peggioramento climatico corrisponde l’allungamento<br />
    delle aspettative di vita? Da parte sua Carlo, sempre questa mattina, si domanda come e se verremo<br />
    ricordati dalla storia per come stiamo gestendo (o meno) il cambiamento climatico. Forse non ce ne<br />
    stiamo occupando abbastanza, delegando alla tecnologia il ruolo che prima aveva la provvidenza.<br />
    </p>

    <p>
    <a href="https://www.raiplayradio.it/audio/2019/07/TUTTA-LA-CITTAapos-NE-PARLA-ef51e3df-bee2-4c2c-8482-379e457c7b41.html">https://www.raiplayradio.it/audio/2019/07/TUTTA-LA-CITTAapos-NE-PARLA-ef51e3df-bee2-4c2c-8482-379e457c7b41.html</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Extinction Repression: How the state criminalizes climate activists</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org484d0a5</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org484d0a5</guid>
    <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 04:17:00 +0200</pubDate>
    <category><![CDATA[XR]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    We can imagine the surprise of Extinction Rebellion (XR) members last week, reading themselves
    described as ‘extremists’ and ‘anarchists’. These labels come courtesy of the former head of
    counter-terrorism for the Metropolitan Police Richard Walton and his co-author Tom Wilson, in a report
    demanding that ‘the honeymoon that Extinction Rebellion has enjoyed to date needs to come to an
    end.’ The days of cops skateboarding along bridges and dancing with protestors may soon be over. A
    different treatment now awaits XR’s rebels. They may not understand why. But we understand all too
    clearly. 
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://greenanticapitalist.org/2019/07/25/extinction-repression-how-the-state-criminalizes-climate-activists/">https://greenanticapitalist.org/2019/07/25/extinction-repression-how-the-state-criminalizes-climate-activists/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Temperature record e incendi</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orga6ecee5</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orga6ecee5</guid>
    <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 23:16:00 +0200</pubDate>
    <category><![CDATA[clima]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <p>
    La situazione in Alaska è drammatica... 
    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Ad Anchorage, una delle città più grandi, la temperatura è arrivata a 32 gradi, record mai raggiunto qui.
    I meteoròlogi prevedono una lunga, lunghissima, ondata di caldo ulteriore. La temperatura media è di 24
    gradi. Quindi siamo ad otto gradi in più della media. Nel circondario vari incendi che hanno mandato in
    fiamme foresta boreale, permafrost e tundra.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://comune-info.net/temperature-record-e-incendi/">https://comune-info.net/temperature-record-e-incendi/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Climate Change: incendi in Sicilia, Adriatico sotto la sferza di vento, grandine e acqua</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org8a1ffad</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org8a1ffad</guid>
    <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 22:54:00 +0200</pubDate>
    <category><![CDATA[clima]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Il cambiamento climatico è già da tempo una realtà in Italia, con l’aumento di fenomeni estremi e
    violenti, sempre più ravvicinati nel tempo. Le ultime ore, in Italia, ne sono l’ennesima conferma.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="http://www.radiondadurto.org/2019/07/10/climate-change-incendi-in-sicilia-adriatico-sotto-la-sferza-di-vento-grandine-e-acqua/">http://www.radiondadurto.org/2019/07/10/climate-change-incendi-in-sicilia-adriatico-sotto-la-sferza-di-vento-grandine-e-acqua/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>L’Antropocene ha trasformato il tempo in energia</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org4b952ee</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org4b952ee</guid>
    <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 17:48:00 +0200</pubDate>
    <category><![CDATA[antropocene]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <blockquote>
    <p>
    . Nel
    pensare l’Antropocene, il compito che la cultura europea ha davanti coincide dunque con il ripensare
    l’Europa, e l’Occidente.
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://elisabettacorra.net/2019/07/05/lantropocene-ha-trasformato-il-tempo-in-energia/">https://elisabettacorra.net/2019/07/05/lantropocene-ha-trasformato-il-tempo-in-energia/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Biodiversità, ragazzi e orti</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orga4e4ea8</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orga4e4ea8</guid>
    <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:22:00 +0200</pubDate>
    <category><![CDATA[biodiversità]]></category>
    <category><![CDATA[giardini]]></category>
    <category><![CDATA[orti]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <div class="org-center">

    <div class="figure">
    <p><img src="https://comune-info.net/wp-content/uploads/2019/06/13507282_10208918202266644_8796422700861484729_n.jpg" alt="13507282_10208918202266644_8796422700861484729_n.jpg" />
    </p>
    </div>
    </div>

    <blockquote>
    <p>
    È tempo di dare fiducia, speranza, confortare le nuove generazioni che lottano per il clima. La loro ribellione può passare per la terra: dagli orti, perfino quelli sui balconi, allo
    conservazione e allo scambio dei semi
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="https://comune-info.net/biodiversita-ragazzi-e-orti/">https://comune-info.net/biodiversita-ragazzi-e-orti/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Amphibious Architecture</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org644354b</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org644354b</guid>
    <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 11:22:00 +0200</pubDate>
    <category><![CDATA[solarpunk]]></category>
    <description><![CDATA[<p>

    </p>

    <p>
    <b>Float when it floods</b>
    </p>

    <p>
    By <i>Emily Anthes</i>
    </p>

    <blockquote>
    <p>
    Last June, not long after a catastrophic thunderstorm swept through southern Ontario, bringing a month’s worth of rain in just a few hours, a group of 75 architects, engineers, and policymakers from 16
    countries gathered in the city of Waterloo to discuss how humanity will cope with its waterlogged future. The timing of the conference was a fitting meteorological coincidence; in a world increasingly
    transformed by climate change, heavy rains and major floods are becoming more common, at least in some areas. In the summer of 2017 alone, Hurricane Harvey dumped more than 50 inches of rain
    over Texas; a monster monsoon season damaged more than 800,000 homes in India; and flash floods and mudslides claimed at least 500 lives in Sierra Leone. In the past two decades, the world’s ten
    worst floods have done more than a 165 billion dollars’ worth of damage and driven more than a billion people from their homes.
    </p>

    <p>
    It was statistics like these that animated the experts who had assembled in Ontario for the International Conference on Amphibious Architecture, Design and Engineering, a three-day event organized by
    Elizabeth English, an associate professor at the University of Waterloo. Unlike traditional buildings, amphibious structures are not static; they respond to floods like ships to a rising tide, floating on the
    water’s surface. As one of English’s colleagues put it, “You can think of these buildings as little animals that have their feet wet and can then lift themselves up as needed.” Amphibiation may be an
    unconventional strategy, but it reflects a growing consensus that, at a time of climatic volatility, people can’t simply fight against water; they have to learn to live with it. “With amphibious construction,
    water becomes your friend,” English told me. “The water gets to do what the water wants to do. It’s not a confrontation with Mother Nature—it’s an acceptance of Mother Nature.”
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <a href="http://www.anthropocenemagazine.org/2018/09/amphibious-architecture/">http://www.anthropocenemagazine.org/2018/09/amphibious-architecture/</a>
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>CasciNet, la Vitalba &amp; la CSA</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgcd3193f</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgcd3193f</guid>
    <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 10:57:00 +0200</pubDate>

    <description><![CDATA[<p>
    ieri sono andato a ZUMA, il festival organizzato dall'ALLEANZA GALATTICA che si tiene in questo periodo dell'anno a Cascinet;
    </p>

    <p>
    c'era un sacco di bella gente, una comunità diffusa che trasmette quasi serenità di fronte alla catastrofe (io, ultimamente, sono sempre di più angosciato dalla collassologia)
    </p>

    <p>
    avevo la mia <a href="https://www.inventati.org/noviglob/Schize.html#org2da708c">ultima maglietta</a>
    </p>

    <div class="org-center">

    <div class="figure">
    <p><img src="https://www.inventati.org/noviglob/img/ribelle-fronte.jpeg" alt="ribelle-fronte.jpeg" />
    </p>
    </div>
    </div>

    <p>
    per cui con tutte le persone con le quali mi fermavo a parlare era tutta di quella:
    </p>

    <p>
    ambientalismo radicale e compagnia cantante
    </p>

    <p>
    cosa che da molto da pensare è lo scetticismo che tiene lontana tutta quella gente da realtà come XR:
    </p>

    <p>
    io lo so già il motivo, è tutta quell'incapacità di inglobare le differenze che, paradossalmente, si traduce in una serie di generici, e insipidi, principi che XR cerca affannosamente di far propri proprio per abbracciare tutti (escludendo in realtà tutti coloro che invece una forte caratterizzazione già hanno)
    </p>

    <p>
    ma a parte questo,
    </p>

    <p>
    ciò che mi spinge a scrivere queste due righe è l'interesse che mi suscita il progetto di #CSA
    </p>

    <p>
    che è in via di definizione: una collaborazione appunto tra Cascinet e la Vitalba che insieme hanno in gestione 8 ettari nel #ParcoSud #Milano
    </p>

    <p>
    ci intravedo un'infinità di opportunità di estendere pratiche e consapevolezza
    </p>
    ]]></description>
  </item>

  <item>
    <title>Comitato Invisibile - L'insurrezione che viene</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgd6e2429</link>
    <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
    <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgd6e2429</guid>
    <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 10:57:00 +0200</pubDate>
    <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
    <description><![CDATA[<blockquote>
    <p>
    La situazione è la seguente: prima hanno impiegato i nostri padri per distruggere questomondo, e ora vorrebbero farci lavorare alla sua ricostruzione, e vorrebbero che questasia, ed è il colmo, redditizia. L’eccitazione perversa che ormai anima tutti i giornalisti ei pubblicitari, a ogni nuova prova del surriscaldamento globale, svela il sorriso metallicodel nuovo capitalismo verde, lo stesso che si annunciava già dagli anni Settanta, cheaspettavamo dietro al prossimo angolo e che non arrivava mai. Ma adesso, eccolo qui!L’ecologia è il nuovo capitalismo verde! Le soluzioni alternative, sempre lui! La salvezzadel pianeta, ancora lui! Non c’è più alcun dubbio: il fondo dell’aria è verde; l’ambientesarà il perno dell’economia politica del XXI secolo. A ogni spinta verso il catastrofismocorrisponde ormai una raffica di «soluzioni industriali». L’inventore   della   bomba   H,   Edward   Teller,   suggerisce   di   polverizzare   milioni   ditonnellate   di   polveri   metalliche   nella   stratosfera   per   fermare   il   surriscaldamentoglobale.  La   Nasa,   frustrata   di  aver   dovuto  archiviare  la  sua  grande  idea   di  scudoantimissile nel museo delle fantasticherie della guerra fredda, promette di piazzare al dilà dell’orbita lunare uno specchio gigante per proteggerci degli ormai funesti raggi delsole. Ecco un’altra visione del futuro: un’umanità motorizzata alimentata dal bioetanoloda San Paolo a Stoccolma; sogno degno di un coltivatore di cereali della Beauce, chedopotutto implica soltanto la conversione di tutte le terre arabili del pianeta in campi disoia e di barbabietola da zucchero. Macchine ecologiche, energie pulite, consigli per lacura dell'ambiente che coesistono tranquillamente con l’ultima pubblicità di Chanelsulle pagine patinate delle riviste di opinione. Il fatto è che l’ambiente ha il merito incomparabile di essere, ci viene detto, il primoproblema globale che si pone all’umanità. Un problema globale, cioè un problema delquale solamente coloro organizzati globalmente possono avere ragione. E gente delgenere, la conosciamo bene. Sono infatti le compagnie multinazionali, le stesse che, daquasi un secolo, sono state all’avanguardia nella creazione del disastro, e che oracontano bene di mantenere la propria posizione, al prezzo minimo di un cambiamento diimmagine. Il fatto che l’EDF12  abbia l’impudenza di ripresentarci il suo programmanucleare come nuova soluzione alla crisi energetica mondiale, la dice abbastanza lungasu quanto le nuove soluzioni rassomiglino ai vecchi problemi.Dai segretariati di Stato ai retrobottega dei caffé alternativi, è con le identiche paroleche si parla di queste preoccupazioni, che sono, del resto, le stesse di sempre. Si trattadi mobilitarsi. Non per la ricostruzione, come nel Dopoguerra, non per gli Etiopi, comenegli anni Ottanta, non per il lavoro, come negli anni Novanta. No, questa volta è perl’ambiente. Il discorso suona bene. Al Gore, l'ecologia alla Hulot e la decrescita trovanoposto uno accanto all'altro insieme alle eterne anime pie della Repubblica per recitare illoro  ruolo di rianimatori del piccolo popolo di sinistra, e del noto idealismo dei giovani.Con l’austerità volontaria come stendardo, lavorano bonariamente per renderci conformiallo «stato di urgenza ecologica in arrivo». La massa rotonda e appiccicosa della lorocolpevolezza si abbatte sulle nostre spalle stanche e vorrebbe spingerci a coltivare ilnostro orto, a smistare i nostri scarti, a fare del compost biologico partendo dai resti delmacabro banchetto al cui interno, e per il quale, siamo stati viziati.Gestire gli scarti nucleari, gli eccessi di CO2 nell’atmosfera, la fusione dei ghiacci, gliuragani, le epidemie, la sovrappopolazione mondiale, l’erosione del suolo, la scomparsamassiccia delle specie viventi... ecco quale sarà il nostro fardello. «A ognuno di noispetta il compito di cambiare i suoi comportamenti», ci dicono, se vogliamo salvare ilnostro bel modello di civiltà. Bisogna consumare poco  per poter consumare ancora.Produrre   biologico  per   potere   ancora   produrre.   Bisogna   auto-reprimersi  per   poterancora reprimere. Ecco come la logica di un mondo intende sopravvivere a sé stessa,12Electricité de France, la maggiore compagnia di produzione energetica della Francia.
    assumendo un atteggiamento di rottura  storica  col passato.  Ecco come vorrebberoconvincerci a partecipare alle grandi sfide industriali del secolo in corso. Ebeti comesiamo, saremmo pronti a saltare tra le braccia di quegli stessi che hanno presieduto alladevastazione mondiale, in cambio della promessa di esserne tirati fuori.L’ecologia non rappresenta soltanto la logica dell’economia totale, ma è anche la nuovamorale del Capitale...
    </p>

    <p>
    Non esiste nessuna «catastrofe ambientale». Esiste questa catastrofe che è l’ambiente...
    </p>

    <p>
    Quello che rende la   crisi desiderabile,  è che con essa  l’ambiente cessa di esserel’ambiente. Di conseguenza, siamo costretti a prendere contatto, fosse anche in manierafatale, con ciò che ci sta davanti, a ritrovare i ritmi della realtà. Ciò che ci circonda nonè più paesaggio, panorama, teatro, ma è piuttosto ciò che ci è dato da abitare, con ilquale dobbiamo  ricomporci,  e dal  quale possiamo imparare.  Noi  non  ci lasceremotrafugare,   da   coloro   che   l’hanno   causata,   i   possibili   contenuti   della   «catastrofe»...
    </p>
    </blockquote>

    <p>
    <b>Tutto il potere alle comuni!</b>
    </p>

    <p>
    <a href="http://www.reteccp.org/primepage/2017/altletture17/insurrezionecheviene.pdf">View PDF</a>
    </p>
    ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Nave da crociera travolge banchina a Venezia. Sabato manifestazione No Grandi Navi.</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgb222ed0</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgb222ed0</guid>
  <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 10:20:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[territorio]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Questa mattina alle 8:30 circa la nave da crociera MSC Opera ha travolto il traghetto fluviale River Countess ormeggiato a San Basilio e si è fermata solo dopo un violento scontro con la banchina.
  L’incidente – ammesso che lo si possa definire tale – è avvenuto poco lontano dalla Marittima, dove la nave era diretta per ormeggiarsi. Le numerose testimonianze video mostrano le immagini della nave
  che, apparentemente incapace di fermarsi, suona ripetutamente le sirene già prima dell’impatto per avvisare della collisione imminente. 
  </p>

  <p>
  ... 
  </p>

  <p>
  Le cause dell’incidente sembrano da ascrivere a un avaria del motore della nave da crociera, che dopo essere stata agganciata dai rimorchiatori avrebbe perso il controllo. Le due imbarcazioni, avvertite
  del guasto, hanno provato a dirigere la rotta della nave, ma il cavo di traino si è rotto, decretando lo scontro. 
  </p>

  <p>
  Le reazioni sono state immediate: il Comitato NoGrandiNavi che da anni si batte contro il passaggio delle navi da crociera in laguna ha immediatamente indetto una conferenza stampa sul luogo
  dell’incidente e ha lanciato due appuntamenti...
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.globalproject.info/it/in_movimento/nave-da-crociera-travolge-banchina-a-venezia-sabato-manifestazione-no-grandi-navi/22042">https://www.globalproject.info/it/in_movimento/nave-da-crociera-travolge-banchina-a-venezia-sabato-manifestazione-no-grandi-navi/22042</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>TERZO FESTIVAL NO TANGENZIALE</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org874476a</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org874476a</guid>
  <pubDate>Wed, 29 May 2019 17:17:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[milano]]></category>
  <category><![CDATA[mobilitazioni]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Domenica 16 giugno 2019
  Cassinetta di Lugagnano
  da mattina a sera
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <b>TERZO FESTIVAL NO TANGENZIALE</b>
  </p>

  <p>
  <b>Una giornata di festa per paesaggi e per coscienze</b>
  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Il sud-ovest milanese, l’abbiatense e il magentino stanno per essere invasi da un fiume di cemento.
  Il progetto ANAS per la Superstrada VIGEVANO/MAGENTA, stando alle voci, sta per essere realizzato. E sarà l’ennesimo spreco, l’ennesima colata di asfalto fine a se stessa, perché, per chi non lo avesse
  ancora capito, la Superstrada NON porterà a Milano, ma partirà da Ozzero e terminerà a Magenta/Boffalora.
  Una scelta scellerata perché questa infrastruttura modificherà per sempre la morfologia, l’aspetto, le economie di un territorio, ad oggi, unico.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://milanoinmovimento.com/lalmanacco/terzo-festival-no-tangenziale-domenica-16-giugno-2019-cassinetta-di-lugagnano-mi">https://milanoinmovimento.com/lalmanacco/terzo-festival-no-tangenziale-domenica-16-giugno-2019-cassinetta-di-lugagnano-mi</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>“Spengete i motori!”</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgaf970b4</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgaf970b4</guid>
  <pubDate>Mon, 27 May 2019 12:38:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Ieri mattina, la seconda grande manifestazione per il clima a Firenze.
  </p>

  <p>
  Questa volta sono anche riusciti a respingere i tentativi di benedizione dei politici, e avevano idee ferme sulle Grandi Opere Inutili, proprio come le hanno i politici, ma al contrario.
  </p>

  <p>
  Una chiarezza, mi dicono, costruita lentamente, con discussioni che hanno coinvolto molte scuole, tra ragazzi che pochi mesi fa non ne sapevano nulla.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.apocalottimismo.it/spengete-i-motori/">https://www.apocalottimismo.it/spengete-i-motori/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>“The X Agenda”: what does XR actually stand for?</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org00546b6</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org00546b6</guid>
  <pubDate>Fri, 17 May 2019 13:19:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[XR]]></category>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  On Wednesday May 1 2019 the UK Parliament declared a “climate emergency”.
  </p>

  <p>
  Extinction Rebellion and its supporters were, needless to say, cock-a-hoop.
  </p>

  <p>
  Their big London protest-cum-lobby had achieved one of their main demands.
  </p>

  <p>
  After four centuries of rapacious, violent, militaristic capitalism, the British state had miraculously changed course towards a new and fluffy future.
  </p>

  <p>
  And all because of people partying in the streets of London and smiling at the police.
  </p>

  <p>
  A certain gloating tone had crept into XR’s communications even before the official announcement was made.
  </p>

  <p>
  “Despite the active opposition by the established climate activist groups, the left and the big NGOs, look at what #ExtinctionRebellion has achieved” they tweeted.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://winteroak.org.uk/2019/05/02/the-x-agenda-what-does-xr-actually-stand-for/">https://winteroak.org.uk/2019/05/02/the-x-agenda-what-does-xr-actually-stand-for/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Rebellion Extinction: a capitalist scam to hijack our resistance</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orge281e7c</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orge281e7c</guid>
  <pubDate>Fri, 17 May 2019 13:17:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[XR]]></category>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  [UPDATE. WEDNESDAY APRIL 24 2019. FOLLOWING WIDESPREAD GRASSROOTS DISQUIET OVER THE XR BUSINESS WEBSITE, IT HAS BEEN TAKEN DOWN. WHAT THIS MEANS FOR XR
  AND ITS POSITION ON CAPITALISM IS NOT YET CLEAR. WE WILL PUBLISH FURTHER REPORTS AS INFORMATION COMES IN]
  </p>

  <p>
  When Extinction Rebellion first burst into action in the UK last November, it felt as if something was finally going to change.
  </p>

  <p>
  Their high-profile arrival on the political scene had a noticeable effect on awareness of environmental issues and gave people permission to speak more freely than before about our society and its
  relationship to nature.
  </p>

  <p>
  Yes, there were many criticisms of XR tactics and language from the likes of the new Green Anti-Capitalist Front and activist Emily Apple.
  </p>

  <p>
  But when this month’s big week of action in London got underway, with Waterloo Bridge and Oxford Circus blocked and Marble Arch occupied, it felt as if something important and radical was happening.
  </p>

  <p>
  And perhaps it was, because, presumably, the vast majority of those who turned out, including the nearly 1,000 who were arrested, genuinely believe that our civilization needs to change course if life on
  this earth is to survive.
  </p>

  <p>
  But the integrity of XR as an organisation was dealt a fatal blow on Easter Monday, when its Twitter account started plugging links to a new website called XR Business, which had been announced in a
  letter to The Times.
  </p>

  <p>
  Among the signatories was Gail Bradbrook, director and shareholder of Compassionate Revolution Ltd and Holding Group member of XR. This is just not some separate support group, but an intrinsic part
  of the XR apparatus.
  </p>

  <p>
  The very existence of the site was bad enough, but the home page was (and is) hideous. A corporate satellite view of Europe lit up like a Christmas tree. What sort of environmental movement would
  choose such imagery?
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://winteroak.org.uk/2019/04/23/rebellion-extinction-a-capitalist-scam-to-hijack-our-resistance/">https://winteroak.org.uk/2019/04/23/rebellion-extinction-a-capitalist-scam-to-hijack-our-resistance/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>The Manufacturing of Greta Thunberg – for Consent: The Political Economy of the Non-Profit Industrial Complex [ACT I]</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org53003e3</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org53003e3</guid>
  <pubDate>Fri, 17 May 2019 13:14:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[FFF]]></category>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  “What’s infuriating about manipulations by Non Profit Industrial Complex is that they harvest good will of the people, especially young people. They target those who were not given skills and knowledge
  to truly think for themselves by institutions which are designed to serve the ruling class. Capitalism operates systematically and structurally like a cage to raise domesticated animals. Those organizations
  and their projects which operate under false slogans of humanity in order to prop up the hierarchy of money and violence are fast becoming some of the most crucial elements of the invisible cage of
  corporatism, colonialism and militarism.” — Hiroyuki Hamada, artist
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="http://www.wrongkindofgreen.org/2019/01/17/the-manufacturing-of-greta-thunberg-for-consent-the-political-economy-of-the-non-profit-industrial-complex/">http://www.wrongkindofgreen.org/2019/01/17/the-manufacturing-of-greta-thunberg-for-consent-the-political-economy-of-the-non-profit-industrial-complex/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>CM ♥ XR (le affinità elettive)</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org44250c9</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org44250c9</guid>
  <pubDate>Thu, 16 May 2019 10:32:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[CM]]></category>
  <category><![CDATA[XR]]></category>
  <category><![CDATA[bc]]></category>
  <description><![CDATA[<p>
  da <i>Critical Mass Italia</i> a <i>Extinction Rebellion Italia</i>
  </p>

  <div class="org-center">

  <div class="figure">
  <p><img src="./img/NO_OIL-XR.png" alt="NO_OIL-XR.png" />
  </p>
  <p><span class="figure-number">Figure 3: </span>la targhetta per la vostra bicicletta</p>
  </div>
  </div>

  <p class="verse">
  il ciclista urbano e’ per sua natura un inventore…<br />
  di un nuovo equilibrio che rimetterà in marcia la città<br />
  </p>

  <p>
  in <a href="https://node9.org/cloud/xr_0/NO_OIL-XR.pdf">formato pdf</a> sul canale <i>XR<sub>0</sub></i>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Milano tra green economy ed ecologia politica: i concetti chiave – 15 maggio @ LUMe</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgae96078</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgae96078</guid>
  <pubDate>Wed, 15 May 2019 08:14:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <p>
  15 maggio, ore 21 @ LUMe, viale Vittorio Veneto 24.
  </p>

  <p>
  3zo incontro del ciclo di approfondimento “Ecologia/ Reddito/ Futuro”
  </p>

  <p>
  A seguire, dalle 22 e 30, LUMeSuono!!
  </p>

  <blockquote>
  <p>
  L’emergere della crisi climatica, e l’ineluttabilità apparente del suo avanzare, ci pongono di fronte ad uno degli interrogativi fondanti del periodo storico in cui viviamo: il consumismo e i suoi meccanismi
  (estrattivi, produttivi ed espansivi) hanno messo in luce i limiti di sopportabilità della biosfera. Il modello di sviluppo che ci ha guidato fino ad oggi non è più praticabile e sta anzi rivelando tutte le sue
  contraddizioni.
  Dobbiamo ripensare al modo con cui produciamo, ciò di cui abbiamo bisogno, i mezzi che usiamo per farlo, e i fini che, collettivamente, possiamo darci.
  Per farlo avremo bisogno di indagare le crepe pratiche e teoriche dell’attuale modello di sviluppo, di scoprirne i difetti, di rivelarne le mistificazioni. Avremo bisogno di concetti nuovi che dispieghino un
  campo d’azione inedito e un immaginario radicalmente differente.
  </p>

  <p>
  La propensione di Milano di ergersi a faro di una trasformazione “green”, che nulla mette realmente in discussione, può aiutarci a comprendere quali strade possono realmente dirsi percorribili e quali
  invece ricalcano gli stessi percorsi che ci hanno condotto fin qui, innanzi alla sesta grande estinzione di massa.
  Cercheremo perciò di fornire strumenti critici e concetti chiave che ci aiutino ad affrontare la complessità e la portata di questi cambiamenti. E lo faremo assieme al Laboratorio Off Topic*, sperando di
  poter costruire, insieme a voi, una mappa concettuale che riesca a darci dei punti di riferimento reali e che ci consenta di svelare i possibili passi falsi.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://milanoinmovimento.com/eventi/milano-tra-green-economy-ed-ecologia-politica-i-concetti-chiave-15-maggio-lume">https://milanoinmovimento.com/eventi/milano-tra-green-economy-ed-ecologia-politica-i-concetti-chiave-15-maggio-lume</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Energia pulita nelle isole, verso le prime comunità energetiche</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org8ad6b46</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org8ad6b46</guid>
  <pubDate>Wed, 15 May 2019 08:10:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[rinnovabili]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  La Commissione europea lancia un meccanismo di sostegno per i territori insulari che intendono sviluppare progetti a base di fonti rinnovabili
  </p>

  <p>
  Uno studio di pre-fattibilità aiuterà la comunità energetiche a scegliere il progetto rinnovabile più adatto
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="http://www.rinnovabili.it/energia/energia-pulita-isole/">http://www.rinnovabili.it/energia/energia-pulita-isole/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>AMBIENTE: BOOM DI C02 IN ATMOSFERA. FLASH MOB DI BASTA VELENI A BRESCIA.</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgf179765</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgf179765</guid>
  <pubDate>Tue, 14 May 2019 11:30:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[CO2]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Mai così tanta anidride carbonica nell’atmosfera terrestre, con la quantità che ha superato le 415 parti per milione (ppm). A misurare il picco è stato il Mauna Loa Observatory delle Hawaii, che lo ha
  registrato nella giornata di sabato 11 maggio.
  </p>

  <p>
  E’ il valore più alto degli ultimi 800mila anni, il periodo di cui è stato possibile ricavare la misura. Agli inizi del ‘900 il livello era 300 ppm, mentre i 400 ppm sono stati superati stabilmente nel 2016 e
  nell’aprile del 2017 erano stati superati i 410 ppm di anidride carbonica nell’atmosfera del pianeta Terra.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="http://www.radiondadurto.org/2019/05/13/ambiente-boom-di-c02-in-atmosfera-flash-mob-di-basta-veleni-a-brescia/">http://www.radiondadurto.org/2019/05/13/ambiente-boom-di-c02-in-atmosfera-flash-mob-di-basta-veleni-a-brescia/</a>
  </p>
  <p>
  <a href="http://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2019/05/bastaveleni-bussi-flashmob-a2a.mp3">http://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2019/05/bastaveleni-bussi-flashmob-a2a.mp3</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>
<item>
  <title>Broken Nature: Design Takes on Human Survival</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org6e7510a</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org6e7510a</guid>
  <pubDate>Tue, 14 May 2019 09:58:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[FFF]]></category>
  <category><![CDATA[arte]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Broken Nature è un’indagine approfondita sui legami che uniscono gli uomini all’ambiente naturale e che nel corso degli anni sono stati profondamente compromessi, se non completamente distrutti.
  Broken Nature, analizzando vari progetti di architettura e design, esplora il concetto di design ricostituente e mette in luce oggetti e strategie, su diverse scale, che reinterpretano il rapporto tra gli esseri
  umani e il contesto in cui vivono, includendo sia gli ecosistemi sociali che quelli naturali.
  </p>
  </blockquote>

  <div id="outline-container-orgb29e89d" class="outline-3">
  <h3 id="orgb29e89d"><a id="ID-5afb3a70-a6cf-47e6-a2bd-65e5725f4e0a"></a><span class="section-number-3">29.1</span> Fridays for Future</h3>
  <div class="outline-text-3" id="text-29-1">
  <p>
  Tutti i venerdì dalle 10.30 alle 14.00 gli studenti in possesso di un tesserino che ne attesti lo status accedono gratuitamente alla XXII Triennale di Milano Broken Nature: Design Takes on Human Survival.
  </p>

  <p>
  <a href="https://www.triennale.org/eventi/broken-nature/">https://www.triennale.org/eventi/broken-nature/</a>
  </p>
  </div>
  </div>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Bike Strike e attività verso il global strike | 17 maggio Milano</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org06c8e21</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org06c8e21</guid>
  <pubDate>Mon, 13 May 2019 18:07:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[24maggio]]></category>
  <category><![CDATA[bc]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <p>
  Oltre al consueto appuntamento alle ore 9.30 in piazza Scala per lo Sciopero per il Clima Milano – ogni venerdì, venerdì 17 maggio ci attiveremo per il clima tutta la giornata:
  </p>

  <ul class="org-ul">
  <li>Ore 14.30 Bike Strike for Future da Piazza della Scala</li>
  <li>Ore 16.00 Laboratorio Artistico: cartelli e striscioni verso il 2° Sciopero Mondiale per il Futuro | 24 maggio Milano in Piazza Leonardo Da Vinci</li>
  <li>Ore 17.00 Di-Battiamoci – Dibattito sul clima in Piazza Leonardo Da Vinci</li>
  </ul>

  <blockquote>
  <p>
  Il 17 maggio ci attiveremo per il clima in bicicletta per liberare la città e le strade intasate da macchine e smog.
  </p>

  <p>
  Se vuoi anche tu la libertà di vivere la città e vuoi dare un segnale, unisciti a noi.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://milanoinmovimento.com/eventi/bike-strike-e-attivita-verso-il-global-strike-17-maggio-milano">https://milanoinmovimento.com/eventi/bike-strike-e-attivita-verso-il-global-strike-17-maggio-milano</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Fridays for Future – Assemblea Pubblica Milano | 14 maggio @ ChiAmaMilano</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgabf9182</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgabf9182</guid>
  <pubDate>Mon, 13 May 2019 18:05:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[24maggio]]></category>
  <category><![CDATA[FFF]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <p>
  14 maggio, ore 17 @ ChiAmaMilano, via Laghetto 2.
  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Torna l’assemblea settimanale di #FridaysForFuture verso il 2° Sciopero Mondiale per il Futuro | 24 maggio Milano. Dovremo discutere il nostro documento sull’emergenza climatica e organizzare la
  mobilitazione del 24.
  </p>

  <p>
  Per questo ci troviamo martedì 14 Maggio alle ore 17 al ChiAmaMilano per discutere e confrontarci su come coinvolgere sempre più persone in questa battaglia per salvare il nostro futuro!
  </p>

  <p>
  Siete tutti e tutte invitati a partecipare e portare le vostre idee.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://milanoinmovimento.com/eventi/fridays-for-future-assemblea-pubblica-milano-14-maggio-chiamamilano">https://milanoinmovimento.com/eventi/fridays-for-future-assemblea-pubblica-milano-14-maggio-chiamamilano</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Il Giorno dell’IdentificAzione (di massa)</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org890340f</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org890340f</guid>
  <pubDate>Wed, 08 May 2019 12:42:00 +0200</pubDate>

  <description><![CDATA[<p>
  il 06/05/2019 abbiamo, come Extintion Rebellion, fatto un'<a href="https://base.extinctionrebellion.it/t/azione-6-maggio-consiglio-comunale-milano/1027">azione comunicativa davanti al comune di Milano</a> durante la quale indossavamo cartelli
  </p>

  <div class="org-center">

  <div class="figure">
  <p><img src="https://nebbia.lab61.org/system/media_attachments/files/000/012/000/original/0a73fc4f608fff6e.png" alt="0a73fc4f608fff6e.png" />
  </p>
  </div>
  </div>

  <p>
  con <a href="https://base.extinctionrebellion.it/t/comune-di-milano-contenuti-per-azione/763">testi che riportavano ciò che era ecologicamente già stato fatto in giro per il mondo</a>
  </p>

  <p>
  sentite la barzelletta:
  </p>

  <p class="verse">
  la digos c'ha identificat* tutt*!<br />
  ... e erano di più loro che noi!<br />
  </p>

  <p>
  che ingenua cazzata che abbiamo fatto...
  (un’esposizione così in una manciata)
  </p>

  <p class="verse">
  quanto mi rode il culo!<br />
  pensare che non puoi decidere di scendere in strada<br />
  per fare una cazzata rivendicativa così innocente come abbiamo fatto noi<br />
  senza venir attorniato dagli sbirri che dalla loro posizione d’arrogante potere ti impongono, dopo averti identificato (schedato, catalogato), di farne obbligatoria richiesta scritta controscritta con bollo e cazzi e mazzi (tra l’altro dandomi d’intendere ch’è per il mio bene! così la proxima volta loro potranno essere lì a sorvegliare che tutto fili liscio (per loro!)!!!.. ma mi facci il piaciereee!!!) mi fa roteare i coglioni ancora di più della condizione ambientale…<br />
  ecco, quell’ambiente di controllo sociale è la prima forma d’inquinamento esistenziale che deve sparire!<br />
  </p>

  <p>
  <i>fanculo!</i>
  </p>

  <p>
  sarò contento se la proxima inderogabile azione XR consisterà nello scendere in piazza tutt+++, ma dico tutt+++, in tutta i-taglia, a rivendicare il diritto a farlo liberamente, senza dover chiedere l’autorizzazione di un cazzo! e, rivendicando ciò, esigere d’essere tutt+++ identificat+++...
  </p>

  <p>
  <b>il Giorno dell’IdentificAzione (di massa)</b><br />
  in onore di... quei 4 sfigati là!
  </p>

  <div class="org-center">
  <p>
  (la photo di noi, sotto la galleria, insieme, niente popò di meno che, alla delegazione inglese di XR)
  </p>
  </div>

  <p>
  i cartelli saranno un detournement di quelli usati per la performance milanese
  </p>

  <p>
  e avranno come titolo:
  </p>

  <p>
  <b>Milano lo ha già fatto</b>
  </p>

  <p>
  seguito da i nomi &amp; cognomi de+++ prim+++ identificat+++
  </p>

  <p>
  e la rivendicazione:
  </p>

  <p class="verse">
  vogliamo essere identificat+++ anche noi<br />
  come climattivist+++<br />
  </p>

  <blockquote>
  <p>
  “Ecco perché non siamo né per un governo di maggioranza, né per un governo di minoranza; né per la democrazia, né per la dittatura. Noi siamo per l’abolizione del gendarme. Noi siamo per la libertà per tutti, e per il libero accordo, che non può mancare quando nessuno ha i mezzi per forzare gli altri, e tutti sono interessati al buon andamento della società. Noi siamo per l’anarchia.”
  </p>
  </blockquote>
  <p>
  <i>Malatesta</i>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Corteo in sella – per riprenderci le strade e il futuro</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org535ccad</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org535ccad</guid>
  <pubDate>Tue, 07 May 2019 13:19:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[appuntamenti]]></category>
  <category><![CDATA[bc]]></category>
  <category><![CDATA[milano]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <p>
  @ Parco Barravalle
  </p>

  <p>
  <b>RIPRENDERCI LE STRADE PER RIPRENDERCI IL FUTURO</b>
  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Mentre le decisioni prese dall’alto e i grandi assetti internazionali scelgono di sfruttare il pianeta per produrre sempre di più e lasciare segni indelebili del loro passaggio, noi studenti scegliamo di
  combattere la politica insostenibile, riprendendo lo spazio cittadino, trasformato ormai in canale per le macchine, con un corteo in sella.
  Viviamo in un sistema capitalista dove le forze che muovono le nostre società sono le grandi aziende e i grandi imprenditori, a cui poco importa dell’ambiente pur di avere qualche miliardo in più in tasca.
  Loro non vivono la bici con la mascherina per evitare lo smog. Loro non vivono il pericolo di girare con mezzi leggeri, rischiando la vita ad ogni incrocio e ogni buca nella strada. Non vivono nulla di tutto
  ciò, pensando solo a corroborare i loro guadagni, facendo pagare il resto del pianeta per il loro piacere.
  La bici dev’essere una possibilità per tutti, non un’impresa per l’asmatico o l’anziano. Deve poter essere un momento di aggregazione e deve poter chiamare la strada sua.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://milanoinmovimento.com/eventi/corteo-in-sella-per-riprenderci-le-strade-e-il-futuro-10-maggio-parco-barravalle">https://milanoinmovimento.com/eventi/corteo-in-sella-per-riprenderci-le-strade-e-il-futuro-10-maggio-parco-barravalle</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Fridays for Future – Assemblea Pubblica Milano | 7 Maggio</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org1bc8d9c</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org1bc8d9c</guid>
  <pubDate>Tue, 07 May 2019 13:15:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[24maggio]]></category>
  <category><![CDATA[FFF]]></category>
  <category><![CDATA[appuntamenti]]></category>
  <category><![CDATA[milano]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <p>
  @ Casa delle Donne, via Marsala 8/10.
  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Il secondo sciopero globale per il clima del 24 maggio è sempre più vicino e noi di #FridaysForFuture Milano dobbiamo organizzarci.
  Per questo ci troviamo martedì 7 Maggio alle ore 17 alla Casa delle Donne per discutere e confrontarci su come coinvolgere sempre più persone in questa battaglia per salvare il nostro futuro!
  </p>

  <p>
  Siete tutti e tutte invitati a partecipare e portare le vostre idee.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://milanoinmovimento.com/eventi/fridays-for-future-assemblea-pubblica-milano-7-maggio">https://milanoinmovimento.com/eventi/fridays-for-future-assemblea-pubblica-milano-7-maggio</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Open Letter to Extinction Rebellion</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgb4604ec</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgb4604ec</guid>
  <pubDate>Tue, 07 May 2019 13:04:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[XR]]></category>
  <category><![CDATA[anticapitalismo]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <p>
  <a href="https://greenanticapitalist.org/">Green Anti-Capitalist Front</a>
  </p>

  <blockquote>
  <p>
  As climate catastrophe draws near, we are impressed and encouraged by the movement that Extinction Rebellion is building. This mobilisation has reinvigorated environmental activism at a time when we
  most need it. XR has been bold in its aims when much of the established movement has been cynical, and has managed to tap into a broader sense of alarm over environmental degradation, and
  mobilised many people not previously involved. XR has grown at a speed that many people would have thought impossible before we saw it happen. XR has also been far more radical in this broad
  appeal than many people would have thought, pursuing a strategy built around both local direct action while maintaining an international orientation. We cannot overstate the overwhelmingly positive
  effect that XR is having on environmental politics. 
  </p>

  <p>
  Those of us already involved in various radical and green movements have been attending XR meetings and actions and found them deeply inspiring. However, at the same time we also have doubts
  about some of the tactics that XR has adopted in its pursuit of a green future, and we have discussed how we should bridge the differences between our views and those of XR. We do not want to
  undermine the important work that XR is doing, but we also feel that there is a conversation that needs to be had about some of XR’s tactics. 
  </p>

  <p>
  While we hope that these tactics do work, we are dubious that they will be enough. We fear that the government will be less willing to negotiate in good faith and more willing to use violent repression
  against a truly disruptive campaign than is assumed. Capitalism systematically incentivises environmental destruction, and we worry that the costs of any government initiative to combat climate change
  will fall on the poor and powerless unless a clear anti-capitalist stance is articulated. We will never be free from the spectre of environmental crisis while the profit of the few is put above the lives of
  everyone else. 
  </p>

  <p>
  Against the existential threat of human extinction hanging over us all, cooperation is our greatest strength. We feel that a separate organisation that works alongside XR while allowing for a greater
  diversity of tactics is the most honest way to do this. We want to support XR with a parallel mobilisation that has a greater focus on the capitalist roots of climate catastrophe. 
  </p>

  <p>
  We believe these actions can be mutually supportive and bring a zero emissions world closer to reality. See you on the streets.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://greenanticapitalist.org/2019/03/01/open-letter-to-extinction-rebellion/">https://greenanticapitalist.org/2019/03/01/open-letter-to-extinction-rebellion/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Dare to declare capitalism dead – before it takes us all down with it</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org4e49242</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org4e49242</guid>
  <pubDate>Tue, 07 May 2019 12:57:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[anticapitalismo]]></category>
  <category><![CDATA[ecologia]]></category>
  <category><![CDATA[economia]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  For most of my adult life I’ve railed against “corporate capitalism”, “consumer capitalism” and “crony capitalism”. It took me a long time to see that the problem is not the adjective but the noun. While
  some people have rejected capitalism gladly and swiftly, I’ve done so slowly and reluctantly. Part of the reason was that I could see no clear alternative: unlike some anti-capitalists, I have never been an
  enthusiast for state communism. I was also inhibited by its religious status. To say “capitalism is failing” in the 21st century is like saying “God is dead” in the 19th: it is secular blasphemy. It requires a
  degree of self-confidence I did not possess.
  </p>

  <p>
  But as I’ve grown older, I’ve come to recognise two things. First, that it is the system, rather than any variant of the system, that drives us inexorably towards disaster. Second, that you do not have to
  produce a definitive alternative to say that capitalism is failing. The statement stands in its own right. But it also demands another, and different, effort to develop a new system.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.theguardian.com/commentisfree/2019/apr/25/capitalism-economic-system-survival-earth">https://www.theguardian.com/commentisfree/2019/apr/25/capitalism-economic-system-survival-earth</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Quando il negazionismo climatico diventa farsa</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orga404de3</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orga404de3</guid>
  <pubDate>Tue, 07 May 2019 11:03:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <category><![CDATA[negazionismo]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <p>
  <b>Oltre al solito titolo "spazzatura" di Libero, anche l'assessore regionale veneto Marcato fa ironia dozzinale sul climate change</b>
  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Il negazionismo climatico è tema molto serio e, nonostante l’avanzata globale dei movimenti contro il climate change, coinvolge ancora una parte considerevole della politica internazionale. Donald Trump
  è certamente il paladino dell’«I don't believe it» e lo afferma senza alcun pudore in ogni sua apparizione pubblica sul tema. D’altro canto, le sue scelte in tema di ripetrolizzazione dell’economia
  statunitense lo confermano senza troppo bisogno di doversi tormentare ascoltando i suoi sproloqui.
  </p>

  <p>
  Molti negazionisti usano i lavori di pseudo-scienziati per avvalorare le loro teorie; tra questi il più noto è certamente il danese Bjørn Lomborg, che con il suo libro The Skeptical Environmentalist – scritto
  nell’ormai lontano 2001 – continua ad essere il punto di riferimento di chi proprio non ne vuole sapere di ammettere l’esistenza dei cambiamenti climatici e la loro natura antropogenetica. In tempi più
  recenti, la Flinders University di Adelaide, in Australia, è stata costretta a dismettere un centro di ricerca profumatamente finanziato da Lomborg dopo una petizione che aveva raccolto quasi 7000 firme,
  tra studenti, ricercatori e insegnanti.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.globalproject.info/it/in_movimento/quando-il-negazionismo-climatico-diventa-farsa/22002">https://www.globalproject.info/it/in_movimento/quando-il-negazionismo-climatico-diventa-farsa/22002</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Auto elettriche, il problema sono le batterie al litio da riciclare</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgbdf5992</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgbdf5992</guid>
  <pubDate>Tue, 07 May 2019 10:33:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[riciclaggio]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Il futuro della mobilità, e più nello specifico quello delle autovetture, è elettrico. Mezzi di locomozione per uso privato e pubblico alimentati a batterie sostituiranno progressivamente i più inquinanti motori, ormai in uso da più di un secolo, a diesel e benzina. Questo succedersi di tecnologie dovrebbe alleggerire il carico di gas serra che immettiamo nell’atmosfera quotidianamente per spostare beni e merci. Le auto elettriche “inquinano” meno, ma cosa faremo con le tutte le batterie, soprattutto al litio, delle auto elettriche una volta che queste giungono al termine del loro ciclo di vita?
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="http://www.metalcoop.it/web/auto-elettriche-il-problema-sono-le-batterie-al-litio-da-riciclare/">http://www.metalcoop.it/web/auto-elettriche-il-problema-sono-le-batterie-al-litio-da-riciclare/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Azione 06/05 - Consiglio comunale Milano</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org0a976dd</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org0a976dd</guid>
  <pubDate>Mon, 06 May 2019 17:43:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[XR]]></category>
  <description><![CDATA[<p>
  ore 18:30 
  </p>

  <div class="org-center">

  <div class="figure">
  <p><img src="https://nebbia.lab61.org/system/media_attachments/files/000/012/000/original/0a73fc4f608fff6e.png" alt="0a73fc4f608fff6e.png" />
  </p>
  </div>
  </div>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Costruiamo le Assemblee Popolari in tutta Italia!</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org330ebca</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org330ebca</guid>
  <pubDate>Mon, 06 May 2019 16:58:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[autogestione]]></category>
  <category><![CDATA[autorganizzazione]]></category>
  <description><![CDATA[<p class="verse">
  Necessariamente, le nostre richieste<br />
  richiedono inizia<br />
  tive e mobilitazioni di pari<br />
  dimensione e portata rispetto a quelle in<br />
  tempo di guerra. Tuttavia, noi non<br />
  crediamo che i nostri governi siano in<br />
  grado di prendere le necessarie misure per<br />
  un cambiamento coraggioso, rapido e di<br />
  lungo termine, e non vogliamo più<br />
  delegare il potere nelle mani dei nostri<br />
  politici. Chiediamo invece che le<br />
  Assemblee cittadine supervisionino il<br />
  processo di cambiamento, risollevandoci<br />
  dalle macerie per creare una democrazia<br />
  adatta allo scopo.<br />
  </p>
  <p>
  Terza richiesta di ribellione di <a href="https://www.extinctionrebellion.it/">Extinction Rebellion</a>
  </p>

  <p>
  <a href="https://cloud.extinctionrebellion.it/index.php/s/Jn8bepsEKKY2ATk">Manuale delle Assemblee Popolari</a> (formato pdf)
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Planting trees cannot replace cutting carbon dioxide emissions, study shows</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org773f6f7</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org773f6f7</guid>
  <pubDate>Sun, 05 May 2019 17:54:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  A new study shows planting trees to store carbon dioxide they have taken up from the atmosphere is not a viable option to counteract unmitigated emissions from fossil fuel burning.
  Credit: United States Department of Agriculture: National Resources Conservation Service.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://blogs.agu.org/geospace/2017/05/18/planting-trees-cannot-replace-cutting-carbon-dioxide-emissions-study-shows/">https://blogs.agu.org/geospace/2017/05/18/planting-trees-cannot-replace-cutting-carbon-dioxide-emissions-study-shows/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Affinità-divergenze tra la compagna Greta e noi</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgff901d0</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgff901d0</guid>
  <pubDate>Sun, 05 May 2019 17:36:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Nelle ultime settimane si è imposto al centro del dibattito, in forme nuove e inedite, il tema dell’ambientalismo. Ci sono state enormi manifestazioni in tutto il mondo; di particolare rilievo anche quelle
  che si sono tenute in Italia, soprattutto se si considera la difficoltà di mobilitazione delle masse che attualmente affrontano i vari movimenti politici.
  </p>

  <p>
  Il movimento ambientalista cova in sé valori e visioni del mondo condivisibili e ricchi di potenzialità. La battaglia per la difesa dell’ambiente è la nostra battaglia e deve essere una priorità per chiunque
  oggi faccia lo sforzo di provare a immaginare un’alternativa al sistema economico dominante. Al contrario, la particolare sfumatura di ‘radicalismo chiacchierone’, stando alla quale occuparsi dell’ambiente
  prima di avere abbattuto il capitalismo sarebbe un vezzo borghese, è semplicemente una stupidaggine, buona soltanto per fornire una giustificazione alla propria inutilità e marginalità.
  </p>

  <p>
  Tuttavia, è importante individuare potenziali elementi contraddittori del movimento che in questi giorni ha riacceso i riflettori su una tematica così importante, elementi che, spesso contro la stessa
  volontà soggettiva di chi è impegnato in sacrosante battaglie, finiscono per rendere molte istanze pienamente compatibili con gli equilibri dell’ordine socio-economico costituito.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.sinistrainrete.info/ecologia-e-ambiente/14895-coniarerivolta-affinita-divergenze-tra-la-compagna-greta-e-noi.html">https://www.sinistrainrete.info/ecologia-e-ambiente/14895-coniarerivolta-affinita-divergenze-tra-la-compagna-greta-e-noi.html</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>IL GOVERNO ITALIANO DICHIARI LO STATO DI EMERGENZA CLIMATICA</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org6d3066a</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org6d3066a</guid>
  <pubDate>Thu, 02 May 2019 17:16:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[iniziative]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Il cambiamento climatico causato dalle attività umane incombe come una spada di Damocle sulla nostra testa: siamo nel bel mezzo di un incendio climatico, che - intrecciato con la
  minaccia nucleare e della corsa agli armamenti - rischia di compromettere irreparabilmente l'ecosistema terrestre e la nostra stessa sopravvivenza.
  </p>

  <p>
  Noi, le promotrici e i promotori della presente iniziativa, non vogliamo lasciarci passivamente trascinare nel baratro mortale verso il quale il sistema dell'accumulazione illimitata - per
  il profitto e la potenza - ci sta orribilmente spingendo giorno dopo giorno!
  </p>

  <p>
  Appoggiamo lo sciopero mondiale degli studenti, le lotte della nuova generazione che, prendendo sul serio i rapporti della comunità scientifica mondiale, ha capito che non c'è più
  tempo, che adesso è il momento di agire per garantirsi un futuro (e per conservare il senso della storia umana sulla Terra)!
  </p>

  <p>
  Ecco perché noi, cittadine e cittadini firmatari del presente appello ,
  </p>
  </blockquote>

  <blockquote>
  <p>
  CONDIVIDENDO CON I GIOVANI "RISVEGLIATI" LA CONSAPEVOLEZZA DELLA CRISI CLIMATICA,
  </p>

  <p>
  chiediamo in primo luogo al Governo, ma anche alle Regioni e ai Comuni italiani di:
  </p>

  <ol class="org-ol">
  <li>Dichiarare lo stato di emergenza climatica...</li>
  </ol>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.petizioni.com/dichiarazione-emergenzaclimatica">https://www.petizioni.com/dichiarazione-emergenzaclimatica</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Assemblea verso il Climate Strike del 24/05 – 10 maggio @ Parco delle Basiliche</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org4645983</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org4645983</guid>
  <pubDate>Thu, 02 May 2019 16:45:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[24maggio]]></category>
  <category><![CDATA[iniziative]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <p>
  @ Parco delle Basiliche - Milano
  </p>

  <blockquote>
  <p>
  La crisi climatica é il grande problema dei nostri tempi. Gli ultimi 150 anni di sviluppo capitalista basato sull’aumento dei consumi e dei profitti hanno portato il nostro pianeta sull’orlo di una crisi
  irreversibile.
  Le emissioni nell’atmosfera di anidride carbonica e di altri gas climalteranti stanno producendo un aumento della temperatura media senza precedenti in termine di velocità e massività del fenomeno (un
  grado di aumento in poco piú di cento anni). Ogni decimo di grado in piú sulla terra comporta enormi impatti sugli ecosistemi e sulla società come le migrazioni climatiche che vediamo aumentare anno
  dopo anno.
  Per questo é fondamentale mantenere l’aumento della temperatura ben al di sotto di 1.5 gradi centigradi; affiché ció avvenga dobbiamo dimezzare le emissioni in 15 anni e azzerarle totalmente entro il
  </p>
  <ol class="org-ol">
  <li></li>
  </ol>
  <p>
  I trattati internazionali come la Cop21 di Parigi sono misure totalmente insufficienti perché non pongono nessun vincolo agli stati membri.
  I poveri e i più deboli saranno i più colpiti dai cambienti climatici. É invece chi si é arricchito in questi anni causando enormi danni ambientali a dover pagare il costo della riconversione energetica. La
  ridistribuzione delle ricchezze sulla terrà sarà necessaria per uscire da questa crisi. Questo é quello che chiamiamo giustizia climatica.
  Non solo, é necessario un cambio radicale di paradigma. In questi anni la classe dirigente ci ha mentito facendoci credere che fosse possibile uno sviluppo senza fine in un mondo finito con risorse finite.
  Nonostante la gravità della situazione e le enormi manifestazioni globali degli ultimi mesi la classe politica continua a non occuparsi del problema se non a parole. É arrivato il momento di scioperare e di
  tornare nelle strade di Milano per bloccare la nostra città. Il 24 maggio sarà il prossimo sciopero internazionale. Come studenti e giovani porteremo in piazza tutta la rabbia di una generazione a cui sta
  venendo sottratto il futuro per permettere a pochi di accumulare un enorme quantità di denaro.
  </p>

  <p>
  Per queste e per molte altre ragioni come CASC Lambrate, Rete Studenti Milano e LUMe invitiamo tutti i collettivi studenteschi milanesi ad incontrarsi in assemblea per organizzarsi con noi verso lo sciopero
  climatico globale del 24 Maggio. Ci vediamo venerdì 10 maggio dalle 15.30 in piazza Vetra.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://milanoinmovimento.com/eventi/assemblea-verso-il-climate-strike-del-24-05-10-maggio-parco-delle-basiliche">https://milanoinmovimento.com/eventi/assemblea-verso-il-climate-strike-del-24-05-10-maggio-parco-delle-basiliche</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Milano per il clima: Assemblea Aperta – 11 maggio</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org73def4f</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org73def4f</guid>
  <pubDate>Thu, 02 May 2019 13:16:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[iniziative]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  SABATO 11 MAGGIO siete tutti invitati alla PRIMA ASSEMBLEA APERTA di MILANO PER IL CLIMA, la rete che ambisce ad aggregare le realtà del territorio milanese impegnate per l’ambiente e nella lotta al
  cambiamento climatico.
  </p>

  <p>
  Milano per il Clima il 15 Marzo ha contribuito alla giornata globale per il clima con la manifestazione cittadina serale, che ha visto la partecipazione di 40000 persone e l’adesione di almeno 50 realtà.
  </p>

  <p>
  Con la prima assemblea aperta vogliamo consolidare questa rete, renderla inclusiva e rappresentativa di tutte le realtà che decideranno di farne parte. Potremo così coordinarci, unire le forze, avere un
  peso maggiore nei rapporti coi cittadini, col territorio e con le istituzioni.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  LUOGO E PROGRAMMA DELL’ASSEMBLEA VERRANNO RESI NOTI A BREVE.
  </p>

  <p>
  <a href="https://milanoinmovimento.com/eventi/milano-per-il-clima-assemblea-aperta-11-maggio">https://milanoinmovimento.com/eventi/milano-per-il-clima-assemblea-aperta-11-maggio</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Processo a Homo Sapiens</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgf6deeb6</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgf6deeb6</guid>
  <pubDate>Wed, 01 May 2019 09:40:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <category><![CDATA[arte]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>

  </p>

  <p>
  Centrale dell'Acqua di Milano
  Piazza Diocleziano, 5 
  20155 Milano 
  </p>
  </blockquote>

  <blockquote>
  <p>
  L’uomo è sotto accusa per la sua impronta sul pianeta. La messa in scena di un processo con un unico imputato: noi. 
  </p>

  <p>
  Processo a Homo sapiens è una pièce teatrale del Centro di Etica Ambientale di Como-Sondrio che affronta il tema del rapporto dell’uomo con l’ambiente.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.eventbrite.it/e/biglietti-processo-a-homo-sapiens-60618217721">https://www.eventbrite.it/e/biglietti-processo-a-homo-sapiens-60618217721</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Attivati per il clima</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org2cd3435</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org2cd3435</guid>
  <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 18:02:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[24maggio]]></category>
  <category><![CDATA[FFF]]></category>
  <category><![CDATA[iniziative]]></category>
  <description><![CDATA[<p>
  sarà un appuntamento fondamentale per arrivare preparati allo sciopero mondiale per il futuro del 24 maggio!
  </p>

  <div id="outline-container-org906c326" class="outline-3">
  <h3 id="org906c326"><a id="ID-d87c96d0-3f2e-405a-837e-8c3a31f25044"></a><span class="section-number-3">47.1</span> <span class="timestamp-wrapper"><span class="timestamp">&lt;2019-04-29 lun 13:30&gt; </span></span> Pranzo Sociale</h3>
  <div class="outline-text-3" id="text-47-1">
  <p>
  con cibo autoprodotto per finanziare i progetti e le attività; una Jam Session, laboratori artistici per costruire coreografie e cartelloni.
  </p>
  </div>
  </div>

  <div id="outline-container-org03f8ce5" class="outline-3">
  <h3 id="org03f8ce5"><a id="ID-a00a02ab-381f-4f5e-b1fe-1e188a84949a"></a><span class="section-number-3">47.2</span> <span class="timestamp-wrapper"><span class="timestamp">&lt;2019-04-29 lun 16:00&gt; </span></span> Assemblea studentesca</h3>
  <div class="outline-text-3" id="text-47-2">
  <p>
  un dibattito per costruire idee, iniziative e azioni in vista del 24 e per il 24 stesso. 
  </p>
  </div>
  </div>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Extinction</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org00dfdc9</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org00dfdc9</guid>
  <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 23:31:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[XR]]></category>
  <description><![CDATA[<p>
  Hosted by Macao and Extinction Rebellion Italy
  </p>

  <p>

  </p>

  <p>
  Macao - Viale Molise 68, 20137 Milan, Italy
  </p>

  <p class="verse">
  Entro pochi anni, più della metà delle specie viventi scomparirà dalla Terra.<br />
  Questa è la prospettiva che comunicano i rapporti ufficiali più recenti sulla salute dell'eco-sistema in cui siamo immersi.  Il sistema di interdipendenze su cui poggia la vita del nostro pianeta, viene messo costantemente a dura prova da un atteggiamento di prevaricazione sull'ambiente, che privilegia il sovra-sfruttamento costante delle risorse ad esclusivo appannaggio delle attività umane. In questa fase, dicono i rapporti, si registra l'aumento della velocità con cui cresce il Tasso di Estinzione, un orizzonte che riguarda e colpisce indistintamente umani e non umani.<br />
  Cosa sta succedendo? Come agire?<br />
  </p>

  <div id="outline-container-orgc25c115" class="outline-3">
  <h3 id="orgc25c115"><a id="ID-4432ddf4-f2d1-4e9e-8076-2a2b013ac6cc"></a><span class="section-number-3">48.1</span> TEMPLE 17:00 - 19:00 | 19:45 - 21:00</h3>
  <div class="outline-text-3" id="text-48-1">
  <p>
  Progetto artistico "Extinction" realizzato da Mauro Ferrario e Alessio Occhiodoro
  </p>

  <p>
  <a href="http://www.mauroferrario.com/projects/extinction/">http://www.mauroferrario.com/projects/extinction/</a> 
  </p>
  </div>
  </div>

  <div id="outline-container-org1aa3634" class="outline-3">
  <h3 id="org1aa3634"><a id="ID-fc87e0ef-70ac-4611-9d00-e114483df881"></a><span class="section-number-3">48.2</span> HALL 19:00 - 19:45</h3>
  <div class="outline-text-3" id="text-48-2">
  <p>
  "Perché stiamo andando verso l'estinzione e cosa possiamo fare" - Intervento di Marco Bertaglia coordinatore nazionale Extinction Rebellion Italia, ricercatore in agroecologia, suolo, risorse sostenibilie, esperto in comunicazione nonviolenta.
  </p>
  </div>
  </div>

  <div id="outline-container-org670bcb4" class="outline-3">
  <h3 id="org670bcb4"><a id="ID-fadea296-3fa4-4fe4-a9f9-66a1ceab88ca"></a><span class="section-number-3">48.3</span> HALL 20:00 - 21:00</h3>
  <div class="outline-text-3" id="text-48-3">
  <p>
  Fotosintesi chillofiliana collettiva  (aperitivo veg + shallo dj set )
  </p>
  </div>
  </div>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Gli italiani di Extinction Rebellion, il lato disobbediente della lotta per il clima</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orga5f18dd</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orga5f18dd</guid>
  <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 17:38:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[XR]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Abbiamo parlato con gli italiani che hanno unito le forze con il movimento internazionale
  XR nato a Londra a ottobre scorso, che sta portando la disobbedienza civile non-violenta
  nella lotta contro il cambiamento climatico.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://motherboard.vice.com/it/article/d3nvyk/chi-sono-extinction-rebellion-xr-italia-intervista-lotta-cambiamento-climatico">https://motherboard.vice.com/it/article/d3nvyk/chi-sono-extinction-rebellion-xr-italia-intervista-lotta-cambiamento-climatico</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Extinction Rebellion, il primo test dell'algoritmo della rivoluzione</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org2b893b8</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org2b893b8</guid>
  <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 17:35:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[XR]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  È un movimento di protesta che è riuscito a bloccare Londra per un weekend. Usa gli algoritmi per pianificare le azioni, è non violento ma per calcolo, ed è stato fondato da due scienziati, di cui una ha
  detto di aver cambiato approccio alle proteste sociali dopo aver assunto alcuni allucinogeni in Costa Rica
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.agi.it/estero/algoritmo_rivoluzione-5372451/news/2019-04-23/">https://www.agi.it/estero/algoritmo_rivoluzione-5372451/news/2019-04-23/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Londra bloccata dagli ambientalisti di Extinction Rebellion VIDEO</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgd92bd45</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgd92bd45</guid>
  <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 17:22:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[XR]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Clima. Gli attivisti ambientlisti di Extinction Rebellion bloccano Londra per portare l’attenzione su cambiamento climatico. Paralizzate le arterie della City. Manifestazioni in clima di festa, con un solo
  episodio di tensione davanti alla sede della Shell. La protesta continuerà anche nei prossimi giorni, coinvolgendo 33 Paesi nel mondo. 
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.teleambiente.it/londra_bloccata_ambientalisti_extinction_rebellion_video/">https://www.teleambiente.it/londra_bloccata_ambientalisti_extinction_rebellion_video/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Da Londra al mondo: ribellarsi alle devastazioni ambientali capitalistiche</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgd88c4a7</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgd88c4a7</guid>
  <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 16:36:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[XR]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Oggi 15 aprile il movimento ecologista Extinction Rebellion, nato lo scorso autunno in Inghilterra, lancia una “Dichiarazione di Ribellione” a livello mondiale, e una mobilitazione permanente contro i
  cambiamenti climatici e le loro cause, insite nel sistema capitalistico del profitto.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://radioblackout.org/2019/04/da-londra-al-mondo-ribellarsi-alle-devastazioni-ambientali-capitalistiche/">https://radioblackout.org/2019/04/da-londra-al-mondo-ribellarsi-alle-devastazioni-ambientali-capitalistiche/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>L’appello di lescienze.it per la salvezza del pianeta</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org4264bf1</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org4264bf1</guid>
  <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 16:22:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[iniziative]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Se le emissioni continueranno al ritmo odierno, entro il 2030 l’aumento della temperatura media globale sarà superiore agli 1,5 gradi (che sono considerati la soglia massima di sicurezza per avere effetti
  gestibili) e le conseguenze potrebbero rivelarsi catastrofiche.
  </p>

  <p>
  Infatti, superato tale limite sarà necessario cominciare ad estrarre la CO2 dall’atmosfera, e non solo limitarne l’emissione, ma per il momento la tecnologia non è matura e i costi per un’azione di questo
  tipo esorbitanti.
  </p>

  <p>
  Per questo motivo lescienze.it, insieme ad un altro e nutrito numero di giornalisti scientifici e di scienziati italiani di statura internazionale, ha deciso di proporre un appello: “è urgente che il Parlamento
  italiano si doti di un ufficio di consulenza autorevole e indipendente per la scienza e la tecnologia, come accade in quasi tutte le altre democrazie”.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.italiasolare.eu/cambiamenti-climatici/lappello-di-lescienze-it-per-la-salvezza-del-pianeta/">https://www.italiasolare.eu/cambiamenti-climatici/lappello-di-lescienze-it-per-la-salvezza-del-pianeta/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>ASSEMBLEA NAZIONALE COSTITUENTE DI FRIDAYS FOR FUTURE ITALIA</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgf987ce6</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgf987ce6</guid>
  <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 16:11:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[FFF]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <p>
  <b>REPORT DI SINTESI</b>
  </p>

  <div id="outline-container-orgdc6ae94" class="outline-3">
  <h3 id="orgdc6ae94"><a id="ID-2835efed-10f8-43bf-a4c0-c9354d7e6522"></a><span class="section-number-3">54.1</span> ​CHI SIAMO</h3>
  <div class="outline-text-3" id="text-54-1">
  <blockquote>
  <p>
  Siamo un movimento di persone che si rivolge a tutta la società. Lottiamo per fermare il cambiamento climatico, rilanciando gli allarmi della comunità scientifica e denunciando le mancanze dei governi.
  </p>

  <p>
  Facciamo parte di un movimento globale, pacifico, apartitico e contro ogni forma di discriminazione. Siamo la generazione che sarà costretta a pagare più di tutti il costo di un modello di sviluppo
  insostenibile e ingiusto, se non saremo in grado di cambiare il sistema per fermare il cambiamento climatico.
  </p>

  <p>
  Siamo indipendenti dai partiti e rispondiamo solamente alle assemblee in cui le persone partecipano alla lotta per il futuro di tutte e tutti. Rifiutiamo ogni strumentalizzazione: non ci rappresenta nessuno,
  non abbiamo nessuna bandiera, la nostra voce viene dalle assemblee e dalle piazze di mobilitazione.
  </p>
  </blockquote>
  </div>
  </div>

  <div id="outline-container-orge7ff8df" class="outline-3">
  <h3 id="orge7ff8df"><a id="ID-6cd148f5-e971-4f0e-a727-d7a108d1d6e0"></a><span class="section-number-3">54.2</span> COSA VOGLIAMO</h3>
  <div class="outline-text-3" id="text-54-2">
  <blockquote>
  <p>
  Vogliamo salvare il mondo dalla catastrofe climatica, arrestando l’aumento della temperatura terrestre a +1,5° C. Il nostro Paese deve realizzare la decarbonizzazione della produzione nel più breve tempo
  possibile.
  </p>

  <p>
  Per garantire la protezione dell’ecosistema serve un cambio radicale del sistema economico e sociale: è necessario decostruire un sistema che mette il profitto prima della vita, inquinando e devastando i
  territori, nel nome di un concetto di sviluppo infinito in un mondo di risorse finite.
  </p>

  <p>
  La nostra rivendicazione di cambiamento sistemico si declina sui territori con l’opposizione ad ogni devastazione ambientale, includendo le grandi opere dannose per i nostri ecosistemi. “Pensare globale,
  agire locale” è un principio fondamentale per cui sosteniamo le lotte ambientali territoriali.
  </p>

  <p>
  Vogliamo un sistema economico circolare, che comporti un cambiamento degli stili di vita, unito ad un modo di produzione fondato sul rispetto dell’ambiente e la giustizia climatica e sociale. Chi ha
  inquinato e si è arricchito con questo sistema economico insostenibile deve finanziare i costi della riconversione ecologica.
  </p>

  <p>
  L’istruzione e la ricerca pubblica devono proporre modelli alternativi di sviluppo, abbandonando gli insegnamenti e le ricerche collegate ad attività inquinanti, come l’alternanza scuola-lavoro e i tirocini
  universitari in aziende responsabili della devastazione dei nostri territori.
  </p>

  <p>
  I miliardi di finanziamenti pubblici ad attività inquinanti vanno spostati sull’istruzione, la ricerca e un piano di investimenti per la riconversione ecologica e la democrazia energetica.
  </p>

  <p>
  Riteniamo che sia utile avere delle linee guida generali, descritte in questo report, a cui tutti i gruppi di FFF Italia debbano attenersi. Come dice Greta, la politica conosce già le soluzioni concrete ai
  problemi, noi abbiamo il dovere di contestare gli errori e le mancanze dei governi.
  </p>
  </blockquote>
  </div>
  </div>

  <div id="outline-container-orgebb4241" class="outline-3">
  <h3 id="orgebb4241"><a id="ID-4e125eca-e461-4250-890a-9de3116ff3df"></a><span class="section-number-3">54.3</span> DOVE ANDIAMO</h3>
  <div class="outline-text-3" id="text-54-3">
  <blockquote>
  <p>
  Continueremo la mobilitazione quotidianamente, ogni venerdì e negli scioperi globali, come quello del 24 maggio. Ogni settimana vogliamo organizzare iniziative in piazza sempre più ampie e partecipate.
  </p>

  <p>
  Lo sciopero del venerdì è una delle pratiche centrali a cui dare continuità.
  </p>

  <p>
  Le manifestazioni devono essere sempre più larghe ed incisive: è necessaria creatività per co-creare dei nuovi modelli di sciopero, chiedendone la proclamazione, ispirandoci, per quanto possibile, ai
  potenti atti di disobbedienza civile di Greta.
  </p>

  <p>
  In molte città continueremo a partecipare anche alle mobilitazioni contro le devastazioni ambientali territoriali.
  </p>

  <p>
  Parteciperemo inoltre alla mobilitazione europea di FridaysForFuture ad Acquisgrana il 21 giugno e al campeggio europeo di FridaysForFuture a Losanna a fine luglio.
  </p>
  </blockquote>
  </div>
  </div>

  <div id="outline-container-orge783570" class="outline-3">
  <h3 id="orge783570"><a id="ID-394a367e-70c5-4cb3-901b-47b05d5e808f"></a><span class="section-number-3">54.4</span> COME CI COORDINIAMO</h3>
  <div class="outline-text-3" id="text-54-4">
  <blockquote>
  <p>
  Le assemblee locali pubbliche sono lo strumento principale di partecipazione e discussione di FFF Italia. I gruppi locali devono aprirsi a tutte e tutti, utilizzando i social e le iniziative di piazza per informare
  e coinvolgere nella discussione di FFF.
  </p>

  <p>
  Nonostante le difficoltà di un movimento che si incontra e confronta dal vivo per la prima volta, l’assemblea nazionale di oggi ha aperto una fase costituente di #FridaysForFuture Italia, i gruppi locali
  hanno la massima autonomia, seguendo i principi discussi collettivamente nelle assemblee nazionali, mentre i referenti delle città locali continueranno a confrontarsi telematicamente nelle prossime
  settimane. Per discutere delle mobilitazioni autunnali di FFF, a settembre, organizzeremo un’assemblea nazionale a Napoli, seconda piazza per numeri del 15 marzo.
  </p>
  </blockquote>

  <ul class="org-ul">
  <li><a href="http://www.radiondadurto.org/2019/04/15/fridaysforfuture-report-assemblea-nazionale-costituente/">http://www.radiondadurto.org/2019/04/15/fridaysforfuture-report-assemblea-nazionale-costituente/</a></li>
  <li><a href="http://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2019/04/Mori-e-Capo-assemblea-nazionale-FFF-Italia.mp3">http://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2019/04/Mori-e-Capo-assemblea-nazionale-FFF-Italia.mp3</a></li>
  </ul>
  </div>
  </div>
  ]]></description>
</item>
<item>
  <title>Greta Thunberg invita all’assemblea di FridaysForFuture in Italia</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org3f71094</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org3f71094</guid>
  <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 15:05:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[24maggio]]></category>
  <category><![CDATA[FFF]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Greta Thunberg è al fianco di #FridaysForFuture Italia. In un video, la ragazza svedese simbolo della lotta contro il cambiamento climatico invita gli attivisti italiani all’Assemblea Nazionale costituente di
  #FridaysForFuture («Venerdì per il futuro», il movimento internazionale di protesta composto da alunni e studenti che rivendicano azioni per prevenire il riscaldamento globale) per discutere la direzione
  che deve prendere in Italia il movimento che il 15 marzo ha riempito le piazze d’Italia e del mondo coinvolgendo più di 350mila persone nel nostro Paese. «Sarà l’occasione per un primo confronto tra le
  assemblee cittadine di #FridaysForFuture che sono nate in queste settimane», dice l’organizzazione. «Dovremo decidere come coordinarci e discutere del secondo Sciopero Mondiale per il futuro del 24
  maggio». 
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.corriere.it/buone-notizie/19_aprile_08/greta-thunberg-invita-all-assemblea-fridaysforfuture-italia-c055fd00-59e3-11e9-9773-c990cfb7393b.shtml">https://www.corriere.it/buone-notizie/19_aprile_08/greta-thunberg-invita-all-assemblea-fridaysforfuture-italia-c055fd00-59e3-11e9-9773-c990cfb7393b.shtml</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Milano per il Clima</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgc58c165</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgc58c165</guid>
  <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 17:03:00 +0200</pubDate>

  <description><![CDATA[<p>
  Milano per il Clima è la rete di realtà ambientaliste di Milano.
  </p>

  <p>
  La rete è aperta, scrivi a milano4clima@gmail.com per partecipare!
  </p>

  <p>
  Realtà che collaborano:
  </p>

  <ul class="org-ul">
  <li>AISA sezione Milano-Bicocca</li>
  <li>Altruismo Efficace</li>
  <li>ATLAS Onlus</li>
  <li>Bambini e Natura</li>
  <li>Banda degli Ottoni a Scoppio</li>
  <li>Fondazione Casa della carità "A. Abriani"</li>
  <li>Cascina Cuccagna</li>
  <li>Chiesa Pastafariana Italiana</li>
  <li>Cittadini per l'Aria onlus</li>
  <li>ClimateEngage</li>
  <li>Consultorio CEMP</li>
  <li>Coordinamento No Logistiche Sud Milano</li>
  <li>CORE-lab</li>
  <li>CrowdForest</li>
  <li>Earth Strike Italia</li>
  <li>ECOREBEL</li>
  <li>Edizioni Sonda</li>
  <li>@educazione ambientale e culturale AEA Demetra</li>
  <li>EGEA Milano</li>
  <li>@energetica - associazione di promozione sociale</li>
  <li>è nostra</li>
  <li>FIAB Ciclobby Onlus</li>
  <li>GLAMourga Macao</li>
  <li>Greenpeace gruppo locale Milano</li>
  <li>Il Cinema e i Diritti - Eventi &amp; Analisi</li>
  <li>Il Fatto Alimentare</li>
  <li>Isola Solidale</li>
  <li>La locomotiva di Momo nido scuola d'infanzia</li>
  <li>L'asilo nel bosco</li>
  <li>Leal Lega Antivivisezionista</li>
  <li>Legambiente Lombardia</li>
  <li>LIPU Sezione Milano</li>
  <li>Mamme No Smog Sud Milano</li>
  <li>Mani Tese Milano</li>
  <li>Massa marmocchi • Milano</li>
  <li>Milano Bicycle Coalition</li>
  <li>Milano Climate Save</li>
  <li>Milano Cop26</li>
  <li>MSOI Milano</li>
  <li>OrtoComune Niguarda</li>
  <li>Parco Piazza d’armi Le Giardiniere, Milano</li>
  <li>Razzismo Brutta Storia</li>
  <li>RECUP</li>
  <li>Resilient GAP</li>
  <li>Rete Clima</li>
  <li>Rete della Conoscenza Milano</li>
  <li>Statale a impatto zero</li>
  <li>TempoZero - Cambiamenti Climatici</li>
  <li>Women's March - Milan</li>
  <li>WWF Lombardia</li>
  </ul>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Con #Fridaysforfuture riparte la battaglia per la giustizia sociale</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgfb366b5</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgfb366b5</guid>
  <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 13:54:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Grazie ad una ragazza svedese di sedici anni la questione climatica entra di prepotenza nel dibattito pubblico italiano. Lo fa con un taglio profondamente generazionale, e questo è un bene in un Paese
  dalle classi dirigenti anziane o precocemente invecchiate.
  Lo fa sull’onda di una mobilitazione che investe milioni di persone, che trovano lo spazio per esprimere pubblicamente la preoccupazione per il proprio futuro, di cui il surriscaldamento globale è insieme
  metafora e ipoteca. Lo fa recuperando simbolicamente la parola chiave del movimento operaio, sciopero, che diventa il ponte capace di unire simbolicamente la rivendicazione di giustizia sociale e
  ambientale. D’altra parte oggi più che mai è evidente quanto le due questioni siano strettamente intrecciate e si alimentino a vicenda, soprattutto per chi vive al pianterreno del condominio della
  disuguaglianza.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://left.it/2019/04/05/con-fridaysforfuture-riparte-la-battaglia-per-la-giustizia-sociale/">https://left.it/2019/04/05/con-fridaysforfuture-riparte-la-battaglia-per-la-giustizia-sociale/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Fridays For Future, Milano. Assemblea nazionale verso il secondo sciopero per il clima</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgf611ccb</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgf611ccb</guid>
  <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 11:09:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <category><![CDATA[iniziative]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Il movimento Fridays for Future terrà la prima Assemblea Nazionale a Milano (presso l’Università Statale in Auditorium Levi) il . Sarà l’occasione per un primo confronto tra tutte le assemblee cittadine nate in queste settimane per
  discutere del secondo Sciopero Mondiale per il futuro del 24 maggio. I ragazzi rispondono alla lettera aperta dei climatologi.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.teleambiente.it/fridays_for_future_milano_assemblea_sciopero_clima/">https://www.teleambiente.it/fridays_for_future_milano_assemblea_sciopero_clima/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Alberi in dono agli studenti. La risposta delle istituzioni al #climatestrike</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org3defd5b</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org3defd5b</guid>
  <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 11:04:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[iniziative]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  A Treviso le istituzioni rispondono alla sfida del #climatestrike donando agli studenti un albero da piantare e curare personalmente. Il Presidente della Provincia ha chiesto ai dirigenti
  delle scuole di veicolare il progetto presso gli studenti. Adesioni entro il 30 aprile 2019. Iniziativa volta alla riqualificazione ambientale e allla sensibilizzazione dal basso.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.teleambiente.it/clima_alberi_in_dono_studenti/">https://www.teleambiente.it/clima_alberi_in_dono_studenti/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Extinction Rebellion Italia: I prossimi passi</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org76c4eca</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org76c4eca</guid>
  <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 12:47:00 +0200</pubDate>

  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <p>
  Negozio Civico Chiamamilano MM Duomo - Via Laghetto, 2, Milan, Italy
  </p>

  <p>
  Presentazione di Extinction Rebellion Italia.
  </p>

  <p>
  In due parti. 
  </p>

  <ol class="org-ol">
  <li>"Perché stiamo andando verso l'estinzione e cosa possiamo fare?"</li>

  <li>Organizzazione futura, prossimi passi della Ribellione all'Estinzione in Italia - gruppo di Milano e Lombardia</li>
  </ol>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Extinction rebellion, noi, e il nuovo climattivismo.</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgc31fc48</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgc31fc48</guid>
  <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 11:14:00 +0200</pubDate>

  <description><![CDATA[<p>
  <b>Piano Terra</b> - Via Federico Confalonieri 3, 20124 Milan, Italy
  </p>

  <ul class="org-ul">
  <li>h19.30 aperitivo mangereccio</li>
  <li>h20.15 inizio della tavola rotonda con Alex Foti, Marco Bertaglia di Extinction Rebellion Italy e Off Topic!</li>
  </ul>

  <p>
  Una chiacchierata conviviale per presentare il movimento che sta sparigliando la galassia del climattivismo, alle prese con la febbre del pianeta.
  </p>
  ]]></description>
</item>
<item>
  <title>SICCITA’ E CAMBIAMENTI CLIMATICI IN PIANURA PADANA. RISCHI E SOLUZIONI</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgdc533b8</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgdc533b8</guid>
  <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 13:15:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Dal Piemonte all’Emilia Romagna, tutto il Nord Italia sta soffrendo per la mancanza d’acqua. Dopo un inverno senza pioggia, il Po e i grandi laghi del Settentrione sono con i livelli ai minimi, e la poca
  acqua sta creando danni enormi all’agricoltura. Il mese di marzo che si è appena concluso ha avuto temperature decisamente sopra la media e precipitazioni irrisorie: sei giorni di pioggia a Milano, quattro
  a Torino negli ultimi 5 mesi. Il livello del Po nel Cremonese tocca i meno 7 metri sotto lo zero idrometrico. Siamo quindi in una fase di siccita’ conclamata in particolare per quqanto riguarda il Nord-Ovest .
  Una situazione dovuta ai cosiddetti cambiamenti climatici sempre piu’ evidenti in pianura padana.
  </p>

  <p>
  Ne parliamo con Ramona Magno dell’Osservatorio Siccità, Claudio Celada Direttore Conservazione Natura della LIPU e Francesco Violo segretario generale e coordinatore della
  commissione risorse idriche del Consiglio Nazionale dei Geologi
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="http://www.radiondadurto.org/2019/04/01/siccita-e-cambiamenti-climatici-in-pianura-padana-rischi-e-soluzioni/">http://www.radiondadurto.org/2019/04/01/siccita-e-cambiamenti-climatici-in-pianura-padana-rischi-e-soluzioni/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Interviste e valutazioni attorno alla marcia per il clima e contro le grandi opere del 23 Marzo</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org9a7a022</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org9a7a022</guid>
  <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 12:49:00 +0200</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Un commento sulla manifestazione che racchiude in modo semplice e lineare quella che è stata la “Marcia per il clima contro le grandi opere inutili e le devastazioni ambientali” del 23 marzo a
  Roma. Il segnale è forte e chiaro: qualcosa di importante sta maturando nel paese dove a fianco delle storiche resistenze territoriali sta crescendo una generazione di giovanissimi che ha ben chiaro
  l’importanza delle lotte contro le nocivita’ ambientali e contro il modello capitalista fossilizzato e onnivoro da una lato e la difesa della salute e del territorio dall’altro.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.infoaut.org/no-tavbeni-comuni/interviste-e-valutazioni-attorno-alla-marcia-per-il-clima-e-contro-le-grandi-opere-del-23-marzo">https://www.infoaut.org/no-tavbeni-comuni/interviste-e-valutazioni-attorno-alla-marcia-per-il-clima-e-contro-le-grandi-opere-del-23-marzo</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Spunti di analisi dalla marcia ambientalista di Roma</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org712b96f</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org712b96f</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 12:40:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[23marzo]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Due chiacchiere con Elio di No Tav Torino&amp;cintura sulla manifestazione ambientalista svoltasi il 23 marzo a Roma.
  </p>

  <p>
  La varietà dei gruppi partecipanti, le prospettive di Fridays for Future, il tradimento dei 5 stelle, la necessità di fare rete a livello nazionale per continuare la mobilitazione
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://radioblackout.org/2019/03/spunti-di-analisi-dalla-marcia-ambientalista-di-roma/">https://radioblackout.org/2019/03/spunti-di-analisi-dalla-marcia-ambientalista-di-roma/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Dopo il 23M...</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org643e618</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org643e618</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 12:32:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[23marzo]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <p>
  Riflessioni intorno al nascente movimento climatico e al percorso dei comitati e dei movimenti contro le grandi opere e per la giustizia climatica.
  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Il successo della scadenza del 23M segna l'apertura di un inedito campo di possibilità sul terreno della giustizia climatica, della lotta alle grandi opere e alle devastazioni ambientali. E' urgente, dunque,
  aprire una riflessione condivisa.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.globalproject.info/it/in_movimento/dopo-il-23m/21944">https://www.globalproject.info/it/in_movimento/dopo-il-23m/21944</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Decine di migliaia, ma erano invisibili</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org134c374</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org134c374</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 12:29:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[23marzo]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Certe volte, bisogna farsene una ragione, si fa davvero fatica a capire i meccanismi arcani che regolano le scelte dei media che contano. Segreti del mestiere, quello dei top influencer e dei grandi maestri
  del tweet. Non a caso prima o poi i giornalisti veri e brillanti finiscono tutti alla Rai, a Sky News, a Repubblica, al Corriere… Quanti grandi quotidiani e settimanali, giornali radio pubblici e privati, TG e talk
  avete visto o sentito, negli ultimi mesi, dedicare la copertina alla Tav? Si fa? Non si fa? Salvini ha mal di gola ma ha detto di sì. Toninelli tossice ma ha giurato che prima devono passare sul suo corpo.
  Conte, da Bruxelles, spiega che ha perso la monetina… Poi, d’improvviso, quando molte decine di migliaia di persone arrivano a Roma da ogni angolo d’Italia a dire la Tav e le altre Grandi Opere inutili non
  le vogliono, zac! La cosa non interessa. Roba vecchia, da taglio basso a pagina 16. Strano, no? Non sarà mica perché quelli sono tanto scemi da non aver incendiato nemmeno uno straccio di autobus, un
  tandem, una bandierina del Pd, la figurina di Casaleggio? No, macché, ci dev’essere dell’altro, qualcosa che a noi sfugge
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  Decine di migliaia di persone – c’è chi dice 100.000 – provenienti da tutta Italia marciano per il diritto al clima e contro le Grandi Opere Inutili e Imposte (G.O.I.I.).
  </p>

  <p>
  Per i telegiornali e quotidiani mainstream, troppo occupati ad aggiornarci minuto per minuto sull’ultima scoreggia del vicepremier di turno, semplicemente non esistono.
  </p>

  <p>
  <a href="https://comune-info.net/2019/03/decine-di-migliaia-gli-invisibili/">https://comune-info.net/2019/03/decine-di-migliaia-gli-invisibili/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Un soffio che può diventare tempesta</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgd7aec18</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgd7aec18</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 12:26:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[23marzo]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Alla Marcia per il Clima e Contro le Grandi Opere Inutili c’erano parecchie decine di migliaia di persone che hanno dato voce ai tanti movimenti territoriali che si battono ogni giorno per dare una speranza
  alle loro comunità e a un’esistenza in piena armonia con la Madre Terra. C’era un’Italia bella e ribelle che si sta opponendo alle tante aggressioni prodotte da questo modello economico e dall’ideologia
  dello sviluppo che l’accompagna. Le immagini di una grande giornata nella nostra galleria fotografica
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://comune-info.net/2019/03/un-soffio-che-puo-diventare-tempesta/">https://comune-info.net/2019/03/un-soffio-che-puo-diventare-tempesta/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Proiezione “This changes everything” – 28 marzo @ LUMe</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org74d6463</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org74d6463</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 12:21:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <p>
  @ LUMe, viale Vittorio Veneto 24.
  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Dalla foresta dell’Alberta in Canada, in cui una giovane cerca di avere accesso ad un base militare per testare il disastro in corso sulle terre dei suoi avi, al Montana dove la tribù dei Cheyenne del Nord si
  batte per fermare l’estrazione di combustibili fossili; dalla Grecia della grande crisi economica, capace comunque di reagire al disastro ambientale, fino all’India in cui un gruppo di uomini e donne riescono
  a fermare la costruzione di una centrale elettrica a carbone che distruggerebbe l’ecosistema su cui si basa la loro comunità.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://milanoinmovimento.com/eventi/proiezione-this-changes-everything-28-marzo-lume">https://milanoinmovimento.com/eventi/proiezione-this-changes-everything-28-marzo-lume</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Greta Thunberg: la posta egemonica e lo scontro per il mondo</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgda54cd0</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgda54cd0</guid>
  <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 18:34:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  In fondo è una storia come tante altre, banale. Una ragazzina di quindici anni che prende una idea semplice, in bianco e nero, e la sposa con l’entusiasmo dei suoi anni. Nasce in una famiglia di
  professionisti dello spettacolo (una cantante ed un attore) e traduce questa idea in performance. Queste performance, nativamente preordinate nel codice della società dello spettacolo, sono utilizzate da
  un sistema dei media sempre alla ricerca di eventi-mondo per costruire un prodotto efficace. Questo efficace prodotto viene ripreso e rilanciato, per i più diversi scopi, dalle più diverse forze ed
  organizzazioni.
  </p>

  <p>
  Stiamo facendo un esercizio di complottismo? Un’aggressione alla simpatica ragazzina?
  </p>

  <p>
  No. Tutt’altro, Greta Thunberg ha tutta la mia simpatia, è una ragazzina sveglia ed intelligente, piena di ottimi sentimenti e impegnata per una battaglia degna.
  </p>

  <p>
  Semplicemente il mondo ha il suo modo di funzionare, ed usa tutto.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  ... cosa può fare un movimento socialista che voglia sviluppare una contro-egemonia? Questa è la vera domanda. Io credo che si debba riprendere l’agenda di Minsky, e spingere ai limiti della loro
  stessa logica la dinamica del “keynesismo ambientale”, ponendo, come un lottatore di Judo, la questione di “cosa” e “perché” produrre.
  </p>

  <p>
  <b>Per quale uomo e per quale vita.</b>
  </p>

  <p>
  <a href="https://www.sinistrainrete.info/societa/14627-alessandro-visalli-greta-thunberg-la-posta-egemonica-e-lo-scontro-per-il-mondo.html">https://www.sinistrainrete.info/societa/14627-alessandro-visalli-greta-thunberg-la-posta-egemonica-e-lo-scontro-per-il-mondo.html</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>«Dobbiamo collegare difesa dei territori e lotta contro i cambiamenti climatici»</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org6c02f71</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org6c02f71</guid>
  <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 11:06:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[23marzo]]></category>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  I No Tav sono tra i promotori della «Marcia per il clima e contro le grandi opere» che sabato 23 marzo sfilerà a Roma. Il movimento si è sempre dichiarato ambientalista perché ha difeso il territorio da
  un’opera con un impatto spaventoso e priva di qualunque vantaggio dal punto di vista ecologico. 
  </p>

  <p>
  In questo momento storico è più importante che mai sottolineare che la lotta contro i cambiamenti climatici è anche una lotta contro il capitalismo predatore di cui le grandi opere inutili e imposte sono
  l’espressione brutale. I cartelli dei giovani del FridaysForFuture hanno ribadito questo concetto in tanti modi il 15 marzo scorso. 
  </p>

  <p>
  Al contrario di chi, nel campo del futuro centrosinistra è pronto a cavalcare l’ondata di proteste ma non fa un passo indietro rispetto a questo sistema economico fondato su opere come Tav, Tap, sui
  combustibili fossili e sul consumismo sfrenato. 
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.dinamopress.it/news/dobbiamo-collegare-difesa-dei-territori-lotta-cambiamenti-climatici/">https://www.dinamopress.it/news/dobbiamo-collegare-difesa-dei-territori-lotta-cambiamenti-climatici/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Assemblea Pubblica Milano 20 marzo @ Arci Corvetto</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org85a2f07</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org85a2f07</guid>
  <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 15:51:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[partecipazione]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <p>
  Assemblea di Friday for Future Milano | Mercoledì 20 marzo alle 17.00 all’Arci Corvetto | MM3 Brenta
  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Dopo l’incredibile mobilitazione globale del 15 marzo è ora di ritrovarci per capire i prossimi passi da fare insieme.
  </p>

  <p>
  Dibatteremo su quali iniziative portare il venerdì in piazza, individueremo quali saranno le prossime tappe chiave per arrivare al prossimo Global Strike di maggio ed elaboreremo una proposta per
  l’assemblea nazionale.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://milanoinmovimento.com/eventi/assemblea-pubblica-milano-20-marzo-arci-corvetto">https://milanoinmovimento.com/eventi/assemblea-pubblica-milano-20-marzo-arci-corvetto</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Publicis Media Italy analizza il fenomeno Global Climate Strike e la salvaguardia del pianeta</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgdf1fa20</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgdf1fa20</guid>
  <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 14:53:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  La Practice Content di Publicis Media Italy ha rilevato come, negli ultimi due anni, in Italia otto su dieci dei primi retweets siano tutti relativi alle manifestazioni del venerdì e al movimento
  #FridayForFuture. Nello stesso periodo l’Italia è stato il settimo Paese, il terzo Europeo dopo UK e Germania, per interesse virtuale con oltre 690mila contenuti dedicati al tema. Dati questi che rilevano
  l’importanza dell’argomento per la popolazione italiana, sempre più cosciente dei rischi legati al cambiamento climatico e all’inquinamento.
  </p>

  <p>
  Il coinvolgimento attivo dell’Italia di venerdì scorso nelle conversazioni social sono una conferma di quanto analizzato in merito all’etica ambientale del Bel Paese: è cresciuta una forte sensibilità verso il
  tema green che da un’ideologia di pochi si è trasformata in azioni quotidiane e concrete di molti.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.uominiedonnecomunicazione.com/publicis-media-italy-global-climate-strike/">https://www.uominiedonnecomunicazione.com/publicis-media-italy-global-climate-strike/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Fridays for Future, “è ora di pigiare sull’acceleratore”</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org3d180e7</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org3d180e7</guid>
  <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 12:48:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[23marzo]]></category>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Stamattina abbiamo intervistato Elisa del neonato movimento Extinction Rebellion per una valutazione sullo sciopero globale contro i cambiamenti climatici dello scorso 15 marzo, in particolare
  dell’appuntamento di Torino.
  </p>

  <p>
  Alla luce dei grandi numeri della mobilitazione, diventa importante che il movimento non si lasci manipolare e si dia obiettivi concreti e pratiche efficaci, per evitare che gli auspici dei manifestanti
  rimangano solo sulla carta.
  </p>

  <p>
  Extinction Rebellion sarà presente a Roma il 23 marzo, terrà un’assemblea torinese tra dieci giorni circa in vista della “dichiarazione di ribellione” del prossimo 15 aprile.
  </p>
  </blockquote>


  <p>
  Ascolta l’intervista:
  </p>
  <p>
  <a href="https://cdn.radioblackout.org/wp-content/uploads/2019/03/f4f.mp3">https://cdn.radioblackout.org/wp-content/uploads/2019/03/f4f.mp3</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>23M, Marcia per il Clima e Contro le Grandi Opere Inutili</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org7411d98</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org7411d98</guid>
  <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 12:40:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[23marzo]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Il 23 marzo 2019 in migliaia scenderemo in strada per le vie di Roma in una grande Marcia per il Clima e contro le Grandi Opere ed Inutili.
  </p>

  <p>
  Non serve il governo del cambiamento, serve un cambiamento radicale
  </p>

  <p>
  #siamoancoraintempo
  </p>

  <p>
  Chi siamo
  Siamo i comitati, i movimenti, le associazioni e i singoli che da anni si battono contro le grandi opere inutili e imposte e per l’inizio di una nuova mobilitazione contro i cambiamenti climatici e per la
  salvaguardia del Pianeta. Abbiamo iniziato questo percorso diversi mesi fa, ritrovandoci a Venezia lo scorso settembre, poi ancora a Venaus, in Val Susa e in molti altri luoghi, da nord a sud, dando vita ad
  assemblee che hanno raccolto migliaia di partecipazioni. Siamo le donne e gli uomini scesi in Piazza lo scorso 8 dicembre a Torino, a Padova, Melendugno, Niscemi, Firenze, Sulmona, Venosa, Trebisacce e
  in altri luoghi.
  </p>

  <p>
  Dall’assemblea di Roma del 26 gennaio lanciamo l’invito di ritrovarsi a Roma il 23 Marzo per una manifestazione nazionale che sappia mettere al centro le vere priorità del paese e la salute del Pianeta.
  Grandi opere e cambiamento climatico
  Il modello di sviluppo legato alle Grandi Opere inutili e imposte non è solo sinonimo, come denunciamo da anni, di spreco di risorse pubbliche, di corruzione, di devastazione e saccheggio dei nostri
  territori, di danni alla salute, ma è anche l’incarnazione di un modello di sviluppo che ci sta portando sul baratro della catastrofe ecologica.
  </p>

  <p>
  Il cambiamento climatico è uscito da libri e documentari ed è venuto a bussare direttamente alla porta di casa nostra.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://milanoinmovimento.com/news-stream/23m-marcia-per-il-clima-e-contro-le-grandi-opere-inutili">https://milanoinmovimento.com/news-stream/23m-marcia-per-il-clima-e-contro-le-grandi-opere-inutili</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Un’onda d’urto che vuole cambiare le radici del sistema</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org33be87c</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org33be87c</guid>
  <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 12:14:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  L’onda d’urto degli studenti in marcia contro l’irresponsabilità delle classi dirigenti di tutto il mondo ieri (venerdì 15 marzo, ndr) ha dato la prima prova della sua forza, ma è solo al suo inizio. Per capire gli
  sconvolgimenti che è destinata a provocare nell’establishment basta forse il quotidiano Repubblica; fino a tre giorni fa riempiva le prime pagine con titoli di scatola e foto smisurate a sostegno del TAV
  Torino-Lione, come se da esso dipendessero le sorti, se non del pianeta, certamente del paese; da tre giorni fa altrettanto con la marcia per il clima Friday for Future e il suo simbolo, Greta Thunberg. Forse
  conta di assorbirne lo spirito di rivolta con qualche pacca simbolica sulle spalle di “tanti bravi giovani”, per riprendere, passata la tempesta, l’amata battaglia pro Grandi opere. Così la pensa sicuramente
  il neosegretario del PD Zingaretti, che ha dedicato la sua vittoria a Greta e poi è andato a complimentarsi con quelli del cantiere del Tav; prova, per lo meno, di dissociazione mentale. D’altronde la schiera
  dei camaleonti che faranno finta di salire sul carro di Greta sarà un vero esercito. Ma non riusciranno a prendere in giro questi ragazzi come hanno fatto per anni con i loro genitori. “Forse non ci hanno
  capiti”.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.globalproject.info/it/in_movimento/unonda-durto-che-vuole-cambiare-le-radici-del-sistema/21933">https://www.globalproject.info/it/in_movimento/unonda-durto-che-vuole-cambiare-le-radici-del-sistema/21933</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>FridaysForFuture: ora servono radici profonde</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orge3194ff</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orge3194ff</guid>
  <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 12:07:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <p>
  <b>Comportamenti individuali e lotte politiche devono trovare immaginari collettivi nuovi per costruire l’alternativa</b>
  </p>

  <blockquote>
  <p>
  FridaysForFuture è stato, in Italia, un indiscusso successo. Un milione di giovani ha attraversato le strade e le piazze di tante città, da nord a sud, denunciando l’assenza di una politica coerente capace di
  affrontare la crisi climatica. Giovani e giovanissimi, queste ragazze e questi ragazzi hanno dimostrato che c’è almeno una generazione che ha compreso i rischi prodotti dalle sempre più invadenti
  interferenze umane negli equilibri del nostro Pianeta. È, guarda caso, la generazione che più ha da perdere dallo scenario catastrofico verso il quale l’umanità si è messa in marcia: una prospettiva foriera
  di disastri naturali, carestie, migrazioni di massa, probabili guerre, distruzione. 
  </p>

  <p>
  È stata una prova di consapevolezza importante, non scontata, e tuttavia ancora precaria. Perché, se è vero che tante e tanti hanno colorato i cortei, è altrettanto chiaro che questa partecipazione ha
  bisogno di radicarsi in azioni sociali e politiche dotate di continuità. 
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.globalproject.info/it/in_movimento/fridaysforfuture-ora-servono-radici-profonde/21932">https://www.globalproject.info/it/in_movimento/fridaysforfuture-ora-servono-radici-profonde/21932</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Mobilitazioni sul clima: le risposte alle domande più ricorrenti</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgb203d6f</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgb203d6f</guid>
  <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 16:34:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Quando accade un fatto nuovo si solleva sempre molta confusione. Le notizie si accavallano, i media le danno in maniera interessata (secondo la convenienza del loro sponsor politico, il ritorno dei clic
  etc), i social finiscono per produrre ulteriore disinformazione. Così la sostanza politica dell’evento, il conflitto che lo ha prodotto e quello che ci può insegnare, sparisce dietro il particolare, il sentito dire, il
  complotto, la celebrazione – tutto si fa spettacolo, tutto si satura e tutto si esaurisce. Così tutto può restare uguale.
  </p>

  <p>
  Invece se vogliamo trasformare il mondo dobbiamo capire cosa accade, ricostruirne la provenienza, dargli il tempo di mostrarsi senza giudicarlo, non rifiutarne la complessità e i limiti, ma saper distinguere
  le cose importanti da quelle superficiali. E agirci dentro, perché la nostra azione può modificare la realtà, fare sviluppare certi elementi e farne appassire altri.
  </p>

  <p>
  Per questo ho provato a rispondere ad alcune domande ricorrenti in queste ore a proposito delle mobilitazioni intorno al cambiamento climatico.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://poterealpopolo.org/mobilitazioni-clima-risposte-a-domande-frequenti/">https://poterealpopolo.org/mobilitazioni-clima-risposte-a-domande-frequenti/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Viola Carofalo: “Distruggiamo il capitalismo, non il pianeta!”</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org524bb83</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org524bb83</guid>
  <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 16:18:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Alcune considerazioni sulle mobilitazioni che oggi hanno riempito le piazze contro il cambiamento climatico e sui “Fridays For Future”.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://poterealpopolo.org/viola-carofalo-distruggiamo-il-capitalismo-non-il-pianeta/">https://poterealpopolo.org/viola-carofalo-distruggiamo-il-capitalismo-non-il-pianeta/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Greta Thunberg: contro di lei cyberbullismo abilista e sessista</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org99f5109</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org99f5109</guid>
  <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 15:57:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Grazie alla risonanza mediatica ottenuta dai “Fridays for Future”, Greta Thunberg è stata
  recentemente al centro del dibattito pubblico, che è giunto al culmine nelle ultime 48 ore.
  </p>

  <p>
  L’attivista è stata attaccata da una moltitudine di punti di vista dalla stampa italica e subisce
  diversi attacchi mirati sui social, ma la cosa sorprendente è come la maggior parte delle critiche
  non entrino del merito, ma si limitino a formulare attacchi ad personam contro di lei, sfociando il
  più delle volte in sessismo, paternalismo e abilismo.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://abbattoimuri.wordpress.com/2019/03/16/greta-thunberg-contro-di-lei-cyberbullismo-abilista-e-sessista-2/">https://abbattoimuri.wordpress.com/2019/03/16/greta-thunberg-contro-di-lei-cyberbullismo-abilista-e-sessista-2/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>#ClimateStrike. I docenti scrivono ai media: ‘Buco dell'ozono, concetto superato’</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org295c278</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org295c278</guid>
  <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 13:24:00 +0100</pubDate>

  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Giuditta Iantaffi e Ilaria Romano, coordinatrici nazionali della Rete Docenti Giornalisti Nell'Erba e delegate Formazione &amp; Educazione, scrivono una lettera aperta ai media italiani a proposito di video e
  articoli apparsi a seguito del ClimateStrike del 15 marzo.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="http://www.ecodallecitta.it/notizie/390893/climatestrike-i-docenti-scrivono-ai-media-buco-dellozono-concetto-superato">http://www.ecodallecitta.it/notizie/390893/climatestrike-i-docenti-scrivono-ai-media-buco-dellozono-concetto-superato</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>ClimateStrike, Amnesty dalla parte degli studenti: il cambiamento climatico è una questione di diritti umani</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgf0971bb</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgf0971bb</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 18:40:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <category><![CDATA[partecipazioni]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Il cambiamento climatico è anche una questione di diritti umani. Le sue conseguenze si abbattono soprattutto sulle persone più vulnerabili, quelle più esposte e fragili, sui bambini. Quelli che soffrono
  direttamente i disastri naturali esacerbati dal clima – un’alluvione, un’ondata di calore – soffrono di stress post traumatico. E dunque “se i governi non affronteranno il cambiamento climatico potrebbero
  determinare la più grande violazione intergenerazionale dei diritti umani nella storia”. È quanto denuncia Amnesty International alla vigilia del ClimateStrike di domani...
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="http://www.helpconsumatori.it/ambiente/climatestrike-amnesty-dalla-parte-degli-studenti-il-cambiamento-climatico-e-una-questione-di-diritti-umani/176273">http://www.helpconsumatori.it/ambiente/climatestrike-amnesty-dalla-parte-degli-studenti-il-cambiamento-climatico-e-una-questione-di-diritti-umani/176273</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Fridaysforfuture: tutti i dati sul clima in Italia, il 2018 l’anno più caldo da almeno 2 secoli</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org83b0023</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org83b0023</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 18:37:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Tutti i dati sul clima: il Sistema Nazionale per la Protezione Ambientale aderisce al Global Strike for Future
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="http://www.meteoweb.eu/2019/03/fridaysforfuture-lima-italia/1236411/">http://www.meteoweb.eu/2019/03/fridaysforfuture-lima-italia/1236411/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Flashmob, cortei e lezioni verdi nel segno di Greta: #fridaysforfuture contagia la Lombardia</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orga3be165</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orga3be165</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 18:32:00 +0100</pubDate>

  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Corteo degli studenti da largo Cairoli, marcia con il sindaco Sala a Chiesa Rossa. Molti presidi (e anche Pd, M5S e Verdi) hanno aderito alle iniziative della giornata per il futuro della Terra. E manifestazioni
  in tutta la regione
  </p>

  <p>
  Hanno preparato i cartelli - "Il futuro è nostro", "Basta emissioni ci rompono i polmoni", "Noi stiamo con il mondo" -, fatto video, hanno costruito sculture che raffigurano la Terra che si scioglie come un
  gelato e pensato a flash mob... Il cuore verde del venerdì per il futuro del pianeta batterà a
  Milano...
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://milano.repubblica.it/cronaca/2019/03/14/news/ambiente_fridaysforfuture_giorno_della_terra_milano_greta-221510819/">https://milano.repubblica.it/cronaca/2019/03/14/news/ambiente_fridaysforfuture_giorno_della_terra_milano_greta-221510819/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Sciopero globale per il clima. #Fridaysforfuture, gli studenti contro il ministro: “Noi, in piazza per l’ambiente”</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orga877770</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orga877770</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 18:28:00 +0100</pubDate>

  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Bussetti non ha concesso per domani la "libera uscita". Ma molti presidi hanno dato l'ok 
  </p>

  <p>
  ... cresce la disobbedienza civile.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.repubblica.it/ambiente/2019/03/14/news/fridaysforfuture_gli_studenti_contro_il_ministro_noi_in_piazza_per_l_ambiente_-221505849/">https://www.repubblica.it/ambiente/2019/03/14/news/fridaysforfuture_gli_studenti_contro_il_ministro_noi_in_piazza_per_l_ambiente_-221505849/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>La denuncia degli artisti contro i cambiamenti climatici</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org43fb2a5</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org43fb2a5</guid>
  <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 18:24:00 +0100</pubDate>

  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Performance e opere d'arte ad alto impatto visivo stanno lanciando un chiaro segnale d'emergenza per denunciare i cambiamenti climatici in atto: gli artisti potrebbero salvare il mondo se solo li
  ascoltassimo
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.artwave.it/ecowave/ecoart/la-denuncia-degli-artisti-contro-i-cambiamenti-climatici/">https://www.artwave.it/ecowave/ecoart/la-denuncia-degli-artisti-contro-i-cambiamenti-climatici/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Capire il cambiamento climatico</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgeec9159</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgeec9159</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 19:53:00 +0100</pubDate>

  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Una mostra per sensibilizzare e rilanciare le mobilitazioni per il clima
  </p>

  <p>
  Giovedì 7 marzo ha inaugurato presso il Museo di Storia Naturale di Milano la mostra intitolata Capire il cambiamento climatico: experience exhibition, il cui nucleo costitutivo sono alcuni
  meravigliosi scatti di proprietà di “National Geographic”.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://milanoinmovimento.com/news-stream/capire-il-cambiamento-climatico">https://milanoinmovimento.com/news-stream/capire-il-cambiamento-climatico</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Imperia, al #FridaysforFuture si pedala per il futuro</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orga4752c7</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orga4752c7</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 19:44:00 +0100</pubDate>

  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  FIAB Imperia supporta le iniziative #FridaysforFuture, aderendo il 15 marzo allo Sciopero Globale per il Futuro.
  </p>

  <p>
  FIAB Imperia (federazione italiana amici della bicicletta) è un movimento che ha molto a cuore il tema dell’ambiente e che promuove l’uso della bicicletta in ambito urbano.
  </p>

  <p>
  Per questo motivo l’associazione invita la cittadinanza a ritrovarsi in Calata Cuneo (fronte Caffè del Porto) il giorno 15 Marzo alle 9:00.
  </p>

  <p>
  L’obiettivo è quello di recarsi in gruppo in Piazza Roma in bicicletta, unendosi agli studenti che per l’occasione là si ritroveranno, per testimoniare la vicinanza alla causa.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.rivieratime.news/imperia-al-fridaysforfuture-si-pedala-per-il-futuro/">https://www.rivieratime.news/imperia-al-fridaysforfuture-si-pedala-per-il-futuro/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Torino, #GlobalStrikeForFuture: il 14 marzo CinemAmbiente proietta The Age of Stupid</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org25274be</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org25274be</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 19:42:00 +0100</pubDate>

  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  In occasione dello sciopero globale per il clima, CinemAmbiente organizza una proiezione speciale di The Age of Stupid, della regista e attivista britannica Franny Armstrong, ambientato in un futuro
  distopico in cui la Terra è devastata dal riscaldamento globale 
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="http://www.ecodallecitta.it/notizie/390845/torino-globalstrikeforfuture-il-14-marzo-cinemambiente-proietta-the-age-of-stupid">http://www.ecodallecitta.it/notizie/390845/torino-globalstrikeforfuture-il-14-marzo-cinemambiente-proietta-the-age-of-stupid</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Istruzioni per un buon #ClimateStrike</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgd513b9d</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgd513b9d</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 19:39:00 +0100</pubDate>

  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  In vista delle manifestazioni sul clima del 15 marzo, Scienza in rete offre una sorta di "libretto d'istruzioni sul clima che cambia": ciò che è essenziale sapere sul cambiamento climatico e più in generale
  sull'Antropocene prossimo venturo. Il testo è il capitolo del libro Bianco del Gruppo 2003 "La ricerca scientifica in Italia per una società sostenibile e sicura". Il capitolo sul clima è stato scritto da autori IPCC
  di riconosciuto prestigio internazionale.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.scienzainrete.it/articolo/istruzioni-buon-climatestrike/sandro-fuzzi-maria-cristina-facchini-vincenzo-balzani-pier">https://www.scienzainrete.it/articolo/istruzioni-buon-climatestrike/sandro-fuzzi-maria-cristina-facchini-vincenzo-balzani-pier</a>
  </p>

  <p>
  <a href="https://www.scienzainrete.it/files/Gruppo%202003-%20Libro%20bianco%20sulla%20sicurezza%20-%20ambiente.pdf">Scarica il pdf del capitolo</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Greta Thunberg nominata ‘Donna dell’anno’.</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org29bcb5d</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org29bcb5d</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 19:36:00 +0100</pubDate>

  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Verso il #climatestrike: tutti in piazza il 15 marzo
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.greenme.it/informarsi/ambiente/30802-climatestrike-greta-thunberg-donna-anno">https://www.greenme.it/informarsi/ambiente/30802-climatestrike-greta-thunberg-donna-anno</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Global Strike for Climate, in Italia 100 città aderiscono allo sciopero del 15 marzo</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orga00c149</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orga00c149</guid>
  <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 19:34:00 +0100</pubDate>

  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Sono più di 100 le città mobilitate per i Fridays For Future che, seguendo l'esempio di Greta Thunberg, si ritroveranno in piazza domani venerdì 8 marzo e il giorno 15 marzo per il Global Climate
  Strike. 
  I ragazzi e le ragazze italiane, manifesteranno insieme ai quelle e quelli di tutto il mondo, per un appuntamento che conta ormai quasi 1.000 città grandi e piccole del globo per una mobilitazione
  che, senza alcun simbolo di partito, chiede a gran voce a tutti i politici che perseguano l’obiettivo dell’accordo, stipulato a Parigi nel 2015, di contenere il global warming, il surriscaldamento
  globale, molto al di sotto della soglia dei 2 gradi centigradi entro il 2040, attraverso una regolazione delle emissioni di gas serra. E rispondendo all'allarme degli scienziati dell’IPCC che
  sottolineano che potremmo raggiungere l’aumento di 1,5° in appena 11 anni - e di sicuro entro 20 - se non metteremo in pratica tagli importanti nelle emissioni di anidride carbonica. Agendo ora,
  secondo gli studiosi - riusciremmo comunque solo a ritardare, ma non prevenire, il riscaldamento globale di 1,5°C.
  Queste mobilitazioni sono una richiesta di un futuro possibile, da parte dei e delle giovani che non vogliono stare con le mani in mano, ma sono convinte/i che sia necessario fare subito qualcosa per
  salvare il pianeta.
  </p>
  </blockquote>

  <ul class="org-ul">
  <li>L'evento di Roma di domani si terrà a Piazza del Popolo, dalle 14 alle 16.</li>
  <li>Quello di Milano, a piazza della Scala, dalle 12.30 in Piazza della Scala.</li>
  </ul>

  <p>
  <a href="http://www.ecodallecitta.it/notizie/390842/global-strike-for-climate-in-italia-100-citta-aderiscono-allo-sciopero-del-15-marzo">http://www.ecodallecitta.it/notizie/390842/global-strike-for-climate-in-italia-100-citta-aderiscono-allo-sciopero-del-15-marzo</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Clima, 15 marzo in strada per il futuro</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgfd79e15</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgfd79e15</guid>
  <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 17:48:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <p>
  <b>La generazione che si affaccia alla vita ora ha capito che con la nostra insipienza e la nostra inerzia le stiamo preparando un vero inferno</b>
  </p>

  <blockquote>
  <p>
  ... Mai uno scontro generazionale si è prospettato più radicale...
  </p>

  <p>
  Per ora questa “insorgenza” non ha ancora un programma che non sia la mera denuncia...
  </p>

  <p>
  Ma se cause e dinamiche dei cambiamenti climatici sono chiare e accessibili a chiunque se ne voglia informare, le risposte da dare sono ancora avvolte nella nebbia. Perché non c’è solo da abbandonare
  il più presto possibile tutti i combustibili fossili e passare alle fonti rinnovabili. Quel cambio di rotta – lo ha spiegato Naomi Klein nel suo libro Una rivoluzione ci salverà – richiede una
  dislocazione radicale del potere dai centri di comando attuali alle comunità, in tutti i principali settori della produzione e della gestione del territorio. Forme di autogoverno ancora in
  gran parte da costruire o ricostituire, una democratizzazione di tutte le istituzioni, non solo pubbliche, ma anche private: imprese, corporation, finanza; per lo meno quelle al di sopra di una certa
  soglia dimensionale. Per questo è inutile aspettare la green economy e prospettare la conversione ecologica come un business...
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://comune-info.net/2019/03/clima-15-marzo-in-strada-per-il-futuro/">https://comune-info.net/2019/03/clima-15-marzo-in-strada-per-il-futuro/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>VERSO LA MARCIA PER IL CLIMA</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org39cb1a0</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org39cb1a0</guid>
  <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 17:38:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <category><![CDATA[iniziative]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <p>
  <b>La transizione ecologica è la primavera che vogliamo.</b>
  </p>

  <blockquote>
  <p>
  Un profondo cambiamento sta avendo atto. Nelle persone che incontriamo, nel cibo che mangiamo, nei territori che attraversiamo. Moltissimi studenti in Europa stanno facendo del venerdì un giorno di
  protesta e discussione: non si fidano, e hanno tutte le ragioni del mondo, di come politici e Stati stanno affrontando questioni fondamentali quali il cambiamento climatico e la decarbonizzazione
  dell’economia. Queste studentesse riconoscono, e noi con loro, l’incapacità dei governanti di saper leggere il presente e di intravederne l’evoluzione futura, di comprendere il momento storico in cui
  viviamo – che ci chiede di intraprendere una svolta radicalmente ecologica.
  </p>

  <p>
  Non si fidano del governo ‘del cambiamento’ nemmeno tutti quei movimenti territoriali che, dalla Val Susa alla Sicilia, da Mondeggi alla Piana fiorentina, resistono a un capitalismo estrattivista sempre più
  cieco nei confronti degli effetti materiali che il suo loop di saccheggio e spreco sta causando su scala globale. Questi movimenti autorganizzati, ormai diffusissimi su scala territoriale, ripropongono con
  forza il tema dell’autonomia dei territori e ci invitano a moltiplicare le connessioni tra pratiche di resistenza -all’ingiustizia sociale e ambientale – e pratiche di alternativa. Come contadine del terzo
  millennio, che dei principi di accoglienza, convivenza e custodia della terra ci dichiariamo portatrici, raccogliamo questo invito a metterci in cammino.
  </p>

  <p>
  Crediamo infatti che la fase politica attuale richieda nuovi incontri e contaminazioni, spazi plurali di dialogo, pratica quotidiana e azione collettiva. Intravediamo uno spazio politico possibile – autonomo,
  radicale, ecologista e plurale – attorno alle connessioni tra lotte per la difesa e l’autonomia dei territori, esperimenti di rigenerazione dei beni comuni, pratiche di autodeterminazione alimentare,
  mobilitazioni contro le cause del cambiamento climatico e a favore dei circuiti dell’economia solidale. Tutte noi abbiamo qualcosa che ci accomuna: conosciamo la Terra dove viviamo, sappiamo chi e come
  la (e ci) vuole distruggere, e abbiamo cominciato a mettere in pratica le alternative.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  Per tutti questi motivi vi invitiamo a partecipare e diffondere questi appuntamenti di manifestazione collettiva...
  </p>

  <p>
  <a href="https://mondeggibenecomune.noblogs.org/post/2019/03/03/verso-la-marcia-per-il-clima/">https://mondeggibenecomune.noblogs.org/post/2019/03/03/verso-la-marcia-per-il-clima/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>#15MARZO: Anche Potere al Popolo ci sarà</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgaa3d89f</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgaa3d89f</guid>
  <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 14:30:00 +0100</pubDate>

  <description><![CDATA[<p>
  <b>SCIOPERO GLOBALE PER IL CLIMA!</b>
  </p>

  <p>
  Il 15 marzo in tutto il mondo si sciopererà insieme a Greta per il clima. Anche Potere al Popolo ci sarà, come movimento internazionalista che si schiera a fianco degli sfruttati, quindi anche di quelli che vengono privati del diritto alla salute, all’educazione e all’informazione e che però devono incaricarsi allo stesso tempo di rimediare e subire le conseguenze della speculazione protratta ai danni dell’ambiente da parte di chi agisce solo in nome del profitto. Potere al Popolo ci sarà soprattutto per i giovani e le giovani che come Greta vogliono arrivare a 75 anni sicuri di aver lottato fino in fondo. E ci sarà perché la crisi ambientale è solo un’altra conseguenza di un modello economico-sociale, quello capitalista, contro cui stiamo lottando ripartendo dal basso, dai conflitti, dalla solidarietà e dal mutualismo e per cui saremo in piazza anche il 23 marzo, a Roma.
  </p>

  <p>
  <a href="https://poterealpopolo.org/15marzo-sciopero-globale-per-il-clima/">https://poterealpopolo.org/15marzo-sciopero-globale-per-il-clima/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Milano Strikes for the Planet!</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orge6b2852</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orge6b2852</guid>
  <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 13:58:00 +0100</pubDate>

  <description><![CDATA[<p>
  Il 15 marzo anche Milano si ferma per gridare che non c’è più tempo da perdere! Il pianeta ha caldo ed esige provvedimenti efficaci per garantirci il futuro.
  </p>

  <p>
  Venerdì 15 marzo 2019 in tutto il mondo avrà luogo il Global Strike for Future, lo sciopero generale per il clima a cui hanno aderito 40 Paesi tra i quali l’Italia. La mobilitazione si ispira alle azioni di Greta Thunberg, l’attivista quindicenne che ha scosso il mondo con le sue parole alla COP24 e con la sua presenza ogni venerdì davanti al Parlamento svedese.
  </p>

  <p>
  A scendere in piazza nel capoluogo lombardo sarà Milano per il Clima, la rete di realtà ambientaliste, studentesche e di cultura sociale che operano su tutto il territorio milanese, nata dall’esigenza di intraprendere un percorso condiviso per affrontare la crisi climatica con la partecipazione di tutta la società civile.
  </p>
  <p class="verse">
  Le realtà aderenti a Milano per il Clima organizzano eventi nell’arco dell’intera giornata del 15 marzo, dal corteo studentesco delle 9.00 alle iniziative in piazza delle 12.00, culminanti alle ore 18.00 con @MILANO STRIKES FOR THE PLANET in PIAZZA CAIROLI.<br />
  Si potrà partecipare in modo creativo portando cartelli e strumenti musicali!<br />
  Chiediamo azioni concrete volte alla salvaguardia dell’ambiente, per la mitigazione del surriscaldamento globale e l’adattamento ai cambiamenti climatici.<br />
  In Polonia sono stati 3.000, in Belgio 70.000, ora tutto il mondo si sta mobilitando.<br />
  A Milano, SE FEM? È l’ora di svegliarci!<br />
  </p>

  <p>
  Collaborano a Milano per il Clima:
  </p>
  <p class="verse">
  &gt; AISA sezione Milano-Bicocca<br />
  &gt; ClimateEngage<br />
  &gt; CORE-lab<br />
  &gt; ECOREBEL<br />
  &gt; Fridays For Future Milan Italy<br />
  &gt; Greenpeace gruppo locale Milano<br />
  &gt; Legambiente Lombardia<br />
  &gt; Lipu Milano<br />
  &gt; Manitese Milano<br />
  &gt; MSOI Milano<br />
  &gt; RECUP<br />
  &gt; Resilient GAP<br />
  &gt; Rete della Conoscenza Milano<br />
  &gt; TempoZero – Cambiamenti Climatici<br />
  </p>

  <p>
  Le iniziative del 15 marzo sono apartitiche.
  </p>

  <p>
  Lista delle adesioni in continuo aggiornamento.
  </p>

  <p>
  Per info:
  </p>

  <p>
  milano4clima@gmail.com
  </p>

  <p>
  <a href="https://milanoinmovimento.com/primo-piano/milano-strikes-for-the-planet">https://milanoinmovimento.com/primo-piano/milano-strikes-for-the-planet</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Extinction Rebellion</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org9286c9e</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org9286c9e</guid>
  <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 14:57:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[fff0]]></category>
  <description><![CDATA[<div class="org-center">

  <div class="figure">
  <p><img src="https://extinctionrebellion.it/images/extinctionsymbol_800.png" alt="extinctionsymbol_800.png" />
  </p>
  </div>
  </div>

  <blockquote>
  <p>
  Extinction Rebellion (sometimes shortened as XR) is an international social movement that aims to drive radical change, through nonviolent resistance, in order to avert climate breakdown, halt biodiversity loss and minimise the risk of human extinction and ecological collapse...
  </p>
  </blockquote>

  <ul class="org-ul">
  <li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Extinction_Rebellion">https://en.wikipedia.org/wiki/Extinction_Rebellion</a></li>
  </ul>
  <ul class="org-ul">
  <li><a href="https://xrebellion.org/">https://xrebellion.org/</a></li>
  </ul>

  <p>
  ne ho aggiunto il feed per l'aggiornamento automatico su questo blog
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>“La CGIL aderisce allo sciopero per il clima del 15marzo, chiediamo un piano straordinario di investimenti pubblici”.</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org6aa1f1a</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org6aa1f1a</guid>
  <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 13:21:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[adesioni]]></category>
  <description><![CDATA[<blockquote>
  <p>
  “... Oggi siamo di fronte alla necessità di ragionare anche sui nostri comportamenti individuali, su come incidono sul mondo, sul modello di sviluppo... serve
  un’idea di sistema. Nelle Università anziché studiare algoritmi pensati per sfruttare al massimo le persone e massimizzare i profitti ci si dovrebbe invece
  concentrare su modelli diversi che tengano insieme lavoro e rispetto del pianeta... si deve partire dall’idea che il lavoro deve liberare le persone e non
  renderle schiave; soprattutto non può più esistere un modello per cui pur lavorando sono povero e contribuisco allo stravolgimento del pianeta di cui i
  lavoratori sono le prime vittime”
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://estremeconseguenze.it/2019/03/01/landini-la-cgil-aderisce-allo-sciopero-per-il-clima-del-15marzo-chiediamo-un-piano-straordinario-di-investimenti-pubblici-il-movimento-fridaysforfuture-continua-a-crescere-oggi/">https://estremeconseguenze.it/2019/03/01/landini-la-cgil-aderisce-allo-sciopero-per-il-clima-del-15marzo-chiediamo-un-piano-straordinario-di-investimenti-pubblici-il-movimento-fridaysforfuture-continua-a-crescere-oggi/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>EcologiaPolitica ed EcoSofia</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org9b5ef37</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org9b5ef37</guid>
  <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 15:36:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[EcoSofia]]></category>
  <category><![CDATA[EcologiaPolitica]]></category>
  <category><![CDATA[libri]]></category>
  <description><![CDATA[<p>
  segnalo due libri a riguardo:
  </p>

  <ul class="org-ul">
  <li><b>Le Tre Ecologie</b> di <i>Felix Guattari</i> - Edizioni Sonda, 1991 - vedi <a href="https://it.wikipedia.org/wiki/Ecosofia">https://it.wikipedia.org/wiki/Ecosofia</a></li>
  </ul>
  <ul class="org-ul">
  <li><b>Ecologia politica. Nuove cartografie dei territori e potenza di vita</b> di <i>Tiziana Villani</i> - Manifestolibri, 2013 - vedi <a href="http://www.euronomade.info/?p=1968">http://www.euronomade.info/?p=1968</a></li>
  </ul>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Un bel clima. Come parla chiaro Greta Thunberg</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org99308ea</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org99308ea</guid>
  <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 15:02:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[adesioni]]></category>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <div class="org-center">

  <div class="figure">
  <p><img src="https://www.doppiozero.com/sites/default/files/styles/nodo767x/public/coop_learning.jpg" alt="coop_learning.jpg" />
  </p>
  </div>
  </div>

  <blockquote>
  <p>
  Così ho fatto loro vedere in aula multimediale gli interventi di (pronunciare Greta Tunbei e non Greta Tanberg come tanti giornalisti televisivi) Thunberg prima al COP di Katowice e poi a Davos. Greta ha un
  faccino strano (dicono che abbia la sindrome di Asperger), da bimba, ma un cervello micidiale. Ha una capacità oratoria fenomenale: parla pacata, con paratassi incalzante e disarmante. Parla inglese
  fluente. Parla agli adulti lei! Dice lei agli adulti che non sono maturi loro! I miei bambini di prima erano a bocca aperta vedendo che una quindicenne-sedicenne con la vocina da bambina diceva cose così
  chiare e tremende e intelligenti a una platea di uomini e donne, i potenti della terra.
  </p>

  <p>
  Ho detto di stamparsi a casa il discorso di Greta, 3 minuti. Di leggerlo, che avremmo fatto una verifica in classe su quello...
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="https://www.doppiozero.com/materiali/un-bel-clima-come-parla-chiaro-greta-thunberg">https://www.doppiozero.com/materiali/un-bel-clima-come-parla-chiaro-greta-thunberg</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>I Giornalisti nell’Erba climatestrike, fridaysforfuture e #GNE2019</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgfb49460</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgfb49460</guid>
  <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 14:09:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[adesioni]]></category>
  <description><![CDATA[<p>

  </p>

  <blockquote>
  <p>
  “Noi giovani e giovanissimi Giornalisti nell’Erba che da più di un decennio ci occupiamo di informare e sensibilizzare sui cambiamenti climatici non potevamo non aderire al
  #globalclimatestrike del 15 marzo”, spiegano Lara e Giulia, 15 anni. Siamo in prima fila.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  <a href="http://www.giornalistinellerba.it/i-giovani-vogliono-futuro-climatestrike-fridaysforfuture-e-gne2019/">http://www.giornalistinellerba.it/i-giovani-vogliono-futuro-climatestrike-fridaysforfuture-e-gne2019/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>PROSEGUONO IN TUTTA EUROPA LE MOBILITAZIONI VERSO LO SCIOPERO DEL 15 MARZO</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org1932e43</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org1932e43</guid>
  <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 12:34:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[15marzo]]></category>
  <category><![CDATA[EcologiaPolitica]]></category>
  <category><![CDATA[radio]]></category>
  <description><![CDATA[<blockquote>
  <p>
  Ennesimo giovedì di mobilitazione in Belgio, anche oggi migliaia in piazza ad Anversa in occasione dell’ottava giornata di mobilitazione per il clima. Obiettivo è spingere i politici ad agire adottando
  misure efficaci contro il riscaldamento climatico. In piazza anche la giovanissima attivista svedese Greta Thunberg. Giovani di tutta Europa da settimane riempiono le piazze pretendendo un
  cambio radicale delle politiche ambientaliste. Il 15 marzo sciopero globale per il clima in tutto il mondo e sabato 23 marzo a Roma manifestazione nazionale per il clima e contro le grandi opere.
  Giulia, del collettivo Ecologia Politica di Torino ci presenta il ciclo di incontri organizzato dagli studenti universitari proprio in vista delle prossime mobilitazioni.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  Ascolta o scarica: <a href="http://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2019/02/Giulia-Torino-su-ecologia-politica-verso-15-e-23-marzo.mp3">http://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2019/02/Giulia-Torino-su-ecologia-politica-verso-15-e-23-marzo.mp3</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Non c’è più tempo</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org9ec19e1</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org9ec19e1</guid>
  <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 11:28:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[libri]]></category>
  <description><![CDATA[<div class="org-center">
  <p>
  di <i>Luca Mercalli</i>
  </p>

  <p>
  <b>Come reagire agli allarmi ambientali</b>
  </p>


  <div class="figure">
  <p><img src="https://www.einaudi.it/content/uploads/2018/10/978885842975GRA.JPG" alt="978885842975GRA.JPG" />
  </p>
  </div>
  </div>

  <blockquote>
  <p>
  T come Tempo. Il tempo che inizia a mancare per comprendere che quella climatica e ambientale è un'emergenza di cui dobbiamo preoccuparci.
  </p>
  </blockquote>

  <blockquote>
  <p>
  Siamo un pezzo di natura, lo dice la scienza ecologica, e se la natura si degrada anche noi facciamo la stessa fine. Partiamo da dove posiamo i nostri piedi. Ogni secondo in Italia spariscono sotto cemento e asfalto 2 metri quadrati di suolo. Eppure il suolo è la nostra assicurazione sul futuro, per produrre cibo, per filtrare l’acqua, proteggerci dalle alluvioni, immagazzinare CO2. La sua perdita irreversibile è un grave danno per noi e per figli e nipoti. Tanto piú in epoca di riscaldamento globale che, inducendo fenomeni meteorologici estremi – alluvioni, siccità, ritiro dei ghiacciai e aumento dei livelli marini – minaccia il benessere dei nostri figli e nipoti. Eppure ci sono molti modi per risparmiare energia evitando di aggravare l’inquinamento atmosferico o per non sprecare inutilmente le risorse naturali che scarseggiano mettendo a rischio il futuro. Mercalli lo dice e lo scrive da oltre vent’anni, e propone qui un compendio di riflessioni, prendendo lezioni di metodo e di vita da Primo Levi.
  </p>
  </blockquote>

  <p>
  scarica l’ebook di questo libro gratuitamente. 
  </p>

  <p>
  <b>libri.cc</b> ti permette di scaricare tutti i libri in formato ebook (epub, mobi, pdf) che vuoi senza nessun limite e senza registrazione
  </p>

  <ul class="org-ul">
  <li><a href="https://libri.cc/non-ce-piu-tempo-luca-mercalli-epub/">https://libri.cc/non-ce-piu-tempo-luca-mercalli-epub/</a></li>
  </ul>
  <ul class="org-ul">
  <li><a href="https://libri.cc/non-ce-piu-tempo-luca-mercalli-pdf/">https://libri.cc/non-ce-piu-tempo-luca-mercalli-pdf/</a></li>
  </ul>
  <ul class="org-ul">
  <li><a href="https://libri.cc/non-ce-piu-tempo-luca-mercalli-mobi/">https://libri.cc/non-ce-piu-tempo-luca-mercalli-mobi/</a></li>
  </ul>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Cambiamento climatico e crisi economiche: sono strettamente collegati</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgbb34872</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgbb34872</guid>
  <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 10:58:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[approfondimenti]]></category>
  <description><![CDATA[<p>
  L’Istituto di Ricerca sulle Politiche Pubbliche (IPPR) ha pubblicato uno studio secondo il quale i cambiamenti climatici potrebbero causare un collasso economico pari alla crisi del 2008.
  </p>

  <p>
  Lo studio rappresenta una delle prime riflessioni organiche sul rapporto tra i fenomeni interconnessi al cambiamento climatico e le economie locali e internazionali: la sempre più marcata
  infertilità del suolo, le migrazioni, i disastri ambientali quali uragani o terremoti, la perdita di biodiversità, il surriscaldamento e l’acidificazione degli oceani hanno un’enorme influenza a livello economico,
  politico e sociale.
  </p>

  <p>
  Per non parlare dello stress e delle spese ingenti che i disastri climatici sempre più frequenti, come incendi e alluvioni, causano al sistema assicurativo e di conseguenza quello finanziario.
  </p>

  <p>
  Per l’articolo completo: <a href="http://www.italiasolare.eu/cambiamenti-climatici/cambiamento-climatico-e-crisi-economiche-sono-strettamente-collegati/">http://www.italiasolare.eu/cambiamenti-climatici/cambiamento-climatico-e-crisi-economiche-sono-strettamente-collegati/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>A Napoli l'assemblea nazionale verso la marcia per il clima e contro le grandi opere</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org84c5963</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org84c5963</guid>
  <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 10:58:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[23marzo]]></category>
  <description><![CDATA[<p>
  Domenica 3 marzo prosegue a Napoli il percorso di avvicinamento nazionale verso la marcia del 23 marzo a Roma per il clima e contro le grandi opere. 
  </p>

  <p>
  Di seguito l’appello dell’assemblea.
  </p>

  <p class="verse">
  La lotta per la giustizia ambientale e climatica sta diventando uno strumento di ricomposizione per molte delle vertenze che caratterizzano il nostro paese: dalle grandi opere alla devastazione dei territori;<br />
  dai presidi in difesa della sanità pubblica alle lotte per un welfare universale che non crei più la falsa dicotomia tra diritto alla salute e diritto al lavoro; fino ai movimenti contro la guerra, intesa come<br />
  regolamento di conti all’interno delle élites dominanti e strumento di predazione di risorse. A ben vedere, tra l’altro, la questione climatica inserisce le mille resistenze quotidiane dei nostri territori in un<br />
  piano di attivazione globale, che vede movimenti grandi e piccoli nascere spontaneamente e poi diffondersi in tutto il pianeta...<br />
  </p>

  <p>
  <a href="https://www.globalproject.info/it/in_movimento/a-napoli-lassemblea-nazionale-verso-la-marcia-per-il-clima-e-contro-le-grandi-opere/21893">https://www.globalproject.info/it/in_movimento/a-napoli-lassemblea-nazionale-verso-la-marcia-per-il-clima-e-contro-le-grandi-opere/21893</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>fff 0</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgf404555</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgf404555</guid>
  <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 10:14:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[fff0]]></category>
  <description><![CDATA[<div class="org-center">

  <div class="figure">
  <p><img src="./img/avatar.png" alt="avatar.png" />
  </p>
  </div>
  </div>

  <p>
  oltre a <a href="https://43110.cf/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/">questo zito</a> che aggrega notizie sparse qua e là c'è anche un nuovo gruppo Telegram ( <a href="https://t.me/joinchat/DohHvhVsLACtyWrPV-842g">FridaysForFutureMilano</a> ) dove, oltre a possibili discussioni, vengono anche convogliati gli aggiornamenti tramite il <a href="https://43110.cf/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/FridaysForFuture.xml">feed generato da i post non automatici</a> (come questo)
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>#CLIMATESTRIKE #FRIDAYSFORFUTURE VERSO LE MOBILITAZIONI DEL 15 E 23 MARZO</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org9043d4f</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org9043d4f</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 19:48:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[23marzo]]></category>
  <category><![CDATA[ClimateStrike]]></category>
  <category><![CDATA[FridaysForFuture]]></category>
  <category><![CDATA[radio]]></category>
  <description><![CDATA[<p>
  Radio Onda d'Urto
  </p>

  <ul class="org-ul">
  <li>Link: <a href="http://www.radiondadurto.org/2019/02/12/climatestrike-verso-le-mobilitazioni-del-15-e-23-marzo/">http://www.radiondadurto.org/2019/02/12/climatestrike-verso-le-mobilitazioni-del-15-e-23-marzo/</a></li>
  <li>Enclosure: <a href="http://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2019/02/Trx-FridayForFuture.mp3">http://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2019/02/Trx-FridayForFuture.mp3</a></li>
  <li>Enclosure: <a href="http://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2019/02/Trx-verso-15-e-23-marzo-seconda-parte.mp3">http://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2019/02/Trx-verso-15-e-23-marzo-seconda-parte.mp3</a></li>
  </ul>

  <p>
  Ogni venerdì dallo scorso settembre, Greta Thunberg, quindicenne di Stoccolma, ha “scioperato” da scuola per piazzarsi davanti al Parlamento svedese e protestare contro la mancanza di azione rispetto
  al cambiamento climatico che minaccia il pianeta. Questo suo piccolo esempio di disobbedienza civile ha catturato l’attenzione di persone in ogni angolo della Terra . Ora molti stanno aderendo alla sua
  chiamata di scendere in piazza ogni venerdì in tanti paesi del mondo.
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Il cLima è iMPAzZIto</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgb572260</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#orgb572260</guid>
  <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 19:48:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[iniziative]]></category>
  <description><![CDATA[<p>
  non chiamatelo maltempo
  </p>

  <p class="verse">
  Alluvioni, innalzamento dei mari, siccità. Sono tutti sintomi di una malattia del nostro Pianeta, chiamata cambiamento climatico.<br />
  I ghiacci si sciolgono e gli eventi atmosferici estremi come bombe d’acqua e ondate di calore sono sempre più frequenti, anche in Italia, dove stanno aumentando i disastri climatici.<br />
  Intanto aziende senza scrupoli continuano ad inquinare e fare profitti, agevolate dall’inerzia dei governi.<br />
  </p>

  <p>
  Basta rimandare. Bisogna ascoltare gli scienziati e agire subito per tagliare le emissioni e abbandonare gas, petrolio e carbone! 
  </p>

  <p>
  Chiedi al Governo Italiano azioni rapide per per evitare altri disastri climatici. 
  </p>

  <p>
  <a href="https://attivati.greenpeace.it/petizioni/cambiamenti-climatici-italia/">https://attivati.greenpeace.it/petizioni/cambiamenti-climatici-italia/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>

<item>
  <title>Cambiamenti Climatici: Beviamoci Sù</title>
  <link>http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org7e75a7c</link>
  <author>schizo@autistici.org (SchiZo)</author>
  <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1NgQuutnbDUxd3Ns6EJhnBpAeAn9WhYxx5/Pianeta_0.html#org7e75a7c</guid>
  <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 11:47:00 +0100</pubDate>
  <category><![CDATA[radio]]></category>
  <description><![CDATA[<p>
  Decima puntata di Radio Contado, in diretta da Frittole
  </p>

  <p>
  Rubrica «Minima Ruralia» – «Cambiare le Abitudini è CambiarTempo &gt;&gt; Chiacchierata con Prof. <i>Luca Mercalli</i>
  </p>

  <p>
  <a href="https://wombat.noblogs.org/2018/11/28/radio-contado-10/">https://wombat.noblogs.org/2018/11/28/radio-contado-10/</a>
  </p>
  ]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
