{
 "address": "15Lr9YZ4DC9ZF2BSwZc7S1wDr9hTDx9w5h",
 "cert_auth_type": "web",
 "cert_sign": "HLchgmvHDrL20aODWFfR8UiXR2v95YZ14ai1U+JOXjX150br38f9Amb332ez9rlI/iO3mPZzyCBdjFRPIrVRirw=",
 "cert_user_id": "ey2xjpdx@zeroid.bit",
 "files": {
  "data.json": {
   "sha512": "780dd98ef4b527be7d8bdcd949ace7115e332416c39f20a3afd81b4842ad1f6f",
   "size": 12836
  }
 },
 "files_optional": {
  "02.04.2020[PL]-Fa\u0142szywa Pandemia! Niemieccy lekarze przerywaj\u0105 zmow\u0119 milczenia! Agnieszka Wolska z Kolonii!.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "02.04.2020[PL]-Fa\u0142szywa Pandemia! Niemieccy lekarze przerywaj\u0105 zmow\u0119 milczenia! Agnieszka Wolska z Kolonii!.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "54d3504442a93b75eb0e3ec11b764e82a5b7ef3137a4547e95d6375ce424313e",
   "size": 637655871
  },
  "02.04.2020[PL]-Fa\u0142szywa Pandemia! Niemieccy lekarze przerywaj\u0105 zmow\u0119 milczenia! Agnieszka Wolska z Kolonii!.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "dff62c562b7de405b211a0a5a71a013be8b7bde3bb2819d9a2be97d564e381ee",
   "size": 20841
  },
  "04.03.2019[PL]-kalinowski-o-kampanii-przeciwko-ust-447-wyborach-w-gdasku-i-inwazji-lgbt.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "04.03.2019[PL]-kalinowski-o-kampanii-przeciwko-ust-447-wyborach-w-gdasku-i-inwazji-lgbt.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "fa02fbe9e46a2ca2cc5c2f4d1e818cdf37f17cc9e9b489dfcfef02423fed4b7a",
   "size": 5242880
  },
  "04.03.2019[PL]-kalinowski-o-kampanii-przeciwko-ust-447-wyborach-w-gdasku-i-inwazji-lgbt.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "694a20f59fab10f95ffcae3e796f63fed2290a253145a63e1012eed5ec0bd5da",
   "size": 280
  },
  "04.03.2019[PL]-sumliski-polacy-w-anglii-trzaskowski-braun.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "04.03.2019[PL]-sumliski-polacy-w-anglii-trzaskowski-braun.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "d09766de4cdfd538b179a1d7db94090b9138575aba2e40cab41c15d7da0a2604",
   "size": 144657728
  },
  "04.03.2019[PL]-sumliski-polacy-w-anglii-trzaskowski-braun.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "85597eaafc9d193be76a1fe93ce73c762c074604429584e13d96dbf63ce5db62",
   "size": 4913
  },
  "04.03.2019[PL]-wynik-brauna-w-gdasku-poraka-czy-sukces-przegld-mediw.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "04.03.2019[PL]-wynik-brauna-w-gdasku-poraka-czy-sukces-przegld-mediw.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "f4e8561ce5829222b297669a61d7b58e42d52e162be02e023fe64b0836998875",
   "size": 124814082
  },
  "04.03.2019[PL]-wynik-brauna-w-gdasku-poraka-czy-sukces-przegld-mediw.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "c75dbc46b4cdb67468d274db34f2e8128e0fe664a4a3871726c5a691a6db5576",
   "size": 4294
  },
  "04.03.2019[PL]-zasoby-naturalne-polakw-polityka-w-tej-sprawie.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "04.03.2019[PL]-zasoby-naturalne-polakw-polityka-w-tej-sprawie.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "fa02fbe9e46a2ca2cc5c2f4d1e818cdf37f17cc9e9b489dfcfef02423fed4b7a",
   "size": 5242880
  },
  "04.03.2019[PL]-zasoby-naturalne-polakw-polityka-w-tej-sprawie.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "ec300cffc81229f7bd541b65716eeef66caf0343eccc019e492b1ec2d105dece",
   "size": 254
  },
  "04.2020[PL]-Policja w akcji. Nie wierzgaj bo z\u0142ami\u0119 ci r\u0119k\u0119.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "04.2020[PL]-Policja w akcji. Nie wierzgaj bo z\u0142ami\u0119 ci r\u0119k\u0119.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "8c33ef1ca048a49c28ecbc2e879d39275707c0a8d43ec693ca67b8755568f378",
   "size": 13890434
  },
  "04.2020[PL]-Policja w akcji. Nie wierzgaj bo z\u0142ami\u0119 ci r\u0119k\u0119.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "0ef6c82c168af22603ea8a3f3d08f21da6834c529387bd1129ed92c89623d60b",
   "size": 562
  },
  "06.04.2020[PL]-\u201cTo nie koronawirus nas zabija\u2026 Za rok wprowadz\u0105 powszechne .mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "06.04.2020[PL]-\u201cTo nie koronawirus nas zabija\u2026 Za rok wprowadz\u0105 powszechne .mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "eb1cb1c5ec8914611310493aae2510204fb0e8f5afcb46ec0bfc75302bcaf818",
   "size": 52987018
  },
  "06.04.2020[PL]-\u201cTo nie koronawirus nas zabija\u2026 Za rok wprowadz\u0105 powszechne .mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "cfa484e7dc39c2f57167de2808293541916b8baeb0b533271cf9ddab8c893b32",
   "size": 1839
  },
  "07.03.2019[PL]zamknij-mord-polko-antypolska-konferencja-w-paryu-bulwersujce-informacje.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "07.03.2019[PL]zamknij-mord-polko-antypolska-konferencja-w-paryu-bulwersujce-informacje.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "fa02fbe9e46a2ca2cc5c2f4d1e818cdf37f17cc9e9b489dfcfef02423fed4b7a",
   "size": 5242880
  },
  "07.03.2019[PL]zamknij-mord-polko-antypolska-konferencja-w-paryu-bulwersujce-informacje.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "5ccb3cbb4a2a0b4e4bc66303d2300e65605d9f6f51069c2cc54c6b9aaa62c177",
   "size": 279
  },
  "07.04.2020[PL]-Koronawirus interwencja Policji.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "07.04.2020[PL]-Koronawirus interwencja Policji.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "a8e2bdfae1a87d9f63aa31b286993e851b562d0f8df6e99d38aad7aa7e94aba4",
   "size": 6833527
  },
  "07.04.2020[PL]-Koronawirus interwencja Policji.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "3da7e0590289b01c1199d42e77bc7afb76cee0aace7913cd003c2692b7893d2b",
   "size": 307
  },
  "08.04.2020[PL]-Koronawirus interwencja policji.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "08.04.2020[PL]-Koronawirus interwencja policji.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "67b6e94ddca4421eb3268627109df810c0ee750d86287568e89d250675789f12",
   "size": 10948224
  },
  "08.04.2020[PL]-Koronawirus interwencja policji.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "6ba4cee6acbaf769327a4bacdf56b08d804fcb26596b7207c844926ac551de1d",
   "size": 443
  },
  "10.04.2020[PL]-Nielegalne zgromadzenie na Placu Pi\u0142sudskiego. Interweniowa\u0142a policja.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "10.04.2020[PL]-Nielegalne zgromadzenie na Placu Pi\u0142sudskiego. Interweniowa\u0142a policja.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "3c7e36066eb5900c354a828b74fb8ee8578942f011b19f98bff1a71c5ce04070",
   "size": 34570794
  },
  "10.04.2020[PL]-Nielegalne zgromadzenie na Placu Pi\u0142sudskiego. Interweniowa\u0142a policja.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "9945d1245c560abd8db72b3833891f8356c5d09055a071c4c6451669cc43b26e",
   "size": 1233
  },
  "12 kwi 2020[PL]-Pandemia strachu i bieda w Polsce - Kryzys stulecia.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "12 kwi 2020[PL]-Pandemia strachu i bieda w Polsce - Kryzys stulecia.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "5f759dc25e803878700569e94e453b8fab236769f0a75ca8839c24247587eb3a",
   "size": 125627629
  },
  "12 kwi 2020[PL]-Pandemia strachu i bieda w Polsce - Kryzys stulecia.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "2725b9c87ed9339b53aeed20a160e2af01005990f79beaf78edca720a423e5d9",
   "size": 4172
  },
  "14.04.2020[PL]-Oni nie wiedz\u0105, kt\u00f3ry koronawirus nas atakuje. Izolacja niszczy nasz\u0105 odporno\u015b\u0107!  Dr Shiva wRealu24.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "14.04.2020[PL]-Oni nie wiedz\u0105, kt\u00f3ry koronawirus nas atakuje. Izolacja niszczy nasz\u0105 odporno\u015b\u0107!  Dr Shiva wRealu24.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "0811a1b2793fff490da16c2dcfe4ec829279c1bbca476474129c6e1488ca0535",
   "size": 78610268
  },
  "14.04.2020[PL]-Oni nie wiedz\u0105, kt\u00f3ry koronawirus nas atakuje. Izolacja niszczy nasz\u0105 odporno\u015b\u0107!  Dr Shiva wRealu24.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "bdeb5ce2df65d53fcb6e729599ba47514abfbf21acd2fc032f49f78df94f4d92",
   "size": 2694
  },
  "15 kwi 2020[PL]-STOP 447! Marsza\u0142ek Sejmu wy\u0142\u0105cza mikrofon sprawozdawcy R. B\u0105kiewiczowi!.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "15 kwi 2020[PL]-STOP 447! Marsza\u0142ek Sejmu wy\u0142\u0105cza mikrofon sprawozdawcy R. B\u0105kiewiczowi!.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "3d6286b0d3eba328daf634bb4d4597bdffdd6b1aad13886317ab46f8a4506a70",
   "size": 35586294
  },
  "15 kwi 2020[PL]-STOP 447! Marsza\u0142ek Sejmu wy\u0142\u0105cza mikrofon sprawozdawcy R. B\u0105kiewiczowi!.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "7c3e7e471fc0aa2c5810d01efad07358369677a456464314d47cef130ea9e033",
   "size": 1273
  },
  "18.04.2019[PL] Michalkiewicz napisa projekt ustawy, ktra uchroni Polsk od skutkw 447 just.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "18.04.2019[PL] Michalkiewicz napisa projekt ustawy, ktra uchroni Polsk od skutkw 447 just.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "643de2591015d178a08325bbca1a1a76b3548e40f156cf674d8cd17a5c10ae42",
   "size": 40109782
  },
  "18.04.2019[PL] Michalkiewicz napisa projekt ustawy, ktra uchroni Polsk od skutkw 447 just.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "740b5586e1777f1cbbec9718ee5b6bad64a68f5ae619c04031ea721f5c487ad7",
   "size": 1480
  },
  "2018[PL]L. ebrowski Czy przetrwamy grabie totaln majtku narodowego.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "2018[PL]L. ebrowski Czy przetrwamy grabie totaln majtku narodowego.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "a0b507c953fc4382aeef15dbfb0761308713d34f60eafaf72c41b1469fd90c03",
   "size": 261106785
  },
  "2018[PL]L. ebrowski Czy przetrwamy grabie totaln majtku narodowego.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "84ca0f2bf7d853fec1381618b358545b2e6a96cfa7a70e527ab6313dbc2dd121",
   "size": 8842
  },
  "23.04.2019[PL]Polakami rzdz nadal komunici Leszek ebrowski o edukacji i elitach III RP.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "23.04.2019[PL]Polakami rzdz nadal komunici Leszek ebrowski o edukacji i elitach III RP.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "40c620ebe283866a131eca01078da82107653f7620440feb95fe7d0a365f49f3",
   "size": 79133439
  },
  "23.04.2019[PL]Polakami rzdz nadal komunici Leszek ebrowski o edukacji i elitach III RP.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "8c1ab5798efaee315a9e9885c73a4e17fed7ef709c503ff6e273c1ee7a1719a7",
   "size": 2772
  },
  "23.05.2019[PL] - Leszek ebrowski w Gliwicach Elity Rzeczypospolitej, zwizek z Kocioem katolickim.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "23.05.2019[PL] - Leszek ebrowski w Gliwicach Elity Rzeczypospolitej, zwizek z Kocioem katolickim.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "fa02fbe9e46a2ca2cc5c2f4d1e818cdf37f17cc9e9b489dfcfef02423fed4b7a",
   "size": 5242880
  },
  "23.05.2019[PL] - Leszek ebrowski w Gliwicach Elity Rzeczypospolitej, zwizek z Kocioem katolickim.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "1bea4e5421cce6865c8e5539c0d572b6968ddeb2ba02d19986e3f4b38784aab0",
   "size": 289
  },
  "25.11.2019[PL]Leszek ebrowski - Kim by Towarzysz Geremek.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "25.11.2019[PL]Leszek ebrowski - Kim by Towarzysz Geremek.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "f62909b2a4d46fb68afc8435123a29708110932a911a2025c82781127f27207a",
   "size": 29005655
  },
  "25.11.2019[PL]Leszek ebrowski - Kim by Towarzysz Geremek.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "0d1b4ebc7e0ae82b8a6e9ac591352b83e43da1640aac41728fae9c2254e8a85a",
   "size": 1062
  },
  "28.02.2019[PL]-o-mordercach-onierzy-wykltych-lech-kowalski.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "28.02.2019[PL]-o-mordercach-onierzy-wykltych-lech-kowalski.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "411b7293e90aad4e6b98ecdf44103cc0787d07a7a5d9c68948bdc5417aa9057e",
   "size": 136237448
  },
  "28.02.2019[PL]-o-mordercach-onierzy-wykltych-lech-kowalski.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "7a080bb502853eab1a6ebc762cfcbeba1a6659b7bb53dc5f537e546b6c7aec0a",
   "size": 4634
  },
  "IN-SHADOW - A Modern Odyssey - Animated Short Film.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "IN-SHADOW - A Modern Odyssey - Animated Short Film.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "6ad0054795c5cff26eb0ccb1ec34213b973dcd7542a6a2d447ecaf0faf715c2f",
   "size": 113294389
  },
  "IN-SHADOW - A Modern Odyssey - Animated Short Film.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "aec2575f65a9b1b223910e5fe90e93c09798443f4638cd6ad7c2c8e7b3e44d6b",
   "size": 3781
  },
  "michalkiewicz-wyczyn-owsiaka-nie-jestem-prorokiem-ale-znam-mechanizmy-propagandy[25 sty 2019].mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "michalkiewicz-wyczyn-owsiaka-nie-jestem-prorokiem-ale-znam-mechanizmy-propagandy[25 sty 2019].mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "03d322a773f1c1375b016377dcc4b3c6e48e2790175499666f90c0fb08040e78",
   "size": 47254650
  },
  "michalkiewicz-wyczyn-owsiaka-nie-jestem-prorokiem-ale-znam-mechanizmy-propagandy[25 sty 2019].mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "ca0e9bc4f1339c5deb9a65dcb2eb1d23a4ad8bd45688fbc28ddb025748cb0c0c",
   "size": 1729
  },
  "policja-w-siedzibie-mn-robert-bkiewicz-o-petycji-do-donalda-trumpa-w-sprawie-roszcze-i-akt-447-26.02.2019.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "policja-w-siedzibie-mn-robert-bkiewicz-o-petycji-do-donalda-trumpa-w-sprawie-roszcze-i-akt-447-26.02.2019.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "993d98b8582f3a746bfc2c8b737cc5320d8382a2d491df5e9b2394e8179a2b93",
   "size": 180580513
  },
  "policja-w-siedzibie-mn-robert-bkiewicz-o-petycji-do-donalda-trumpa-w-sprawie-roszcze-i-akt-447-26.02.2019.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "51a8dcd247d6207e9c561220bc65fae1cb664fd2812a385d1b64ed6f36b511af",
   "size": 6186
  },
  "program-naprawczy-stanisaw-michalkiewicz.mp4": {
   "piece_size": 1048576,
   "piecemap": "program-naprawczy-stanisaw-michalkiewicz.mp4.piecemap.msgpack",
   "sha512": "f1fd00d20281a1ed8198764d00c36c15ba9450943993b3c757a6664c2c5dce2e",
   "size": 184948353
  },
  "program-naprawczy-stanisaw-michalkiewicz.mp4.piecemap.msgpack": {
   "sha512": "44507a94d8a3b862c2d6ade3f7381631f260d7acf4896c2dec2150f3c5edb869",
   "size": 6261
  }
 },
 "inner_path": "data/users/1At298vUijuhjA2GtqXEydC8csRnhETzdH/content.json",
 "modified": 1617483973,
 "optional": "(?!data.json)",
 "signs": {"1At298vUijuhjA2GtqXEydC8csRnhETzdH": "G/Zz1uhsxhXmhLa4aYLD7LeC1o9LLiDOtZq2h+PszFB5aByV3xeO7DMwJQPaN+Ya0kAJI5jYmZ9hsj2gY2ohR8M="}
}