<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>道德经直译</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1ES5nNwjhHnWxbCDXcun2jKu8RQgBniyYF/</link>
    <description>Recent content on 道德经直译</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="http://127.0.0.1:43110/1ES5nNwjhHnWxbCDXcun2jKu8RQgBniyYF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>道德经</title>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1ES5nNwjhHnWxbCDXcun2jKu8RQgBniyYF/content/xueyuanshuzhai/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://127.0.0.1:43110/1ES5nNwjhHnWxbCDXcun2jKu8RQgBniyYF/content/xueyuanshuzhai/</guid>
      <description>简介  这里转贴的道德经出处是百度《道德经吧》 作者：没有什么不是道  没有什么不是道: 行道是自己的事，老子也是针对每一个百姓自己说的。如果光是百姓而不关自己的事，等于道德经真的是为统治阶层服务的，百姓们则不必去理会它。从某种意义上讲，除了圣人其它都属于百姓。
老子为什么要愚民，愚民对他有什么好处？他自己又不求个一官半职，似乎没道理，说不过去呀！倒是一直在提醒那些所谓的智者：使夫智者不敢为也。智慧出，有大伪。大智若愚，大巧若拙。知人者智，自知者明。等等。老子也戏称自己为：我愚人之心也哉，如婴儿之未孩，独顽且鄙 什么是道？整部《道德经》都在讲道，也没说出个所以然，说明道是说不清道不明的。但说不清楚也得说，尽管说出来的，已经不是那个真实恒久的道了。起码，在我们还不明白道之前，可以在心中先建立一个道的概念，通过文字来对道有一个初步的了解和认识。
就我们现有的理解能力，道可以分两大类来描述：一是有形的，二是无形的。有形的道又可以从三个方面来分析：一是法则，二是规律，三是一切万事万物本身；无形的道也可以从三个层面来说明：一是理念（包括言说），二是心，三是道的本体。
根据《道德经》对道的反复阐明，我们可以总结出以下结论：
有形的部分。其一，有形的法则是道的一个组成部分。法则是指人类以及世界所有众生类生存和生活的规则，其中包括人类的法律法规，人或众生的伦理关系、社会关系以及其它各种关系的共同维系与遵从。
其二，有形的规律是道的另一组成部分，它是一切现象界万事万物运行发展的有序过程。这个过程有着十分严密的细节和架构，前后互运中具有稳固的可遵循性，始终都不会混乱。社会人类了解了它，就容易掌握自身和与之相连的生存关系。
其三，有形的万事万物本身，也是道的主要组成部分。万事万物既出自于道，又存在于道中。它们守约于道的法则，承顺着道的规律，跟着道用的生灭而生灭，随着道体的不灭而永存。
无形部分。一者，无形的理念能够对道所显现的相状，进行分别取舍，导致它们既成了事相的参与者，同时又是来自于道的派遣者。他们有高度的随意性和无限的自由权，于此能眼前左右，于彼可不着边际；说有堆积如山，说无一丝不存。
二者，无形的心是言说和理念的指挥中心，也是控制人行动的枢纽。它有着产生一切万事万物的巨大能量，也掌握着万事万物的生杀大权。瞬间能制造三千世界，刹那可摧毁十方国土。浊以应有尽有，清以当无尽无。
三者，道的本体是前五项范围的综合体，它既独立存在，又与之衔接紧密。它是一切动态的原始能量，宇宙世界没有它天然的活性就不可能产生运动。道的本体具有超越语言文字和思想意识的特点，感官无法感知到它的存在，同时又无时无刻不是它在感知着一切的存在。换句话说，能感知和所感知的本身都是它的存在。若要刻意感知就视而不见，停下感知反倒清晰明了。
道，有时就是一条路，犹如我们平时称之谓的道路。这条路有方向截然相反的两端。一端通往富贵，另一端通往贫穷；一端通往快乐，另一端通往痛苦；一端通往上升，另一端通往堕落；一端通往光明，另一端通往黑暗；一端通往解脱，另一端通往束缚。到了最终我们就会发现，这条路的两端竟然是相通的，两端的终点还能相互转换。高到极点开始向下，否到极点开始向泰，原来它是一条永远轮转的循环之路。在这条路上，众生由于生活理念的反差，导致他们选择的方向不同，最后所得到的感受和结果也完全不一样。
这条路分段的每一个起点到终点，都是由无数个小点组成。这些小点就是我们生活中所经历的每一件事，当这些事串连起来，就形成了时间概念和生命现象。这条路的法则、规律和行经过程，构筑了道的运动轨迹。
站在圣人的角度，宇宙世界，芸芸众生，无一不是道的显现；站在凡夫的位置，只要用一丝一毫的心念去鉴别事物，就背离了道。因为凡夫的心建立在虚妄之上。说白了，人对道的认识主要取决于心性的觉和迷。觉者，心中一尘不染、清净湛然，与道相应；迷者，烦恼习气缠身、琐事连连，自然障道。这就是老子讲道说德、教人觉悟的主要原因。
人为什么要修道？道是现实生活，是现象，同时也是心。修道就是修心，修心是转变生活理念，用提高思想觉悟来获得人生的真正快乐，找回自己永恒的生命状态。说到底，人本身是不死的，真正的我不随身体的消失而消失。将身体当成我，其实是人意识迷惑以后的颠倒知见。当假我和一切物质现象的虚妄不实被发觉和证实，真我就回归到了不生不灭的本来面目。
人们往往不了解自身，甘愿无奈的在生老病死中流转，乐意从昏耗中来，在惶恐中去。其实，每个人都有一个能发挥作用的本能存在，这个本能就叫自性，它是人人都天然具有的自我本性。自性在作用时叫心，在另一种名状下叫道。它也是人和众生的生命本体。
道，或者叫真心，或者称自性，基本上有九大特性。一是恒常性，它永久存在，不生不灭；二是清净性，始终不受尘垢污染，清净明澈；三是安静性，不动不摇，不浮不躁；四是能生性，它能产生出心意识和万事万物以及一切境象；五是具足性，本自具足高度的智慧和最大德能，灵妙之力不从外来；六是平等性，因为道性天然平等，它所显现出的万事万物本质也都平等，既便看似不平等的现象，也有着始终都在趋向平等的发展过程；七是空性，空不等于完全没有，空的只是无形无象，恰恰因为它没有形象，才能演变现世间万象；八是慈性，慈性是道的主要性情，也是最根本的体征，人和众生的心只有在慈到极处时才能与道性吻合；九是究竟性，究竟性就是圆满的觉性，它具有无上的正等正觉，也就是说世间所有的一切，都是每一个人自性的完美体现。
老子在《道德经》中反复不断的论述道的各种特性，具体内容根据后面的经文再作进一步解释。这里想先让我们知道，道是无限的，人的生命本能也是无限的。由于心的迷惑，众等的生命受到局限，被自己所束缚，误入了以苦为乐的颠倒境地。为了恢复我们每个人灵妙的生命本体和无限的智慧德能，回归到自在无碍、不生死流转的自主状态，因此，人人都应该行道。行道，就是在现实生活中让人的心性一点一滴转变，慢慢觉悟，最后使心与道同。
对于凡夫而言，道是用来修的，而不是用来说的，说得再多，也没有用。恒常不变的大道，离语言文字，开口即错，说得越多问题越大。所谓离开语言文字，其实是指离开心意识所建立的分别执著。当一个人没有颠倒知见时，意识本身都是明亮的，全都是道的妙用。
道德经直译 《道德经》直译
作者：
版本说明
当笔者接触《道德经》以后，发现《道德经》有多种版本，而且相同版本中有也局部差异。经过对古今版本的反复调查考证，笔者最后敲定现在这个本子，这里就这个本子给大家作一个简单说明。
我们现在用的这个本子，是以王弼所注的《老子》为蓝本，参照时下正在流通的各种版本，结合古代诸多名家之言，然后进行少许修订而成。
需要声明的是，这个本子的修订部分，丝毫没有掺杂笔者个人意见，均取自于历代文哲对《道德经》的解析。几千年以来，王弼整理并注释的《老子》，文字精练流畅、传意准确，被历代学者肯定和运用。王弼本是公认的通行传世本，它较1973年湖南长沙马王堆汉墓出土的帛书《老子》甲、乙本，以及1993年湖北荆门郭店出土的竹简《老子》甲、乙、丙三种本子而言，却结构完整，文理清晰，音韵生动，更适合后人学习。王弼对后人研读《道德经》有不可估量的贡献。但是，笔者发现王弼本中也有值得商榷的地方。由于时间久远，可能存在流传过程中辗转抄书的笔误之嫌，故尔特作此校点。本书对王弼本的简略修订，主要从以下两方面考虑：
（1）、文义更合理
譬如原本第二章中“长短相倾， 高下相形”本书改为“长短相形，高下相盈”。原文中的“倾”，本文据帛书改为“盈”。竹简正本作“浧”，古字“浧”通“盈”，意为高与下相互亏盈更合理。
原本第九章中，“揣而棁之”的“棁”，河上公本和其它古本都作“锐”，王弼注文：“锐之令利。”可见王弼古本应当为“锐”，“棁”字疑后人抄书笔误。虽然“棁”通“锐”意，为了后人学习方便，本文改为直接用“锐”。
原本第十五章中，“涣兮，若冰之将释”一句，帛书本作“涣兮其若凌释”。竹简本作“涣兮其若释”，无“冰”字。为了上下句式一致，今依照竹简本。况“涣”在《易》中指风行水上，有多重涣意。对于善为士者而言，若再论有冰将释，其意不符。
原本第十章中，“爱民治国，能无知乎”，“明白四达，能无为乎”，今根据河上公本、景龙碑、林希逸本、吴澄本、焦竑本等多个古本，改为“爱民治国，能无为乎”，“明白四达，能无知乎？”。王安石说：“‘爱民’者，以不爱爱之乃长，‘治国’者，以不治治之乃长。惟其不爱而爱，不治而治，故曰‘无为’。”
原本第三十四章中，“常无欲”三字根据顾欢本、李荣本、敦煌本略去。其上下文为“衣养万物而不为主，可名于小；万物归焉而不为主，可名为大”，两句恰好相对。“常无欲”在整部经中几次恰到好处的出现，本章与“衣养万物”及“名大小”关联不强，故此处可无。
原本第三十六章中，“将欲夺之，必故与之”中的“夺”字，改为“取”字。《韩非子•••••喻老》作“取”，范应元本及彭耜本也作“取”。《史记》、《索隐》并作“《老子》曰：‘将欲取之，必故与之’”。“夺”有强取之嫌，同“与”不相对。
原文第三十九章中，“侯王无以贵高，将恐蹶”一句，依范应元本、赵至坚本改作“侯王无以正，将恐蹶”。易顺鼎说：“当作‘侯王无以贞，将恐蹶’。‘贞’误为‘贵’。后人见下文‘贵以贱为本，高以下为基’两句，为承上文，妄在‘贵’下又加‘高’字。实则意不能通。”何况本章上句，已清楚说明“侯王得一以为天下正”。古本此处多作“贞”，“贞”与“正”意通。
原本第五十五章中，“蜂虿虺蛇不螫”一句据河上公本、景福本、李约本、陆希声本、司马光本、苏辙本、林希逸本、吴澄本及诸古本改作“毒虫不螫”。毒虫即蜂、虿、虺、蛇之类，言简意赅。另外，本章原本中“未知牝牡之合而全作”，今据范应元、傅奕及帛书乙本改作“未知牝牡之合而朘作”。“朘”在经文中指婴孩的生殖器，婴孩在“未知牝牡之合”的情况下，除了生殖器的本能反应，其它牝牡之事应一概不知。“全作”略嫌夸大，故而改之。
原本第六十九章中，“抗兵相加”一句据傅奕本、敦煌本、帛书改作“抗兵相若”。抗兵相若，即两军相当。
原本第七十六章中，“是以兵强则不胜，木强则兵”一句，兹据《列子·皇帝篇》、《文子·道原篇》、《淮南·道原训》，订正为“是以兵强则灭，木强则折”。“木强则兵”似讲不通，疑后人笔误。
（2）、接近老子的原始思想
譬如原本第二章中“万物作焉而不辞”，傅奕本、敦煌本皆作“万物作焉而不为始”。帛书乙本也作“始”而不作“辞”。本文中“不为始”作不生解释，与下句“生而不有”互为承接，故改之。
原本第十五章中的“故能蔽不新成”，改为“故能蔽而新成”。“不”与“而”
的篆文相近，疑为误衍。又据二十二章“敝则新”之说，原文中“蔽不新成”则与本文意相反。本章讲因“不盈”之蔽，故而新成，保道，即为徐生之新成。根据道的运行规律和修道的过程，不可能没有新的境界变化。
原本第十七章中“太上，下知有之”，今据吴澄本、明太祖本、焦竑本、邓锜本、潘静观本、周如砥本改作“太上，不知有之”。本章中老子的原意为：最上乘的道，由于一般人无法明白那种高深境界，所以不知道有它的存在。与下文的三个其次，形成了人根性顺理成章的次第关系。“下”疑为“不”之笔误。
原本第二十章中，“而我独顽似鄙”据王弼注文，“顽且鄙也”改为“我独顽且鄙。”傅奕本、宋徽宗本、邓锜本、邵若愚本、林希逸本、潘静观本此处都作“且”。顽和鄙在此处均出自于实际心境，不以相似论。
原本第二十五章，“王亦大”，“而王居其一焉”这两句中的“王”，应改为“人”。范应元本、傅奕同古本，并作“人”。《庄子•秋水篇》云：号物之数谓之万，“人”处一焉。《尚书•泰誓篇》云：惟人万物之灵。《孝经》云：天地之性人为贵。《抱朴子》云：有生最灵，莫过乎人。人为万物之灵，不当以“王”为代表。如奚侗所说：古之尊君者妄改之。接下文“人法地，地法天，天法道，道法自然”。从上下文的关联看，“王”当改为“人”，方能文义贯通，符合道的自然规律。
原本第四十九章中，“圣人无常心”应改为“圣人常无心”。此句帛书乙本作“恒无心”。何、傅、王、范、焦及唐宋以来诸本，大都误作“无常心”。以上都偏于在“常心”二字上作文章。景龙、敦煌、顾欢数本没有“常”或“恒”字。全句作“圣人无心，以百姓心为心”，与帛书“恒无心”相合。今依“常无心”，圣人常自无心，才能以百姓心为心。若圣人有心，不管常与无常，皆成妄心。无心符合清净无为的圣道。
古圣云：依智不依识，依意不依语。
其实，本子只要没有太大歧义，能与老子的原始思想基本吻合就行。更何况，《道德经》本身也融入了一部分后来见道者的综合智慧，其理皆能与道相应，无有偏差。本来，经有无量意，各种说法都讲得通，大同小异，不必太计较。但为了本子更完美，让学习者更适应，使践行者能消除疑虑，因而作此修订。应该说现在这个本子相对于其它本子，更具有可信度，显得略为正规。由于笔者接触《道德经》的时间不长，本身又处在学习阶段，才疏学浅，难免出错。对王弼原本的局部改动，仅代表个人看法。若还可取，望学习者勉强用之，若有不周，敬请各位专家学者、大德前辈斧正。
第 一 章 本章总结 第一章是整部《道德经》的核心和精华。老子开宗明义的提出了有一个道的存在。看似寥寥数语，却显示了老子施教的高超技巧。 道是主题，是目标。没有主题，说教无法展开。没有目标，学人不知走向何处。通过一条可行的道路，可以到达一个奇妙的目的地。虽然人们暂时还并不知道那是个什么地方，它能给人带来什么好处，但只要肯定了有那个地方的存在，然后就能对它的具体情况进行深入探讨。 本章既说明了道的起源，也教给了人们入道的方法，同时又对道的深邃进行了提示。这里着重阐明道不是言说和听闻能明了的，必需具备心地清静、无欲无染的前提，才能看见道的奥妙，跨进道的门槛。 光谈玄说妙没有任何作用，关键是如何找到打开玄妙之锁的钥匙。其实只要仔细观察就会发现，老子一开始就已经将钥匙亮了出来，只是人们在不经意中忽略了它的重要性。至于说如何去开，需要靠自己亲自去摸索。当然不是什么人都能打得开的，人家已经讲清楚了打开玄妙之锁需要的条件。 经中已经明确的告诉我们，名，既是入妙的门，又是开锁的钥匙。始终围绕名去转悠，一定可以找到出路。这是一个反复参究，潜心琢磨的过程，这个过程的本身，极赋有价值和意义。也许打开它需要一个不短的时间，但虔心向道的人绝对不会轻言放弃，目的肯定能够实现。老子说过：“善建者不拔，善抱者不脱”，正是对成功者的鼓励和教诫。 说了半天，如果非要问出个所以然，到底什么是道？那么，最好的回答可以是一个反问：什么不是道？ 具有戏剧性的是，既然圣人说的是道，识与不识，反过来，这一章就又成了对修道者的一个鉴别和检验。  直 译 ：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>