{
  "title": "Partito Pirata",
  "description": " Notizie dal **[Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/)**\n(RSS Feed)",
  "links": "* [Pirate Party Forum](/1CLQ81TNixktJ67YFkZtbtsESy3MwZqLEG/) (ZeroNet)\n\n* * *\n\n*   [Statuto](https://www.partito-pirata.it/partito/statuto/)\n*   [Regolamento](https://www.partito-pirata.it/partito/regolamento/)\n*   [Manifesto](https://www.partito-pirata.it/manifesto/)\n*   [Programma](https://www.partito-pirata.it/programma/)\n\n* * *\n\n*   [Source code](https://github.com/HelloZeroNet)",
  "next_post_id": 35,
  "demo": false,
  "footer": "Powered by [ZeroNet](https://zeronet.io) [open, free, and uncensored]",
  "modified": 1551089972,
  "post": [
    {
      "post_id": 3,
      "title": "Se la scuola educa alla piaggeria (and more)",
      "body": "L\u2019articolo seguente non \u00e8 un comunicato ufficiale del Partito Pirata, ma un libero contributo di uno o pi\u00f9 Pirati. Pertanto il suo contenuto non \u00e8 attribuibile al Partito Pirata n\u00e9 \u00e8 necessariamente condiviso da esso. \"Il problema \u00e8 culturale\" \u00e8 una di quelle frasi sentite talmente tante volte da se...\n\n-- [Partito Pirata Italiano | Sito ufficiale](https://www.partito-pirata.it/feed) Sun, 03 Feb 2019 21:23:33 +0000",
      "date_published": 1550339086
    },
    {
      "post_id": 4,
      "title": "L\u2019articolo 13 \u00e8 tornato. E peggiora, anzich\u00e9 migliorare",
      "body": "di Julia Reda Riassunto delle puntate precedenti: il 18 gennaio scorso i negoziati sulla nuova legge europea sul diritto d'autore si sono bruscamente interrotti dopo che i governi degli Stati membri non si sono accordati su una posizione comune sull'articolo 13, che costringerebbe le piattaforme int...\n\n-- [Partito Pirata Italiano | Sito ufficiale](https://www.partito-pirata.it/feed) Wed, 06 Feb 2019 16:33:51 +0000",
      "date_published": 1550339086
    },
    {
      "post_id": 5,
      "title": "Anche in Italia i Pirati in corsa per le europee",
      "body": "Alle elezioni europee che si svolgeranno a maggio 2019, il Partito Pirata italiano ci sar\u00e0.\n\nL'articolo [Anche in Italia i Pirati in corsa per le europee](https://www.partito-pirata.it/2019/02/europee-2019/)  sembra essere il primo su [Partito Pirata Italiano | Sito ufficiale](https://www.partito-pi...\n\n-- [Partito Pirata Italiano | Sito ufficiale](https://www.partito-pirata.it/feed) Sun, 10 Feb 2019 16:28:36 +0000",
      "date_published": 1550339086
    },
    {
      "post_id": 6,
      "title": "In Abruzzo Salvini ha vinto, ma per abbandono degli avversari",
      "body": "All'indomani dei risultati delle elezioni regionali in Abruzzo si assiste alla consueta rassegna stampa, intrisa di titoli che parlano di \"trionfo\" di Salvini e della Lega. E' una lettura superficiale. Quel 27% significa che la Lega raccoglie il consenso di poco pi\u00f9 di un quarto di coloro che vanno ...\n\n-- [Partito Pirata Italiano | Sito ufficiale](https://www.partito-pirata.it/feed) Mon, 11 Feb 2019 17:31:07 +0000",
      "date_published": 1550339086
    },
    {
      "post_id": 7,
      "title": "Copyright, approvato il testo finale. Ma si pu\u00f2 ancora fermare",
      "body": "di Julia Reda Poco fa i negoziatori del Parlamento europeo e del Consiglio hanno concluso i negoziati a tre con un testo definitivo per la nuova direttiva UE sul diritto d'autore. Per due anni abbiamo discusso diverse bozze e versioni dei controversi articoli 11 e 13. Ora, non c'\u00e8 pi\u00f9 ambiguit\u00e0: Que...\n\n-- [Partito Pirata Italiano | Sito ufficiale](https://www.partito-pirata.it/feed) Thu, 14 Feb 2019 09:34:12 +0000",
      "date_published": 1550339086
    },
    {
      "post_id": 8,
      "title": "#iosonoRadioRadicale",
      "body": "L'articolo [#iosonoRadioRadicale](https://www.radioradicale.it/eventi/4096)  sembra essere il primo su [Partito Pirata Italiano | Sito ufficiale](https://www.partito-pirata.it) .\n\n\n\n-- [Partito Pirata Italiano | Sito ufficiale](https://www.partito-pirata.it/feed) Sat, 23 Feb 2019 16:45:15 +0000",
      "date_published": 1551029107
    },
    {
      "post_id": 9,
      "title": "Questa primavera salviamo Internet",
      "body": "#SaveYourInternet Questa primavera salviamo internet! Nei prossimi mesi il Parlamento Europeo dovr\u00e0 decidere se approvare o respingere la nuova direttiva sul diritto d'autore. Quella contro cui sono state raccolte quasi cinque milioni di firme in tutta Europa negli scorsi mesi [ https://bit.ly/2tca5...\n\n-- [Partito Pirata Italiano | Sito ufficiale](https://www.partito-pirata.it/feed) Tue, 05 Mar 2019 06:28:39 +0000",
      "date_published": 1551790924
    },
    {
      "post_id": 10,
      "title": "Lettera aperta all\u2019AIB",
      "body": "Gentile dott.ssa Maiello, siamo davvero sorpresi della presa di posizione dell\u2019Associazione Italiana Biblioteche a favore della direttiva di riforma del Copyright in approvazione\u2026\n\nL'articolo [Lettera aperta all'AIB](https://www.partito-pirata.it/2019/03/lettera-aperta-aib/)  sembra essere il primo ...\n\n-- [Partito Pirata Italiano | Sito ufficiale](https://www.partito-pirata.it/feed) Fri, 15 Mar 2019 08:42:46 +0000",
      "date_published": 1552654875
    },
    {
      "post_id": 11,
      "title": "Ai produttori di bene pubblico della conoscenza",
      "body": "Questa primavera noi salviamo Internet, voi? A nessuno meglio di voi possiamo chiedere cos'\u00e8 un bene pubblico della conoscenza fornito gratuitamente a tutti\u2026\n\nL'articolo [Ai produttori di bene pubblico della conoscenza](https://www.partito-pirata.it/2019/03/ai-produttori-di-conoscenza/)  sembra esse...\n\n-- [Partito Pirata Italiano | Sito ufficiale](https://www.partito-pirata.it/feed) Mon, 18 Mar 2019 06:21:30 +0000",
      "date_published": 1552914131
    },
    {
      "post_id": 12,
      "title": "\u00abDopodomani TNT chiude. Perderemo tutto come Myspace?\u00bb",
      "body": "Riceviamo e volentieri ripubblichiamo (fonte: http://scambioetico.org/20190332-perderemo-tutto-come-myspace.html)  Luigi Di Liberto, responsabile di TNT Village, l'unica piattaforma al mondo di scambio etico ha dichiarato: \u00abMyspace\u2026\n\nL'articolo [\u00abDopodomani TNT chiude. Perderemo tutto come Myspace?\u00bb]...\n\n-- [Partito Pirata Italiano | Sito ufficiale](https://www.partito-pirata.it/feed) Thu, 21 Mar 2019 11:17:32 +0000",
      "date_published": 1553173359
    },
    {
      "post_id": 13,
      "title": "\u00abDopodomani TNT chiude. Perderemo tutto come Myspace?\u00bb",
      "body": "Riceviamo e volentieri ripubblichiamo (fonte: http://scambioetico.org/20190332-perderemo-tutto-come-myspace.html)  Luigi Di Liberto, responsabile di TNT Village, l'unica piattaforma al mondo di scambio etico ha dichiarato: \u00abMyspace\u2026\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Thu, 21 Mar 2019 11:17:39 +0000",
      "date_published": 1553346129
    },
    {
      "post_id": 14,
      "title": "Wikipedia oscurata contro la riforma del copyright",
      "body": "Ringraziamo Wikipedia Italia per aver oscurato il sito come atto di protesta e sensibilizzazione dei cittadini in vista del voto al Parlamento Europeo\u2026\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Mon, 25 Mar 2019 13:40:48 +0000",
      "date_published": 1553605348
    },
    {
      "post_id": 15,
      "title": "Un fondo del Partito Pirata per chi viene aggredito dalla politica",
      "body": "\u00abDa tutta questa storia mi rimane la tensione accumulata in due anni,le spese da pagare per gli avvocati e la certezza di essere\u2026\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Wed, 27 Mar 2019 13:57:40 +0000",
      "date_published": 1553864633
    },
    {
      "post_id": 16,
      "title": "Un fondo del Partito Pirata per chi viene aggredito dalla politica (and more)",
      "body": "\u00abDa tutta questa storia mi rimane la tensione accumulata in due anni,le spese da pagare per gli avvocati e la certezza di essere\u2026\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Wed, 27 Mar 2019 13:57:40 +0000",
      "date_published": 1559044962
    },
    {
      "post_id": 17,
      "title": "Che cosa sai su Assange? A nessuna conoscenza corrisponde nessun diritto",
      "body": "Tu pensi di avere un'idea sul caso Assange, criminale manipolato o paladino della libert\u00e0? Ma una sola cosa \u00e8 certa: Assange \u00e8 la\u2026\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Fri, 12 Apr 2019 11:04:02 +0000",
      "date_published": 1559044962
    },
    {
      "post_id": 18,
      "title": "#pirati alle Europee 2019",
      "body": "Il simbolo del Partito Pirata sar\u00e0 sulla scheda elettorale nella giornata di domenica 26 maggio in tutte le circoscrizioni nazionali per l'elezione del\u2026\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Sun, 21 Apr 2019 09:10:56 +0000",
      "date_published": 1559044962
    },
    {
      "post_id": 19,
      "title": "SeeYou!",
      "body": "Benvenuto/a! Il tuo Youtuber o la tua Youtuber preferita ti hanno linkato questa pagina? Sei desideroso di migliorare la comunit\u00e0 di Youtube e\u2026\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Thu, 09 May 2019 10:26:52 +0000",
      "date_published": 1559044962
    },
    {
      "post_id": 20,
      "title": "60809 volte grazie",
      "body": "Sapevamo che il nostro vascello fosse un guscio di noce, ma non per questo i Pirati si tirano indietro! Grazie a tutti coloro\u2026\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Mon, 27 May 2019 22:32:42 +0000",
      "date_published": 1559044962
    },
    {
      "post_id": 21,
      "title": "I Pirati all\u2019assemblea di TNT",
      "body": "Domenica 9 giugno i Pirati parteciperanno con piacere all'assemblea di TNT Village - Scambio Etico, a cui sono stati invitati. Come sapete, il\u2026\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Thu, 30 May 2019 07:38:06 +0000",
      "date_published": 1559217741
    },
    {
      "post_id": 22,
      "title": "Incontro Pirata a Roma",
      "body": "Segnaliamo un'iniziativa dei Pirati romani, che si ritroveranno a Roma il prossimo 4 giugno alle ore 17:30 presso il Bistr\u00f2 Monti in Piazza dell'Esquilino\u2026\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Mon, 03 Jun 2019 07:54:45 +0000",
      "date_published": 1559563361
    },
    {
      "post_id": 23,
      "title": "Un Pirata vice-presidente in Europa (and more)",
      "body": "La notizia \u00e8 del 3 luglio 2019: Marcel Kolaja (al centro nella foto)  \u00e8 stato eletto vice-presidente del Parlamento Europeo. \"Come membro neo-eletto\u2026\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Thu, 04 Jul 2019 12:37:58 +0000",
      "date_published": 1568116985
    },
    {
      "post_id": 24,
      "title": "Ahoy Pirati!",
      "body": "I Pirati milanesi sono lieti di invitare tutti i Pirati alla prossima Assemblea Occasionale del Partito Pirata in Italia, che si terr\u00e0 i\u2026\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Fri, 19 Jul 2019 12:12:04 +0000",
      "date_published": 1568116985
    },
    {
      "post_id": 25,
      "title": "A supporto di Marco Calamari, Garante Privacy della Repubblica Italiana",
      "body": "Il Partito Pirata chiede ai parlamentari di fare una scelta libera per salvare lo Stato e gli italiani dai poteri forti Lo smartphone\u2026\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Fri, 26 Jul 2019 21:37:25 +0000",
      "date_published": 1568116985
    },
    {
      "post_id": 26,
      "title": "\u201cVideo lie detector\u201d per viaggiatori: Patrick Breyer fa causa all\u2019UE per aver mantenuto segreto il progetto iBorderCtrl",
      "body": "L'UE sta finanziando lo sviluppo di un \"rilevatore di bugie video\" per rilevare le bugie degli immigrati attraverso registrazioni video dei loro volti. Poich\u00e9 l'UE sta mantenendo segrete le informazioni su questo progetto scientificamente controverso, gli attivisti per le libert\u00e0 civili e il membro ...\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Sun, 11 Aug 2019 20:05:02 +0000",
      "date_published": 1568116985
    },
    {
      "post_id": 27,
      "title": "Un anno di nazional-populismo: cronaca di un disastro annunciato",
      "body": "Economia ferma, xenofobia diffusa e un'alternativa da costruire.\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Mon, 19 Aug 2019 16:58:27 +0000",
      "date_published": 1568116985
    },
    {
      "post_id": 28,
      "title": "Riformare l\u2019istruzione italiana guardando al modello Finlandia",
      "body": "Dalle recenti dichiarazioni del neo-ministro dell\u2019Istruzione, Lorenzo Fioramonti, anche la scuola italiana si prepara, con palese ritardo, a rivedere le sue strategie di\u2026\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Wed, 11 Sep 2019 08:47:19 +0000",
      "date_published": 1568203374
    },
    {
      "post_id": 29,
      "title": "Chiediamo diritti, non \u201cstili di vita\u201d",
      "body": "Ursula von der Leyen, che entrer\u00e0 in carica il 1\u00b0 novembre come presidente della Commissione europea, ha deciso di conferire il titolo di\u2026\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Mon, 16 Sep 2019 11:29:32 +0000",
      "date_published": 1568636980
    },
    {
      "post_id": 30,
      "title": "Il rumore Rosso e Nero nell\u2019aula sorda e grigia (and more)",
      "body": "Le censure social del 9 settembre, la risoluzione dell'europarlamento sui totalitarismi, l'alta corte di Facebook e l'autorit\u00e0 europea sui social: una foto di gruppo da montare in un'unica cornice\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Tue, 24 Sep 2019 09:04:44 +0000",
      "date_published": 1570194559
    },
    {
      "post_id": 31,
      "title": "Consiglio PPEU: il 2 e 3 novembre a Milano il 5\u00b0 meeting",
      "body": "Il Quinto Meeting del Consiglio del Partito Pirata Europeo si terr\u00e0 a Milano il 2 e il 3 novembre 2019 allo Spazio MIL 3\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Wed, 25 Sep 2019 08:15:32 +0000",
      "date_published": 1570194559
    },
    {
      "post_id": 32,
      "title": "#FridaysForFuture",
      "body": "Dal Programma Comune Europeo del Partito Pirata #FridayForFuture\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Fri, 27 Sep 2019 07:20:37 +0000",
      "date_published": 1570194559
    },
    {
      "post_id": 33,
      "title": "#FridaysForFuture",
      "body": "Dal Programma Comune Europeo del Partito Pirata #FridaysForFuture\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Fri, 27 Sep 2019 07:37:17 +0000",
      "date_published": 1570194559
    },
    {
      "post_id": 34,
      "title": "DJ Fabo: il Parlamento non abbia paura",
      "body": "DJ Fabo: sollievo per la conclusione della vicenda di Marco Cappato, ma il Parlamento ha ancora paura\n\n\n\n-- [Partito Pirata](https://www.partito-pirata.it/feed) Mon, 30 Sep 2019 08:39:57 +0000",
      "date_published": 1570194559
    }
  ],
  "tag": []
}