<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AggiornamentiSito</title>
    <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/</link>
    <language>it</language>
    <description>Aggiornamenti di Schiz0</description>
    <atom:link href="http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizo.rss" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#orgb23fe06</guid>
      <title>Schizzi Schizo: You Checked Your Texts While I Masturbated</title>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 17:15:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#orgb23fe06</link>
      <description>&lt;div class="org-center"&gt;
      &lt;div class="figure"&gt;
        &lt;p&gt;
          &lt;img alt="you-checked-your-texts-17.jpg" height="576px" src="http://pornceptual.com/wp-content/uploads/2021/02/you-checked-your-texts-17.jpg" width="768px"&gt;
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;p&gt;
      &lt;a href="http://pornceptual.com/you-checked-your-texts-while-i-masturbated/"&gt;http://pornceptual.com/you-checked-your-texts-while-i-masturbated/&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org77a72fe</guid>
      <title>Schizzi Schizo: La Vie En Rose</title>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 12:05:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org77a72fe</link>
      <description>&lt;div class="org-center"&gt;
      &lt;div class="figure"&gt;
        &lt;p&gt;
          &lt;img alt="lavieenrose-5.jpg" src="http://pornceptual.com/wp-content/uploads/2021/01/lavieenrose-5.jpg"&gt;
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;p&gt;
      &lt;a href="http://pornceptual.com/la-vie-en-rose/"&gt;http://pornceptual.com/la-vie-en-rose/&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/cenni.html#org6f87928</guid>
      <title>Cenni: Serata stupenda, un aperitivo fantastico, un'euforica camminata lungo la spiaggia, palpabilmente umida, con bagno nudo, in un'acqua tiepidamente spermatica, concerto molto gradevole.</title>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 11:11:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/cenni.html#org6f87928</link>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org46a68ef</guid>
      <title>Schizzi Schizo: Ce l'ho porno</title>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 16:12:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org46a68ef</link>
      <description>&lt;p&gt;
      Quest'anno l'edizione del festival &#xE8; ovviamente online, ma il risvolto positivo della medaglia &#xE8; che le persone che non vivono a Bologna potranno vedere i corti e partecipare ai talk, come quello che si terr&#xE0; il prossimo 25 novembre alle 21.00 e in cui l'ospite d'onore sar&#xE0; la regista Ali Kurr, che ha diretto uno dei corti in gara: "Outercourse", prodotto da Erika Lust.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
      La sezione off "Ce l'ho Porno" sar&#xE0; trasmessa in streaming dalle ore 18.00 del 25 novembre per 24 ore e sar&#xE0; nuovamente disponibile Domenica 28, giornata in cui saranno premiati i corti vincitori.
    &lt;/p&gt;
    &lt;ul class="org-ul"&gt;
      &lt;li&gt;&#x1F3AC;&lt;a href="https://fb.me/e/eQmAcl3ib"&gt;https://fb.me/e/eQmAcl3ib&lt;/a&gt;
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;ul class="org-ul"&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;a href="https://www.queefmagazine.com/ce-lho-porno-2020/"&gt;https://www.queefmagazine.com/ce-lho-porno-2020/&lt;/a&gt;
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;ul class="org-ul"&gt;
      &lt;li&gt;sul canale TuTubi di Kinodromo &lt;a href="https://www.youtube.com/user/kinodromo"&gt;https://www.youtube.com/user/kinodromo&lt;/a&gt;
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org341046d</guid>
      <title>Schizzi Schizo: &#x1F319; La sega della buonanotte</title>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 16:12:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org341046d</link>
      <description>&lt;p&gt;
      &#x1F60D;Un orgasmino a base di sex toys prima di dormire riduce il livello di cortisolo in circolazione (l'ormoncino dello stresssss), accelerando il processo di addormentamento. &#x2060;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
      &#x1F4A4; Un seghino ninna-nanna sembra essere in grado di indurre il sonno profondo a onde lente, quello di qualit&#xE0;, che rigenera in profondit&#xE0; la mente e il corpo. &#x2060;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
      &#x1F46F; In quei magici momenti di coccola post-orgasmica viene rilasciata l'ossitocina, un ormone che ci fa sentire "connessi con l'altro" e che regola parecchie funzioni tra cui, avete indovinato, il sonno!&#x2060;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
      &#x1F9D8;&#x200D;&#x2640;&#xFE0F; Ricorda che vale anche il contrario: una mancanza di sonno adeguato pu&#xF2; deteriorare la libido e impattare negativamente sulla tua capacit&#xE0; di provare piacere.&#x2060;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
      Insomma, la relazione orgasmo-sonno &#xE8; sicuramente pi&#xF9; funzionale del tuo ultimo appuntamento su Tinder.
    &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#orgd9f61b9</guid>
      <title>Schizzi Schizo: eon.20 Stonewall Edition and more streaming in June</title>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 16:12:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#orgd9f61b9</link>
      <description>&lt;p&gt;
      eon.20 is a project to gather a community of artists, &#x201C;a hybrid space&#x201D; where &#x201C;a wide range of disciplines meet and dialogue in a safe space, without limits or censorship, giving voice and visibility to a wide diversity of artists and creators from the internet to the world&#x201D;. We were invited by eon.20 to VJ on Anna Bolena&#x2018;s and Daddies on Acid&#x2018;s sets during the series of streams they organized to celebrate the anniversary of the Stonewall Riots...
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
      &lt;a href="https://archive.org/details/2020-06-28-e-0n-stonewall-anna-bolena-pixelflowers"&gt;https://archive.org/details/2020-06-28-e-0n-stonewall-anna-bolena-pixelflowers&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#orgcf8e37a</guid>
      <title>Schizzi Schizo: Vecchi tempi</title>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 16:08:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#orgcf8e37a</link>
      <description>&lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;
        Sono un maschio eterosessuale di quasi ottant&#x2019;anni, con la libido intatta. Non che sia un problema, ho giusto una curiosit&#xE0;. Voglio dire, perch&#xE9; ora? E perch&#xE9; tanta variet&#xE0;? &#xC8; una cosa comune fra noi vecchietti? Nei maschi come nelle femmine? Sono ossessionato dal sesso come non mai, nemmeno da adolescente. Fino a sessant&#x2019;anni il mio interesse sessuale era riservato alle tette, e le altre parti del corpo erano del tutto secondarie, che si trattasse di guardare, fantasticare, masturbarsi o scopare. Adesso mi eccitano altrettanto il sedere, la pancia, il buco del culo, la fica, le gambe e le spalle. C&#x2019;&#xE8; per&#xF2; un problema: alle donne, da quel punto di vista, non interesso pi&#xF9;. I sorrisi d&#x2019;intesa per strada non sono pi&#xF9; complimenti, n&#xE9; inviti, n&#xE9; provocazioni. Sono affettuosi sorrisi di cortesia per un simpatico vecchietto. La facile reperibilit&#xE0; del porno contribuisce non poco alle mie ossessioni. Le alimenta sul piano visivo, mentale e fisico, mostrandomi un sacco di parti corporee e di loro possibili utilizzi. L&#x2019;ossessione si pu&#xF2; spiegare in parte col fatto che non ho una compagna stabile, ma anche da giovane mi &#xE8; capitato di non avere una partner sessuale, e senza diventare cos&#xEC; ossessionato. Insomma &#xE8; cos&#xEC; che funziona? Il venir meno dello stress e delle distrazioni date dal lavoro condanna i pensionati &#x2013; e le pensionate &#x2013; all&#x2019;arrapamento permanente?
      &lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
    &lt;p&gt;
      &lt;a href="https://www.internazionale.it/savagelove/dan-savage/2020/11/04/vecchi-tempi"&gt;https://www.internazionale.it/savagelove/dan-savage/2020/11/04/vecchi-tempi&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#orga5d17ca</guid>
      <title>Schizzi Schizo: Il letto non &#xE8; sempre stato un luogo privato</title>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 16:03:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#orga5d17ca</link>
      <description>&lt;p&gt;
      &lt;b&gt;Oggi condividiamo con estranei il letto o la camera in pochissime occasioni, ma in passato era una cosa piuttosto frequente&lt;/b&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;
        Siamo abituati a pensare alla nostra stanza e in particolare al letto come a spazi privati, dove ci si pu&#xF2; rilassare e trascorrere momenti di intimit&#xE0;: ma non &#xE8; sempre stato cos&#xEC;. L&#x2019;antropologo Brian Fagan, professore dell&#x2019;Universit&#xE0; della California di Santa Barbara, ha raccontato su The Conversation che fino a qualche secolo fa era normale condividere il letto regolarmente con familiari o amici, e che in qualche occasione la camera da letto aveva anche una funzione pubblica o &#x201C;sociale&#x201D;. Le cose hanno iniziato a cambiare soprattutto a partire dal Diciannovesimo secolo: c&#x2019;entrano sia la Rivoluzione Industriale che l&#x2019;idea del letto associata al matrimonio e alla fedelt&#xE0;.
      &lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
    &lt;p&gt;
      &lt;a href="https://www.ilpost.it/2020/11/08/letto-camera-da-letto-posto-privato/"&gt;https://www.ilpost.it/2020/11/08/letto-camera-da-letto-posto-privato/&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org505010f</guid>
      <title>Schizzi Schizo: Queerizzare l&#x2019;eterosessualit&#xE0;</title>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 15:57:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org505010f</link>
      <description>&lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;
        Una riflessione sull&#x2019;importanza delle pratiche e delle teorie queer per la liberazione delle persone eterosessuali dagli standard normativi delle relazioni intime, dalle amicizie alle sessualit&#xE0;.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Queerizzare l&#x2019;eterosessualit&#xE0;, senza appropriarsi del termine ma piuttosto agendo come alleatx e integrando le idee queer con la pratica, serve inoltre a svelare la totale inadeguatezza delle categorie dell&#x2019;omosessualit&#xE0; e dell&#x2019;eterosessualit&#xE0; nel descrivere la vasta gamma di sessualit&#xE0; che ci si aprono di fronte una volta iniziata l&#x2019;esplorazione oltre l&#x2019;eteronormativo. Queerizzare l&#x2019;anarchismo &#xE8; allo stesso modo cruciale per mettere in campo modalit&#xE0; di critica e azione veramente rivoluzionarie.
      &lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
    &lt;p&gt;
      &lt;a href="https://anarcoqueer.wordpress.com/2020/05/12/queerizzare-leterosessualita/"&gt;https://anarcoqueer.wordpress.com/2020/05/12/queerizzare-leterosessualita/&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;ul class="org-ul"&gt;
      &lt;li&gt;Scarica versione lettura: &lt;a href="https://anarcoqueer.files.wordpress.com/2020/05/queerizzare-leterosessualitc3a0.pdf"&gt;queerizzare-leterosessualit&#xE0;&lt;/a&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Versione stampa: &lt;a href="https://anarcoqueer.files.wordpress.com/2020/05/queerizzare-leterosessualitc3a0_stampa.pdf"&gt;queerizzare-leterosessualit&#xE0;&lt;sub&gt;stampa&lt;/sub&gt;&lt;/a&gt;
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/incarnazioni.html#orgebad674</guid>
      <title>Incarnazioni: Zona Rossa Milano</title>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 15:07:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/incarnazioni.html#orgebad674</link>
      <description>&lt;div class="org-center"&gt;
      &lt;div class="figure"&gt;
        &lt;p&gt;
          &lt;img alt="photo_2020-11-21_15-39-48.jpg" src="http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/immagini/photo_2020-11-21_15-39-48.jpg"&gt;
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org33a323e</guid>
      <title>Schizzi Schizo: "ULTIMO MANIFESTO DELLA PORNOVISIONE" available in free download.</title>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 11:12:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org33a323e</link>
      <description>&lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;
        "We formulate a programmatically indefinitive but definitive manifesto"
      &lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
    &lt;div class="org-center"&gt;
      &lt;p&gt;
        &lt;b&gt;[LATEST MANIFESTO OF PORNOVISION]&lt;/b&gt;
      &lt;/p&gt;
      &lt;div class="figure"&gt;
        &lt;p&gt;
          &lt;img alt="11.jpg" src="https://1.bp.blogspot.com/-k2jOJ_MAnQ8/X5fhrQzXcnI/AAAAAAAALZQ/PWLHvV1YrKEqwo5jj-ADIaiU2JS_fuwjACLcBGAsYHQ/s974/11.jpg"&gt;
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;p&gt;
        &lt;i&gt;Rev. Meti Ajin Ra'Ah Fekh Futi II&lt;/i&gt;
      &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;ul class="org-ul"&gt;
      &lt;li&gt;PORNOGRAPHY OR PORNOVISION?
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;THE CULT OF THE TEMPORARY
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;CHRONICLE OF THE INTERFERENCES
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;VISUAL ADVENTURES FOR THE INSUFFICIENCY OF THE EYE
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;p&gt;
      &lt;a href="https://www.vlflaboratories.com/2020/11/ultimo-manifesto-della-pornovisione.html"&gt;https://www.vlflaboratories.com/2020/11/ultimo-manifesto-della-pornovisione.html&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org2380851</guid>
      <title>Schizzi Schizo: Dall'antichit&#xE0; ad oggi ....</title>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 10:29:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org2380851</link>
      <description>&lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;
        Questa &#xE8; una parentesi della storia del sesso che va ben oltre i confini di una camera da letto. Questa &#xE8; una manciata di piccole storie esemplari selezionate per spiegare che, a volte, l'uso spregiudicato della sessualit&#xE0; consente di trarre vantaggi e di raggiungere traguardi irraggiungibili. Il sesso &#xE8; il motore della storia... e probabilmente a questo si riferiva il pittore francese Gustave Courbet quando, nel 1966, intitol&#xF2; L'origine del mondo un suo capolavoro che ritraeva in primo piano gli organi genitali di una donna anonima. Per raggiungere il potere, uomini e donne hanno sempre sfruttato tutti i mezzi a disposizione. Approfittando con talento delle qualit&#xE0; estetiche donate da madre natura, molti dei personaggi che incontreremo si sono aiutati, oltre che con il sesso, con la crudelt&#xE0;, la spregiudicatezza, l'intelligenza e la furbizia per raggiungere i loro fini. Molti di questi personaggi sono donne che grazie alla bellezza, ma anche all'intelligenza, all'ironia, all'intuizione e alla perseveranza, hanno conquistato il potere riuscendo persino a rivoluzionare la storia di regni e Stati. Ma anche gli uomini, abbandonando il ruolo di cacciatori, spesso hanno preferito diventare prede per conquistare una fetta di autorit&#xE0; nei Paesi in cui vivevano.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Nelle civilt&#xE0; passate il sesso aveva anche una valenza religiosa e sociale. In molti popoli l'accoppiamento era considerato un atto sacro e per questo rivestiva un ruolo di primo piano nella religione. La possibilit&#xE0; di procreare offriva l'occasione di accomunarsi col divino, imitando gli dei che avevano popolato la Terra. Il piacere dava l'estasi e sublimava la mente e per questo le pratiche sessuali etero e omo erano parte integrante di molti rituali. Nelle religioni pagane c'erano rituali che prevedevano, oltre ai matrimoni sacri celebrati nei templi, anche riti iniziatici, culti misterici a sfondo erotico e orge sacre che propiziavano la fertilit&#xE0; dei campi. Queste pratiche erano state ereditate dalle epoche preistoriche, nelle quali si praticava il culto della Grande Dea esaltando la figura femminile non solo sotto l'aspetto erotico. Con l'avvento di forme sociali pi&#xF9; complesse, le divinit&#xE0; maschili presero il sopravvento su quelle femminili, manifestando caratteri eroici e guerrieri, mentre le divinit&#xE0; femminili assunsero in generale caratteri erotici ancor pi&#xF9; spiccati. Tra gli d&#xE8;i greco-romani che popolano l'Olimpo, tutti fortemente caratterizzati sessualmente, spicca Zeus, il pi&#xF9; donnaiolo e libertino delle divinit&#xE0; maschili, che insidiava ninfe, dee e mortali. Un altro esempio di forte interdipendenza tra sesso e sacro lo troviamo in Oriente, nell'India antica: qui il Kama-sutra era un testo religioso, ancor prima che erotico. Anche il Vecchio Testamento - libro sacro per gli ebrei e per i cristiani - esalta la bellezza femminile e le delizie che una donna poteva offrire: &#xAB;[.] Come sei bella, amica mia, come sei bella! [.] I tuoi seni sono come due cerbiatti gemelli di una gazzella, che pascolano fra i gigli. [.] Mi baci con i baci della sua bocca! S&#xEC;, le tue tenerezze sono pi&#xF9; dolci del vino. [.] Quanto sei bella e quanto sei graziosa, o amore, figlia di delizie! [.]&#xBB; (Cantico dei Cantici, 4). Per la Chiesa di Roma il canto che narra dell'amore tra un uomo e una donna, racchiude tuttavia delle metafore che restaurano la condizione edenica di Adamo ed Eva senza peccato. Comunque, il probabile estensore del Cantico dei Cantici, il potente re di Israele del X secolo a.C., Salomone, figlio di Davide, pare avesse settecento mogli e trecento concubine (molti studiosi, tuttavia, ritengono che l'opera sia di uno scrittore anonimo del IV secolo a.C. che ha fatto confluire nel testo diversi poemi antecedenti originari dell'area mesopotamia).
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Un'altra pratica che arricchisce il nostro viaggio fu quella della prostituzione sacra. Era diffusa presso i Sumeri, i Babilonesi, i Fenici. Considerata un rito religioso, poteva svolgersi sotto l'aspetto della ierogam&#xEC;a o della ierodul&#xEC;a. Nella ierogam&#xEC;a, che simboleggiava l'unione fra un dio e una dea, il sovrano si accoppiava con la sacerdotessa del tempio, la quale trasferiva al sovrano il potere fecondante della dea affinch&#xE9; il re potesse trasmetterlo ai sudditi. Nella ierodul&#xEC;a, invece, le schiave consacrate alle divinit&#xE0; si offrivano a coloro che visitavano il tempio per rendere omaggio agli d&#xE8;i. Esisteva anche la forma della prostituzione apotropaica che poteva essere praticata dalle ragazze prima di sposarsi. Essa aveva due funzioni: la prima era quella di consacrare la propria verginit&#xE0; agli estranei per scacciare magicamente i pericoli della vita coniugale, la seconda quella di raccogliere la dote necessaria al matrimonio. I culti monoteistici ebraici, cristiani e musulmani poi, avversarono e censurarono la prostituzione sacra, poich&#xE9; per le pretese moralizzatrici del Dio unico era intollerabile legare la sfera della sessualit&#xE0; ai culti sacri. Fu il Cristianesimo a separare definitivamente il sesso dalla sfera sacra, relegandolo nella sfera privata ed elevandolo a male assoluto se praticato al di fuori del matrimonio e senza le finalit&#xE0; procreative. Il sesso, dunque, allontana dallo spirito, ma sicuramente per molto tempo anche alcuni pontefici preferirono accostarsi tanto al piacere della carne quanto a quello dello spirito. Un brevissimo scorcio di questo capitolo della Chiesa di Roma lo ritroveremo pi&#xF9; avanti.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Restiamo nell'antichit&#xE0;. Che il sesso sia stato decisivo anche nel far scoppiare le guerre &#xE8; cosa risaputa. Omero racconta di una guerra combattuta per una donna: Elena. Sicuramente, per&#xF2;, i veri motivi che spinsero gli Achei ad attaccare Troia erano legati a una questione di supremazia politica ed economica. Anche lo storico romano Tito Livio narra che una delle prime guerre scatenate da Roma Maroziamirava proprio ad un bottino sessuale: le donne dei vicini Sabini. La leggenda narra che, dopo la fondazione di Roma, Romolo si pose il problema di come popolarla. Egli, allora, si rivolse alle popolazioni vicine per stringere alleanze e ottenere delle donne con cui popolare la nuova citt&#xE0;. Al rifiuto dei vicini rispose con l'astuzia: organizz&#xF2; una grande festa alla quale invit&#xF2; i vicini Sabini della trib&#xF9; dei Curiti con le rispettive mogli e figlie. Nel bel mezzo della festa, mentre fiumi di vino avevano inebriato gli ospiti, i Romani rapirono le donne sabine e con le armi scacciarono i loro uomini. Il re sabino Tito Stazio si rec&#xF2; a Roma alla guida del suo popolo in armi per chiedere la restituzione delle donne. Entrati in citt&#xE0;, grazie all'aiuto della giovane Tarpea che apr&#xEC; loro le porte, i Sabini andarono all'attacco dei Romani. Sopraggiunsero allora le donne rapite che chiesero un armistizio perch&#xE8; si erano affezionate ai loro rapitori e non potevano consentire che si versasse altro sangue. I due popoli si riappacificarono. Verso il 1230 a.C. i regni di Ugarit e di Amurru (oggi in Siria) rischiarono di distruggersi a vicenda proprio a causa di una donna: la principessa di Amurru. Questa fu data in sposa al re di Ugarit per rafforzare l'alleanza tra le due citt&#xE0;-stato (pratica molto diffusa nell'antichit&#xE0;). Il re di Ugarit la ripudi&#xF2; rispedendola al padre, forse perch&#xE9; non aveva voluto consumare il matrimonio. L'affronto divenne un buon motivo per far guerra al regno di Ugarit.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        La storia ci ha insegnato che l'arma femminile del piacere, associata all'astuzia e all'ingegno, molte volte &#xE8; riuscita a sconfiggere la forza e il potere degli uomini. Cleopatra VII Tea Filopatore ha affascinato nei secoli scrittori ed artisti, che hanno contribuito a far nascere la leggenda della bellissima seduttrice capace di ammaliare due dei pi&#xF9; potenti uomini del suo tempo e cambiando il corso della storia. Cleopatra prima sedusse Cesare (dandogli un figlio, Cesarione), poi pass&#xF2; a Marco Antonio (dalla loro passione nacquero due gemelli) e infine riusc&#xEC; quasi a sedurre Ottaviano (il futuro imperatore Augusto) prima di suicidarsi trentanovenne. Anche se Dante la sped&#xEC; all'inferno, tra i lussur&#xED;osi, e Boccaccio ne condann&#xF2; la "lascivia", Cleopatra tent&#xF2; solo di salvare l'autonomia politica dell'Egitto. Da notare che, come confermerebbe la scoperta di una moneta del 32 a. C. con la sua effigie, Cleopatra non era proprio una bellezza, ma aveva enorme fascino, che lo utilizz&#xF2; per ripristinare la tradizione faraonica messa in ombra dalla civilt&#xE0; romano-ellenistica. Nella Grecia del IV secolo a.C. visse un'affascinante e inquietante et&#xE8;ra (ovvero una donna che oltre al proprio corpo vendeva la sua capacit&#xE0; di suonare, danzare e conversare) dal nome Frine. In realt&#xE0; si chiamava Mnesarete, Frine era un soprannome che significava "ranocchietta". Di condizione libera, dapprima si impegn&#xF2; a fare lavori umili, poi divenne una prostituta ricercatissima e ricchissima. Nel corso della sua vita divenne l'amante-musa del grande scultore Prassitele, del pi&#xF9; celebre pittore dell'antichit&#xE0;, Apelle (che la raffigur&#xF2; come Venere che emerge dalle acque) e dell'oratore di parte democratica Iperide, noto per la sua intransigente opposizione alla politica imperialista di Filippo il Macedone e di Alessandro. Perfino un certo Grillione, membro di quell'antichissimo e prestigioso tribunale ateniese che era l'Areopago, entr&#xF2; a far parte della schiera dei suoi amanti. Si racconta che Frine, grazie alla sua ricchezza, si propose di riedificare la citt&#xE0; di Tebe (rasa al suolo da Alessandro Magno nel 335), se i Tebani avessero inciso questa iscrizione: &#xAB;Alessandro l'ha distrutta, l'et&#xE8;ra Frine l'ha fatta risorgere&#xBB;. Fu un'esplicita sfida al moralismo dei conservatori, per i quali era inconcepibile che il nome di un'et&#xE8;ra potesse essere inciso su pubblici edifici. Fra il 350 e il 340 fu condotta davanti al tribunale di Atene con l'accusa di avere offeso gli d&#xE8;i per i suoi atteggiamenti libertini e per la sua ostentata ricchezza. Il suo difensore, Iperide, la condusse in un punto dell'aula del tribunale da cui tutti potessero vederla e le strapp&#xF2; le vesti esclamando: "Come pu&#xF2; una simile bellezza offendere gli d&#xE8;i?!". Frine evit&#xF2; la condanna a morte. Se Frine voleva riedificare Tebe, un'altra et&#xE8;ra, Taide, volle vendicare Atene, distrutta dai Roxelana, sposa di SolimanoPersiani nel 480 a.C.. Taide faceva parte del gruppo delle cortigiane al seguito di Alessandro Magno. Quando quest'ultimo invase l'Asia Minore, Taide si trovava con il sovrano macedone. In una notte di bevute, di danze sfrenate e sesso, Taide riusc&#xEC; a convincere Alessandro a incendiare la reggia persiana di Persepoli. Molto "sfacciata" fu anche Khayzuran, la concubina del califfo di Baghdad Al-Mahdi vissuta nell'VIII secolo. Khayzuran era una quaina, cio&#xE8; una schiava che conosceva la poesia, la danza, la musica e il bel canto. Riusc&#xEC; a diventare la preferita del califfo e gli diede due figli, Musa Al-Hadi e Harun Al-Rashid. Alla morte del califfo sal&#xEC; al trono il suo primogenito Musa Al-Hadi, cos&#xEC; com' era stato deciso dal padre. Ben presto, per&#xF2;, Khayzuran intu&#xEC; che suo figlio non era disposto a subire le sue ingerenze, cos&#xEC; il nuovo califfo ben presto mor&#xEC; ammazzato. Non ci sono elementi per imputare la bella Khayzuran, resta il fatto che il suo secondogenito Harun Al-Rashid divenne il nuovo califfo. Sotto il suo regno il potere della donna continu&#xF2; a crescere fino alla sua morte, nel 789. Questa storia si ripete diversi secoli dopo, con la schiava ucraina Roxelana (la "Rossa"). Il suo vero nome &#xE8; stato forse Aleksandra Lisowska, che fu comprata al mercato degli schiavi di Istanbul dal gran visir Ibrahim Pasci&#xE0; per darla in dono al sultano Solimano il Magnifico (secondo alcuni studiosi, Roxelana fu inizialmente donata al padre di Solimano, Selim, che, non essendo pi&#xF9; in et&#xE0; di goderne, la cedette al figlio). Nel 1534, grazie alle sue doti di seduttrice, ma anche alla sua abilit&#xE0; di narratrice, riusc&#xEC; a farsi sposare dal Solimano diventandone l'unica veneratissima moglie. Il sultano aveva gi&#xE0; un figlio, il vero erede al trono, ma Roxelana riusc&#xEC; a farlo uccidere aprendo la strada ai propri figli Bayezid e Selim. Se molte donne arrivarono al potere grazie al loro corpo e alla loro intelligenza, altre sono state sfruttate per conservare il potere. E' il caso di Xi Shi, vissuta nel V secolo in Cina, utilizzata dal re Gou Jian, del regno di Yue, per vendicarsi del re del regno di Wu che lo aveva sconfitto. Fu regalata al rivale Fu Chai, che ne rimase ammaliato, tanto da convincerlo a muovere guerra ai vicini regni di Qi, Jin e Lu. Le guerre contro questi regni debilitarono l'esercito di re Fu Chai e il sovrano di Yue ne approfitt&#xF2; per attaccare l'antico rivale che sub&#xEC; una sconfitta umiliante.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Anche nella Roma dei papi non mancano esempi di donne spregiudicate che, anche grazie al corpo, riuscirono a impadronirsi del potere scrivendo nuove pagine di storia. In questo contesto possiamo inserire la storia di Marozia, che domin&#xF2; la Roma del X secolo, una citt&#xE0; condizionata dalla decadenza dei costumi di una Chiesa nella quale i valori morali erano messi da parte. Maria dei Teofilatti, detta Mariozza e poi nota come Marozia, era figlia di Teodora (sorella di Adalberto di Toscana e amante di papa Giovanni X) e del patrizio di origine germanica Teofilatto. Visse tra l'892 e il 955. Marozia, assieme alla madre, riusc&#xEC; a manovrare almeno otto pontefici, tre di questi - si racconta - furono messi sul soglio di Pietro proprio da lei: Leone VI, Stefano VII e Giovanni XI suo figlio (nato da una relazione adulterina con Sergio III). Marozia entra nella storia di Roma unendosi a suo cugino papa Sergio III a soli quindici anni (il pontefice ne aveva quarantacinque), che poi nel 911 fece probabilmente uccidere. Marozia ebbe tre mariti e i suoi matrimoni furono tutti dettati dalla sete di potere. Nel 931 riusc&#xEC; ad imporre sul trono di Pietro il figlio avuto dalla relazione con papa Sergio III, che divent&#xF2; a soli ventuno anni Giovanni XI. Gi&#xE0; molto influente, con il figlio sul trono pontificio, Marozia divenne una vera papessa in pectore. Dopo aver sposato anche Alberico I di Spoleto, da cui ebbe un figlio, riusc&#xEC; poi a unirsi in matrimonio con Ugo di Provenza (re d'Italia dal 926 al 947). Marozia stava anche preparando l'incoronazione di Ugo a imperatore, sfruttando la sua influenza sul figlio papa, quando l'altro figlio, Alberico II, avuto dal matrimonio con Alberico I di Spoleto, le si rivolt&#xF2; contro. Con un colpo di mano si impadron&#xEC; del potere in Roma, ripristinando l'autorit&#xE0; civile nell'Urbe e deponendo il fratellastro, papa Giovanni XI, che fu rinchiuso in prigione, dove rimase fino alla morte. Allo stesso tempo imprigion&#xF2; anche la sua pericolosa madre nel terribile Mausoleo di Adriano (che sarebbe poi diventato il famoso Castel Sant'Angelo). Marozia, fin&#xEC; poi i suoi giorni in un convento, dove mor&#xEC;, presumibilmente nel 955. La storia di Marozia ha probabilmente ispirato la famosa leggenda della papessa Giovanna.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Viaggiando nel tempo tra le donne che hanno anche utilizzato il sesso per diventare ricche e potenti, troviamo Veronica Franco, celebre e influente cortigiana del Rinascimento. Nata nel 1546, figlia a sua volta di un'altra cortigiana, dopo un matrimonio Madame du Barrycombinato e fallito con un ricco medico, conobbe Jacomo di Baballi, il pi&#xF9; ricco mercante di Ragusa (oggi Dubrovnik) che divenne uno dei suoi amanti-protettori. Grazie alle sue conoscenze riusc&#xEC; ad accedere all'istruzione e alle arti, scrivendo poesie. Si serv&#xEC; della sua preparazione e del suo livello sociale per influire nella vita politica. Per la gloria di Venezia, riusc&#xEC; anche ad infilarsi nel letto di Enrico d&#xEC; Valois, futuro re di Francia. Questo non le evit&#xF2; di finire nelle mani dell'Inquisizione, con l'accusa di stregoneria. Grazie alla sua cultura e ai suoi legami con la nobilt&#xE0; veneziana, fu in ogni caso assolta da quest'accusa. Anche Marie-Jeanne B&#xE9;cu, una bellissima cortigiana bionda dagli occhi azzurri, meglio conosciuta come madame du Barry, riusc&#xEC; ad arrivare nel letto di un re. Infatti, sostituendosi a madame de Pompadour nel frattempo morta, madame du Barry riusc&#xEC; a sedurre il re di Francia Luigi XV, influenzando gli affari di Stato. Mor&#xEC; ghigliottinata l'8 dicembre 1793: i rivoluzionari francesi l'accusarono di controrivoluzione, di aver venduto beni della Corona (e quindi del popolo) e di finanziare i nobili francesi fuoriusciti. Se Marie-Jeanne B&#xE9;cu riusc&#xEC; a intromettersi negli affari di una nazione grazie al sesso, un'altra donna riusc&#xEC; invece a "fare uno Stato" sotto le lenzuola. La contessa di Castiglione (Virginia Elisabetta Luisa Carlotta Antonietta Teresa Maria Oldoini), infatti, impieg&#xF2; solo mezz'ora per convincere Napoleone III ad appoggiare l'unit&#xE0; italiana: gli bast&#xF2; il tempo di appartarsi in una stanza del castello di Compi&#xE8;gne. Infatti, come aveva fatto oltre duemila anni prima il ministro del regno di Yue, Cavour propose al re Savoia di utilizzarla per sedurre l'imperatore di Francia Napoleone III e convincerlo ad appoggiare l'unit&#xE0; italiana. Fu una missione breve e facile, e diede i suoi risultati. Finita la missione, e impossibilitata a continuare la relazione con Napoleone III, la contessa di Castiglione continu&#xF2; a fare "l'agente segreto" girando per l'Europa. Nella Parigi del primo Novecento la celebre ballerina "Bella Otero" (ma di nome faceva Carolina Augustina Carasson, o Iglesias), pass&#xF2; dai palcoscenici alle alcove degli uomini pi&#xF9; potenti del suo tempo, diventando un'apprezzata confidente. Quasi tutte le teste coronate vollero conoscerla, dal principe Alberto I di Monaco al re Edoardo VII del Regno Unito, ai reali di Serbia e di Spagna, ai granduchi di Russia, Pietro e Nicola Nikolaevic, ma anche miliardari come l'americano Vanderbilt o personaggi famosi come Gustave Eiffel, o Gaud&#xEC; e Gabriele D'Annunzio. Il potere che esercitava sugli uomini di potere non la salv&#xF2; per&#xF2; da una infelice e lunghissima vecchiaia, durata fino ai novantasei anni.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Quando invece al potere ci sono donne, i ruoli s'invertono ma le dinamiche non cambiano. Passata alla storia come "Giovanna la cacciatrice di uomini", "Sovrana lussuriosa", "Giovanna l'insaziabile", la "regina dai cento amanti", Giovanna II d'Angi&#xF2;, regina di Napoli dal 1414 al 1435, &#xE8; rimasta famosa per la sua insaziabile fame di sesso. Giovanna II fu generosa con i suoi amanti, ma anche vittima di personaggi avidi di potere. Due furono i favoriti che seppe ricompensare degnamente con il titolo di "gran siniscalco", una delle sette cariche pi&#xF9; importanti del regno: Pandolfello Alopo e Gianni Caracciolo. Intorno alla regina di Napoli sono sorte leggende popolari che hanno contribuito a creare un'immagine distorta di Giovanna II. Si narra, ad esempio, che presso Castel Nuovo, noto come Maschio Angioino, Giovanna disponesse di una botola segreta dove gettava i suoi amanti che avevano esaurito il loro compito. Giovanna, nonostante la nomea, fu una sovrana che di fatto non esercit&#xF2; mai il suo potere realmente, non perch&#xE9; in balia delle sue passioni amorose, ma perch&#xE9; inesperta, e quindi inadatta al governo e vittima di avidi e scaltri personaggi. Significativa &#xE8; anche la storia di Sofia Augusta Federica, che divenne zarina di Russia dal 1762 al 1796 col nome di Ekaterina Alekseevna II. Affamata di sesso, utilizz&#xF2; i suoi amanti come pedine sia per arrivare al potere, sia per mantenerlo. Uno degli amanti di Caterina, Grigori Orlov, l'aiut&#xF2; a sbarazzarsi del marito Pietro III, zar di tutte le Russie. Divenuta zarina continu&#xF2; a coltivare la passione per gli uomini: pare abbia collezionato ventuno amanti, tutti premiati per i servigi resi. Due di questi furono i pi&#xF9; ricompensati: Stanislao Poniatowski e Grigorij Pot&#xE9;mkin. Il primo divenne re di Polonia, il secondo governatore della Crimea e principe della Taurine. Nonostante il suo assillo per il sesso, Caterina &#xE8; tutt'ora considerata una "sovrana illuminata".
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        C'&#xE8; una parte importante di umanit&#xE0; che, pur senza sesso, &#xE8; riuscita a conquistarsi una sua fetta di potere: sono gli eunuchi, uomini sottoposti a interventi di mutilazione dell'apparato genitale. Se molto spesso il sesso &#xE8; stato utilizzato come leva di potere, l'esclusione coatta dal La bella Oteropraticarlo dispens&#xF2; autorit&#xE0; e prestigio. Infatti molti eunuchi (dal greco eun&#xF4;uchos, ossia "tenere letto", vale a dire "custode dell'alcova") divennero confidenti di sovrani, funzionari importantissimi, valorosi guerrieri, potenti sacerdoti. La funzione principale di questa casta di uomini fu quella di custodi di ginecei e harem, ma spesso acquisirono cariche importanti perch&#xE9; considerati fedeli ed esenti da pratiche nepotistiche. Famoso &#xE8; il film di Tot&#xF2;, "Un turco napoletano", in cui l'indimenticabile attore fu scambiato per un eunuco e quindi messo a guardia della moglie di un noto commerciante. Le prime testimonianze sulla pratica dell'evirazione risalgono a tremila anni fa, secondo le prime testimonianze ittite. Testimonianze della presenza di eunuchi sono citate dallo storico greco Senofonte nella Ciropedia, opera scritta nel 365 a.C., ma prima ancora ricordiamo che tale pratica fu largamente utilizzata da Semiramide nel nono secolo a.C. Nell'impero bizantino molti furono gli eunuchi che si impadronirono delle leve del potere, sino ai gradi pi&#xF9; alti dell'esercito o dell'amministrazione. Un'altra caratteristica degli eunuchi, a parte la loro imposta astinenza sessuale, era anche la loro qualit&#xE0; vocale. In presenza di pregiudizi sulla presenza di donne nei cori ecclesiastici, o per esaltarne il virtuosismo e le acrobazie vocali, molti eunuchi fecero carriera nei cori e in teatro. Il pi&#xF9; celebre di questi &#xE8; stato senz'altro Carlo Broschi, meglio conosciuto come Farinelli, che nel Settecento conquist&#xF2; la notoriet&#xE0; diventando il pi&#xF9; famoso cantante lirico dell'epoca.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Se nell'antichit&#xE0; e nel medioevo col sesso si poteva fare fortuna, nell'et&#xE0; contemporanea il sesso non legale &#xE8; diventato spesso, al contrario, un'arma per far perdere il potere, o almeno per screditare un rivale. Il primo teorico di questa pratica, lo scandalo come arma politica, fu Lenin che, alla vigilia della rivoluzione del 1917 esortava i giornalisti a scovare i peccati dei potenti del regime zarista per diffamarli. Tra i vari scandali a luci rosse che hanno coinvolto politici di tutto il mondo, ricordiamo quello di John Profumo, ministro della Guerra britannico nel 1963. Il politico inglese aveva una relazione con una avvenente modella, tale Christine Keeler. La storia fin&#xEC; nelle mani di un deputato laburista, George Wigg, che lo utilizz&#xF2; contro il suo rivale. Quando lo scandalo scoppi&#xF2;, Christine Keeler rivel&#xF2; in una intervista che frequentava contemporaneamente il ministro Profumo ed Evgenij Ivanov, diplomatico sovietico con fama di spia. Profumo lasci&#xF2; l'incarico e l'intero governo di Harold MacMillan cadde con lui. Nel 1998 uno scandalo coinvolse l'allora presidente degli Stati Uniti Bill Clinton e la stagista ventiquattrenne Monica Samille Lewinsky. La relazione divenne celebre proprio perch&#xE9; gli incontri avvenivano nella stanza ovale della Casa Bianca. Tra i due non ci furono rapporti completi, e per questo la stanza fu battezzata ironicamente "stanza orale". Lo scandalo scoppi&#xF2; dopo le rivelazioni di un giornale on-line. Quando il procuratore Kenneth Starr apr&#xEC; un'inchiesta, un'amica di Monica, tale Linda Tripp, consegn&#xF2; al procuratore oltre venti ore di conversazioni telefoniche piene di confidenze. Clinton neg&#xF2; di aver avuto rapporti sessuali con la stagista, ma Monica confess&#xF2; per evitare il carcere. In una relazione di quattrocentoquaranta pagine al Congresso, Starr chiese l'incriminazione del presidente per aver mentito. La Camera acconsent&#xEC; ma Clinton fu salvato dal Senato. La storia, prontamente battezzata dai media "Sexgate", diede un duro colpo alla credibilit&#xE0; della Casa Bianca, spianando la strada alla riscossa repubblicana capeggiata da Bush. Quando il nuovo presidente si insedi&#xF2; alla Casa Bianca, per spirito puritano sottopose a una benedizione-esorcismo la sala dove si erano incontrati Clinton e la Lewinsky. Per gli stessi motivi, negli anni Ottanta, un altro democratico statunitense, Gary Hart, alla Casa Bianca non arriv&#xF2; mai, nonostante fosse uno dei favoriti per la corsa alla presidenza. Tutta colpa della sua relazione con un'avvenente modella, Donna Rice. Ma Gary Hart era recidivo: infatti gi&#xE0; nel 1984 il gossip aveva bloccato la sua prima campagna elettorale tacciandolo di essere un incallito donnaiolo..... (di R. P. )
      &lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/incarnazioni.html#orgdf60416</guid>
      <title>Incarnazioni: Gilet Mimetico a maglia allungata, con lane miste</title>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 13:03:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/incarnazioni.html#orgdf60416</link>
      <description>&lt;div class="org-center"&gt;
      &lt;div class="figure"&gt;
        &lt;p&gt;
          &lt;img alt="gilet_mimetico.jpg" src="http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/immagini/gilet_mimetico.jpg"&gt;
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org90f961f</guid>
      <title>Schizzi Schizo: i peni di Owens</title>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 12:55:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org90f961f</link>
      <description>&lt;div class="org-center"&gt;
      &lt;div class="figure"&gt;
        &lt;p&gt;
          &lt;img alt="PFW-2015-sfilata-Rick-Owens-15.jpg" src="http://lookdavip.tgcom24.it/wp-content/uploads/2015/01/PFW-2015-sfilata-Rick-Owens-15.jpg"&gt;
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;
        La sfilata di cui finora si &#xE8; parlato di pi&#xF9; alla Parigi Fashion Week &#xE8; stata senza dubbio quella di Rick Owens.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        ... ha messo in scena uno show pacato e &#x201C;sincero&#x201D;, con un fuoriprogramma che gli ha regalato la notoriet&#xE0;: i genitali dei modelli in bella mostra.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        ... peni al vento, che facevano capolino in mezzo ai morbidi pepli...
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Nessuno slip o boxer ovviamente ha censurato le zone inguinali.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Un inno alla libert&#xE0; e alla comodit&#xE0;, per una collezione estrema che si ispira alla natura.
      &lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
    &lt;p&gt;
      &lt;a href="https://lookdavip.tgcom24.it/parigi-non-si-scandalizza-per-i-peni-di-rick-owens/#gallery/PFW-2015-sfilata-Rick-Owens-15"&gt;https://lookdavip.tgcom24.it/parigi-non-si-scandalizza-per-i-peni-di-rick-owens/#gallery/PFW-2015-sfilata-Rick-Owens-15&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org2ece1dc</guid>
      <title>Schizzi Schizo: WOVO Store - Milano</title>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 12:06:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org2ece1dc</link>
      <description>&lt;div class="org-center"&gt;
      &lt;div class="figure"&gt;
        &lt;p&gt;
          &lt;img alt="drawstring-dress-steel-chain-wovo-sexy-lingerie-milan-online-shop-550x825.jpg" src="https://wovostore.com/wovo/wp-content/uploads/2020/01/drawstring-dress-steel-chain-wovo-sexy-lingerie-milan-online-shop-550x825.jpg"&gt;
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;
        I sex toys servono per imparare a conoscerci e capire quello che ci piace (o non ci piace)
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        In negozio da WOVO abbiamo creato un ambiente accogliente e rassicurante dove i sex toys sono esposti, si possono toccare ed accendere, il personale &#xE9; molto preparato per ascoltare le esigenze delle persone e per trovare insieme al cliente l&#x2019;oggetto pi&#xF9; adatto sia in termini di forme che di prezzo.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Uno dei nostri punti forti &#xE8; appunto &#xE8; la consulenza pre-acquisto che purtroppo non possiamo offrire ai nostri clienti digitali sparsi per Italia, Europa e resto del mondo.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        La sessualit&#xE0; &#xE8; un percorso che ci accompagna tutta la vita quindi non &#xE8; necessario andare di fretta e prendere la prima cosa che capita, noi possiamo aiutarvi a capire che cosa &#xE8; meglio per voi.
      &lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
    &lt;p&gt;
      &lt;a href="https://wovostore.com/"&gt;https://wovostore.com/&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org7667164</guid>
      <title>Schizzi Schizo: DOC 12 - HOT GIRLS WANTED - TURNED ON.</title>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 12:00:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org7667164</link>
      <description>&lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;
        Il sesso &#xE8; davvero cambiato con l&#x2019;avvento della tecnologia? Che ruolo hanno i social media nel mondo dell&#x2019;erotismo? Internet ha abbattuto tutti i tab&#xF9; in fatto di sessualit&#xE0; o ci ha reso solo pi&#xF9; insicuri? Di questo e tanto altro parliamo in questa puntata di DOC grazie alla docu-serie HOT GIRLS WANTED &#x2013; TURNED ON che, attraverso sei diversi episodi, pone l&#x2019;attenzione sull&#x2019;interazione tra sesso e tecnologia nel mondo del porno e nella vita sentimentale di tutti i giorni...Ospite: Frida &#x2013; founder di WOVO
      &lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
    &lt;p&gt;
      &lt;a href="https://www.radiopopolare.it/podcast/doc-di-lun-19-10-20/"&gt;https://www.radiopopolare.it/podcast/doc-di-lun-19-10-20/&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#orgb2cdfe8</guid>
      <title>Schizzi Schizo: Naked Wanderings</title>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 11:58:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#orgb2cdfe8</link>
      <description>&lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;
        Naked Wanderings originated from the combination of our passion for travel and our passion for naturism. Which is not a weird mix, lots of naturist places around the world are vacation destinations. And many naturists prefer to spend their holidays clothes-free. This was how we felt as well. We wanted to explore the world, but we also wanted to fully enjoy our naturist way of living. It wasn&#x2019;t all too hard to come up with the idea to make the...
      &lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
    &lt;p&gt;
      &lt;a href="https://www.nakedwanderings.com/"&gt;https://www.nakedwanderings.com/&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org1222b9a</guid>
      <title>Schizzi Schizo: Demi Moore, Lizzo e le altre star sul palco di Savage x Fenty di Rihanna</title>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 11:55:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org1222b9a</link>
      <description>&lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;
        ... Fino a poco tempo fa, appassionati e appassionate di lingerie &#x2013; e non solo &#x2013; in tutto il mondo attendevano con impazienza l&#x2019;annuale sfilata di Victoria&#x2019;s Secret, considerato da molti come il non plus ultra della spettacolarit&#xE0;, tra moda e musica. Questo sinch&#xE9; non &#xE8; arrivata Rihanna con la sua linea Savage x Fenty a sconvolgere regole e canoni di bellezza fossilizzati, dando vita a una nuova idea di show come celebrazione della femminilit&#xE0; in ogni forma, taglia e colore: non stupisce quindi che la seconda edizione della sua presentazione in collaborazione con Amazon, abbia nuovamente superato le aspettative...
      &lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
    &lt;p&gt;
      &lt;a href="https://www.vanityfair.it/fashion/news-fashion/2020/10/02/rihanna-savage-x-fenty-show-demi-moore-lizzo-amazon-video"&gt;https://www.vanityfair.it/fashion/news-fashion/2020/10/02/rihanna-savage-x-fenty-show-demi-moore-lizzo-amazon-video&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org03a2ac4</guid>
      <title>Schizzi Schizo: EROS3</title>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 11:46:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org03a2ac4</link>
      <description>&lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;
        INSTALLATION/LIVE CINEMA for 5/10 screens
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        EROS3 is an evolutive trilogy, immersive and contextual project containing real sex actions and nudity.
      &lt;/p&gt;
      &lt;ul class="org-ul"&gt;
        &lt;li&gt;EROS IS EROS IS EROS (2004)
        &lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;EROS:AGAPE (2007)
        &lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;EROS:MUTAGEN (2009)
        &lt;/li&gt;
      &lt;/ul&gt;
      &lt;p&gt;
        The project started during a 1 year fellowship at KHM in 2004, working with Flame and Inferno softs on Silicon Graphics, then evolved from a simple video installation to real time video processing associated with generative content, using Max/Msp/Jitter and craze open source soft IanniX.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        EROS3 took place in different contexts such as galleries or live acts in digital arts festivals.
      &lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
    &lt;p&gt;
      &lt;a href="http://www.autopoiese.org/?p=135"&gt;http://www.autopoiese.org/?p=135&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
      &lt;a href="https://www.dailymotion.com/embed/video/x869t6"&gt;https://www.dailymotion.com/embed/video/x869t6&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org07f9206</guid>
      <title>Schizzi Schizo: Elogio spinto della masturbazione</title>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 11:35:00 GMT</pubDate>
      <link>http://127.0.0.1:43110/1HrBGPB8Nippn5xNxua8ZuxE7hG7dWEnHW/schizzi.html#org07f9206</link>
      <description>&lt;div class="org-center"&gt;
      &lt;div class="figure"&gt;
        &lt;p&gt;
          &lt;img alt="slinkard-e1603206234990.jpg" height="576px" src="https://www.lintellettualedissidente.it/v2/wp-content/uploads/2020/10/slinkard-e1603206234990.jpg" width="768px"&gt;
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;
        ... Visto che il prossimo passo sar&#xE0; dichiarare reato la masturbazione a me &#x2013; esteta dell&#x2019;onanismo &#x2013; tocca il fatuo compito di compiere un elogio spinto della sega, mentale o fattuale, del cazzeggio, della cazzata. La masturbazione, in effetti, &#xE8; attivit&#xE0; connessa all&#x2019;intelligenza. Non a caso i cretini e i tronfi, a proposito di un uomo dall&#x2019;intensa attivit&#xE0; cerebrale, dicono che si fa troppe &#x201C;seghe mentali&#x201D;. La masturbazione &#xE8; il tesoro dell&#x2019;intelletto: a dispetto degli altri animali, l&#x2019;uomo ride, piange, si masturba. Potremmo dire che la Divina Commedia sia una memorabile &#x201C;sega mentale&#x201D;: se Dante avesse posseduto giorno e notte la fatale Beatrice non avrebbe scritto una terzina &#x2013; oppure, al posto del geniale poema avremmo una raccolta di sonetti licenziosi...
      &lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
    &lt;p&gt;
      &lt;a href="https://www.lintellettualedissidente.it/controcultura/societa/elogio-masturbazione/"&gt;https://www.lintellettualedissidente.it/controcultura/societa/elogio-masturbazione/&lt;/a&gt;
    &lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
