<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eddy&#39;s Sammelsurium</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Eddy&#39;s Sammelsurium</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>About me</title>
      <link>/page/about/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/about/</guid>
      <description>Freunde nennen mich Eddy aka. Do- It. Ich bin Web- Worker und Blogger seit 2010 und interessiere mich für Linux- kompatible Hard- und Software, Netzpolitik, sowie dem Web III mit den dazugehörenden DApp&amp;rsquo;s. Dazu zählen natürlich auch Rechengeräte mit CPU / GPU.
In meiner Prioritäten-Liste stehen meine Familie und mein Job ganz oben. Der Rest ist reines Hobby und die Lust am Tüfteln. Im kommenden Jahr könnte dieses Hobby durchaus zum Beruf werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>xmpp-chat</title>
      <link>/page/xmpp-chat/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/xmpp-chat/</guid>
      <description>Der Xmpp/jabber Chat ist erreichbar unter :
eddys_bistro@muc.5222.de
xmpp:eddys_bistro@muc.5222.de Wer noch keinen Jabber Account hat, kann sich bei 5222.de kostenlos einen zulegen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links</title>
      <link>/page/links/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/links/</guid>
      <description> Links Folgende Links sind lediglich Empfehlungen meinerseits und führen zu externen Seiten, welche mit DIESEM Blog nichts zu tun haben.
 Diaspora I2P = THE INVISIBLE INTERNET PROJEKT I2P das Team The Onion Router TOR Project Jabber /XMPP Account anlegen [Matrix] P2P Webhosting mit Ipfs P2P Webhosting mit ZeroNet Hypercore P2P Webhosting mit Beaker Browser DuckDuckGo Die Suchmaschine für all diejenigen welche genug vom Online Tracking haben.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Login</title>
      <link>/page/login/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/login/</guid>
      <description>User Login :
Members Only !!.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>/page/kontakt/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/page/kontakt/</guid>
      <description> Falls ihr mich kontaktieren möchtet, so könnt ihr dies gerne tun.
 Jabber/Xmpp :  eddyle@5222.de
 Jami / ring  Id: Eddryo dbc92dd3ff2d4963823e88093113fb6b75cbafc1
 Matrix  Id: @TorMan:matrix.org @TorMan:matrix.org
 Telegram : https://t.me/Eddy_Kotschinski
 Diaspora : tormann@joindiaspora.com
   E-Mail : level@i2pmail.org  Bitte benutzt meinen PGP pub key
Dark-Web  I2P-Bote :
2fVKI1vYrTGH~Pf4KX4SgN~Z3Dj7ixvZu7FCKl5RzfMzIdjnJv2MW6a0g-gFb1IZ8~gizeCZSV~CSiaBSqkFYs   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyperdrive : Ein P2P Dateisystem</title>
      <link>/post/hyperdrive/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hyperdrive/</guid>
      <description>Hyperdrive ist ein sicheres verteiltes Echtzeit-Dateisystem, das für die einfache P2P-Dateifreigabe entwickelt wurde. Hyperdrive benutzt das Hypercore Protocol.
The &amp;ldquo;Dat Protocol&amp;rdquo; has been renamed to the &amp;ldquo;Hypercore Protocol&amp;rdquo; Die wichtigsten Funktionen im Überblik:
 Versionskontrolliert: Dateien werden standardmäßig versioniert, sodass historische Änderungen leicht zu erkennen sind und Datenverluste vermieden werden. Composable: Mittels dem Mount-System können Hyperdrives in andere Hyperdrives verschachtelt werden, was leistungsstarke Tools für die Zusammenarbeit mehrerer Benutzer ermöglicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eddy&#39;s Sammelsurium auf HTTPS umgestellt.</title>
      <link>/post/eddys-sammelsurium-auf-https-umgestellt/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/eddys-sammelsurium-auf-https-umgestellt/</guid>
      <description>Auch wenn es sich hier in meinem Fall um ein statisches Blöglein handelt, werden Websites welche vom Browser als nicht Sicher gekennzeichnet werden, in absehbarer Zeit nicht mehr funktionieren. Dies erkennt man an dem durchgestrichen Schlösslein in der Addresszeile des Browsers. Grundsätzlich betrifft dies alle http:// Url&amp;rsquo;s im www.
Das erstellen eines TXT - Records für das SSL Zertifikat, gestaltet sich bei meinem bisherigen DDNs Anbieter als recht umständlich bist schier unmöglich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zurück ins Zwiebelbeet : The Onion Router (TOR)</title>
      <link>/post/neuer-onion-service-v3/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/neuer-onion-service-v3/</guid>
      <description>Nach langem hin und her habe ich mich doch wieder dazu entschlossen meinen Blog ins ach so pöse und abgrund tiefe Deep Web zu spiegeln.
http://w45jxacxizahnu6jjcycave56z3rxqthnsnwu5zcayidyngyqvhqzbyd.onion/
Aktuell rennt auf meinem ITX - Server die Version 0.4.5.8
Den Source Code compilieren mit abschliessender Installation gestaltet sicht im Terminal als recht trivial.
 Zuerst loggt man sich per ssh am Server ein.
ssh benutzer@server-blabla.tld  Abhängikeiten auflösen
   If you&amp;rsquo;re building from source, first install libevent, and make sure you have openssl and zlib (including the -devel packages if applicable).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tor Browser : die grauen 200 pix breiten Balken rechts, oben und unten sind nervig ? Hashtag #Letterboxing</title>
      <link>/post/torbrowser-letterboxing/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/torbrowser-letterboxing/</guid>
      <description>Werbenetzwerke schnüffeln häufig an bestimmten Browserfunktionen wie z.B. der Fenstergröße, um Benutzerprofile zu erstellen und Benutzer zu verfolgen, wenn sie die Größe ihres Browsers ändern und über neue URLs und zwischen geöffneten Browser-Tabs wechseln.
Um dem erfolgreich entgegenzuwirken, haben sich die Mozilla Entwickler (bereits ab der Firefox Version 69) ein Feature einfallen lassen. Es nennt sich &amp;ldquo;Letterboxing&amp;rdquo; und fügt den Seiten einer Webseite seitliche &amp;ldquo;Grauräume&amp;rdquo; hinzu, wenn der Benutzer die Größe des Browserfensters ändert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Youtube-Dl Unter Debian 10.7 / Linux Mint 20.1 / Ubuntu 20.04 LTS installieren</title>
      <link>/post/installation-youtube-dl-unter-linuxmint20.1-ubuntu/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/installation-youtube-dl-unter-linuxmint20.1-ubuntu/</guid>
      <description>Der Youtube Videodownloader ist ein Tool fürs Linux Terminal und befindet sich in den offizeielln Paketquellen der Ubuntu und Mint Distributionen. Jedoch bevorzuge ich diesmal die aktuellste Version direkt vom Entwickler.
Bedingt durch die Umstellung von Python-2 auf Python-3 sollte das Paket python-is-python3 auf dem jeweiligen System installiert sein.
Unter Debian 10.7 (Buster) wird dieses Paket nicht benötigt. Falls nicht, quittiert das Programm seinen Job mit folgendem Fehler : /usr/bin/env: »python“: file or folder not found Alternativ lässt sich das Programm recht umständlich mittels dem Befehl python3 plus kompletter Pfadangabe zum Binary starten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installation I2P-Bote für Debian basierende Linux-Systeme</title>
      <link>/post/install-i2p-bote/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/install-i2p-bote/</guid>
      <description>Der I2P-Bote : Das perfekte E-Mail-System für den I2P-Router
I2P-Bote ist ein Plugin für den I2P-Router, mit dem Benutzer E-Mails senden und empfangen können, während die Privatsphäre gewahrt bleibt. Es wird kein Mailserver benötigt, da E-Mails in einer verteilten Hash-Tabelle (DHT) gespeichert werden. Sie werden automatisch verschlüsselt und digital signiert, wodurch sichergestellt wird, dass nur der beabsichtigte Empfänger die E-Mail lesen kann und Dritte sie nicht fälschen können.
Zusätzliche Kryptografie- Tools wie z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jami &gt; Ein Dezentralisierter P2P Messenger fürs Phone, Tablet, Pc oder Notebook</title>
      <link>/post/jami-messenger/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/jami-messenger/</guid>
      <description>Jami (ehemals ring) kommuniziert auschliesslich über DHT Distributed Hash Tables über ein P2P (Peer-to-Peer) Netzwerk. Im Gegensatz zu Whatsapp ist also kein Server dazwischen, welcher kompromittiert, oder durch irgendwelche Admins abgehört und zensiert werden könnte.
Daraus resultiert natürlich, das die benutzung einer Mobilfunknummer plus deren Weitergabe obsolet ist.
Deine Daten liegen ausschließlich auf Deinen eigenen Endgeräten, wie Tablet, Smartphone oder Labtop.
Jami behält alle sensiblen Daten (private Schlüssel und Identität) lokal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux Nfs4 Netzwerk</title>
      <link>/post/linux-nfs4-netzwerk/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2019 01:53:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/linux-nfs4-netzwerk/</guid>
      <description>Im lokalen Linux Netzwerk benutzen wir NFS-Freigaben. Zum einen, weil kein Windows Rechner (mehr) vorhanden ist welcher darauf zugreifen soll, zum anderen, weil es um relativ grosse Datenmengen geht.
Nfs werkelt direkt über TCP/IP. Von daher ist der Datendurchsatz um einiges höher. NFS kennt jedoch keine komplexe Rechteverwaltung !! Die brauchts im privaten Netzwerk auch nicht. Welcher Rechner auf den NFS Server zugreifen darf, wird schlussendlich über die IP-Adresse der jeweiligen klients durch einen, oder auch mehrere Einträge in /etc/exports festgelegt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neue Server Hardware</title>
      <link>/post/neue-server-hardware/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 13:11:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>/post/neue-server-hardware/</guid>
      <description>Die komplett neue Server Hardware, besteht aus einem neuen Mini-ITX-Mainboard von Gigabyte, welches komplett mit 4 Gb. Ram, plus Intel Celeron j3455 sowie einer 128Gb. SSD bestückt ist, sowie folgenden Komponenten
 EAN 4719331801496 Hersteller-Nr. GA-J3455N-D3H Sockel integriert Prozessor Bezeichnung Intel® Celeron® Prozessor J3455 (1,50 GHz) Anzahl Prozessorkerne 4 Taktfrequenz 1500 MHz Cache Level 2 2000 KB max. Leistungsaufnahme 6 Watt inkl. CPU-Kühler Ja Steckplätze PCI 1 BIOS 64Mbit AMI UEFI EFI-BIOS Ja Formfaktor Mini-ITX Netzteil ATX12V (24-Pin + 4-Pin) Speicher maximal 16 GB Anzahl der Sockel 2x DDR3 (SO-DIMM) unterstützter Speichertyp SDRAM-DDR3 unterstützte Standards DDR3-133.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ipfs Installation auf Ubuntu NAS</title>
      <link>/post/interplanetary-filesystem-ipfs/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/interplanetary-filesystem-ipfs/</guid>
      <description>Unter dem Begriff Web 3 verstehe ich nicht das Internet der Dinge (IOT) und den damit verbundenen Smarthome - Spielereien.
Typische Server - Client Anwendungen, so wie man sie bisher kennt und nutzt, sind&amp;hellip;
 unsicher angreifbar zensierbar  Deshalb habe ich schon vor längerer Zeit damit begonnen dieses Blog, parallel zum typischen Server- Hosting, ins P2P Gelände auszusiedeln. Zeronet und Dat waren die beiden ersten DApps . Und last but not least ist heuer IPFS neu hinzugekommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallo Hugo</title>
      <link>/post/hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hugo/</guid>
      <description>Dieses Blöglein wurde mit HUGO , einem Static- Site- Generator erstellt. Damit erstellt man ratz- fatz im Handumdrehen statische HTML Web- Seiten, oder einen Blog.
Es gibt mehrere solcher Generatoren&amp;hellip;
 Jekyll Pelican Hexo Octopress  Und und und&amp;hellip;.
Zuvor hatte ich mit Hexo diese Blöglein generieren lassen.
Das coole an diesen Static-Site Generatoren ist, das man sich im Prinzip voll und ganz auf das Schreiben konzentrieren kann, so man sich zuvor für das richtige Template entschieden hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der OnioMat</title>
      <link>/post/der-oniomat/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/der-oniomat/</guid>
      <description>Der OnioMat Bar Geld anonym abheben. Mit dem neuen OnioMat der $passkassen und Reineisen - Banken :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>qTox unter Ubuntu 16.04 LTS und Mint 18 Installieren</title>
      <link>/post/qtox/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/qtox/</guid>
      <description>Dieser Artikel wurde am 08.07.2018 komplett überarbeitet !
 Tox ist eine Peer-to-Peer-Messaging-Software mit Ende-zu-Ende-Verschlüsselung, welche nicht abgeschaltet werden kann. Tox ist so konstruiert, eine möglichst sichere und dennoch einfach zu nutzende Kommunikationsinfrastruktur zu bieten.
Tox bietet folgende Funktionen:
 Text-Nachrichten Audio- &amp;amp; Video-Chatting Dateiversand Gruppenchats Offline-Messaging Multi-Device-Support   Quelle : Ubuntuusers.de
Installation QTox ist eine GUI für Tox und befindet sich nicht in den offiziellen Ubuntu / Mint Paketquellen und es gibt definitiv auch keine funktionierenden Repositorys.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Johannas ponny</title>
      <link>/post/ponny/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ponny/</guid>
      <description>Tochter zum Papa: Ich wünsche mir zu Weihnachten ein Ponny
Papa: Geht in Ordnung.
Tochter: Wirklich, ich liebe dich über alles!
Papa an Heiligabend: So Johanna, dein Friseurtermin steht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studenten Witz</title>
      <link>/post/student/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/student/</guid>
      <description>Gast zum kellner : Ich möchte gerne das λ aus Ihrer Karte essen.
Kellner erwiedert : Tut mir leid aber das φ steht im Stall und ist noch ρ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sehr große Dateien und Ordner anonym und abhörsicher Teilen mit Onionshare</title>
      <link>/post/onionshare/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/onionshare/</guid>
      <description>Möchte man Daten mit anderen Personen vertraulich Teilen, muß man auf proprietäre Dienste wie Google, Dropbox usw. verzichten. Nun könnte man zwar einen eigenen Server aufsetzen, doch erfordert dies, mal abgeshen vom technischen Hintergrundwissen, auch eine gweisse Pflege des selbigen.
Wer den Konfigurations Aufwand als auch die finanziellen Mittel scheut, kann natürlich auch auf P2P Lösungen wie z.B. Resilio oder Synchting zurückgreifen. In einem früheren Artikel habe ich bereits schon Resilio vorgestellt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DLNA Server auf Ubuntu NAS installieren</title>
      <link>/post/dlna-server-auf-ubuntu-nas-installieren/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/dlna-server-auf-ubuntu-nas-installieren/</guid>
      <description>Wir haben uns kürzlich ein neues Hbb - TV gegönnt, nachdem die alte Röhre nun endlich nach fast 10 Jahren hartnäckiger Lebensdauer, das Zeitliche gesegnet hatte. Ich bin ein recht geiziger Minimalist und benötige zuhause nicht immer das neueste Top - Highlight, solange es das alte irgendwie noch tut.
Parallel hat sich in den vergangenen 10 PC - Jahren eine recht ansehnliche Multimedia Sammlung angehäuft, welche mangels der richtigen Hardware eben nur am PC, Notebook oder ähnlichem Gerät in Augenschein genommen werden konnte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java 8 (openjdk-8) auf Ubuntu Server 14.04 installieren</title>
      <link>/post/java-8-auf-ubuntu-server-14-04-installieren/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/java-8-auf-ubuntu-server-14-04-installieren/</guid>
      <description>Die neueren I2P-Router Versionen, also ab 0.9.28 &amp;gt; verlangen mittlerweile alle die Java Laufzeitumgebung (JRE) in der Version 8. Da ich meinen Ubuntu Server (14.04 LTS) noch nicht upgraden möchte und ich Oracle&amp;rsquo;s proprietäre JRE Laufzeitumgebung nicht mag, führt der Umweg letztendlich über ein PPA.
 PPA hinzufügen
sudo add-apt-repository ppa:openjdk-r/ppa  Paketquellen aktualisieren
sudo apt-get update  openjdk Installieren
sudo apt-get install openjdk-8-jdk  Wenn man mehrere Java Versionen am Start hat, muß man abschliessend die neue Version als default markieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>linchens neue sonnenbrille</title>
      <link>/post/linchen/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/linchen/</guid>
      <description>Ist sie nicht süss ? Das linchen (Lina) unsere kleine Maus mit ihrer neuen Sonnenbrille.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ROS das Windows auf OpenSource Basis</title>
      <link>/post/ros-als-freies-windows-os/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ros-als-freies-windows-os/</guid>
      <description>ReactOS ist ein unter GNU General Public License verfügbares Betriebssystem. Die Entwickler streben an, volle Kompatibilität zu Windows zu erreichen. Das Design wurde ganz bewusst an ältere Windows Versionen angelehnt, um neulingen den Einstieg zu erleichtern.
Noch befindet sich das Betriebssystem in der Entwicklungsphase und ist, laut Entwickler, noch nicht für den produktiven Einsatz geeignet.
Ich habe ROS testweise auf einem betagten Yakumo Notebook mit 256 Mb Ram installiert und bin über die sehr hohe Performance - im Vergleich zum damals installierten Windows XP - sehr erstaunt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zeronet, das serverlose Web</title>
      <link>/post/zeronet/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/zeronet/</guid>
      <description>Warum ZeroNet ? ZeroNet organisiert sich, ähnlich wie ipfs. Nämlich dezentral und nutzt dazu die aus Bittorrent und Bitcoin bekannte und bewährte P2P - kryptografie - Technologie. Die Bereitstellung von ganzen Server-Farmen für Dienste wie ..
E-Mail Web- Hosting Microblogging User - Foren P2P Filesharing und.... und... und...  entfällt nämlich gänzlich. Damit Verbunden sind natürlich auch die anfallenden Unterhaltskosten für Wartung und Pflege, welche schnell mal astronomische Summen verschlingen können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remarkable ein Wysiwyg Editor</title>
      <link>/post/remarkable-der-hexo-wysiwyg-editor/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/remarkable-der-hexo-wysiwyg-editor/</guid>
      <description>Alle meiner Hugo - Blog Einträge wurden mit Remarkable einem Wysiwyg Markdown- Editor erstellt.
Wysiwyg bedeutet, man sieht das Layout, noch während man Tippen ist. Ich finde das macht durchaus Sinn.
Wenn man sich nach einer gewissen Zeit an die Markdown Syntax gewöhnt hat, dann könnte solch ein Editor irgendwann mal überflüssig werden.
Aber so für den Anfang ist das erst mal eine willkommene Lernhilfe.
Projekt-Seite : Remarkable</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nico RIP</title>
      <link>/post/nico/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/nico/</guid>
      <description>Nico, unser Labrador Mischling und seit über 16 Jahren unser treuester Freund und Wegbegleiter ist heute von uns gegangen.
Mach´s gut mein Freund, mein geliebter Hund, wir werden dich niemals vergessen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lighttp und Verzeichnis Schutz</title>
      <link>/post/lighttp-und-verzeichnis-schutz/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/lighttp-und-verzeichnis-schutz/</guid>
      <description>Die vom Apache Web- Server bekannte Methode, einen oder mehrere Ordner per .htacces zu schützen, funktioniert mit dem Lighttpd Web - Server leider nicht (so ohne weiteres). Um selbiges zu bewerkstelligen, stellt uns Lightly das Modul mod_auth zur Verfügung.
Zuerst checken wir in der Konfigurationsdatei für den Web- Server, ob das benötigte Modul bereits schon eingetragen, bzw. verwendet wird.
Dazu öffnen wir als root im Terminal die Konfigurationsdatei lighttpd.conf mit einem Text- Editor wie z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows dual boot problem The NTFS partition is in an unsafe state</title>
      <link>/post/windows-dual-boot-problem-the-ntfs-partition-is-in-an-unsafe-state/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/windows-dual-boot-problem-the-ntfs-partition-is-in-an-unsafe-state/</guid>
      <description>Obwohl es sich in meinem Blog eigentlich immer um das Thema Open Source dreht, mache ich hier mal eine Ausnahme.
Sehr viele Anwender, welche mit einem Linux / Windows Dualboot konfigurierten System arbeiten, möchten natürlich auch gerne unter Linux auf Windows- Partitionen, lesend als auch schreibend zugreifen können.
Allerdings klappt das nicht immer so reibungslos.
Seit der Einführung von Windows 8, ist mir aufgefallen das es da immer wieder verstärkt zu diversen mount - Problemen kommt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipp Handy Videos um 180 grad drehen</title>
      <link>/post/handy-videos-um-180-grad-drehen/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/handy-videos-um-180-grad-drehen/</guid>
      <description>Handy Videos stehen nach dem herunterladen auf den Desktop Rechner, fast immer auf dem Kopf. Die Videos lassen sich jedoch mittels avconf recht unkompliziert um 180 Grad drehen.
Android Geräte produzieren im Normalfall mp4 Video-Dateien, weshalb ich das Tool avconf verwende.
Unter Ubuntu und Linux Mint ist avconf im Paket libav-tools enthalten, welches wir installieren müssen. Danach öffnet man ein Terminal und wechselt in das Verzeichnis in dem sich die betreffende Video Datei befindet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mainboard systeminformationen ermitteln</title>
      <link>/post/mainboard-systeminformationen-ermitteln/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mainboard-systeminformationen-ermitteln/</guid>
      <description>Informationen zu Hersteller, Produkt, Version und Fähigkeiten des im Gerät verbauten Mainboards, lassen sich ganz bequem mittels dmidecode ermitteln.
Dazu führt man im Terminal dmidecode wie folgt aus.
sudo dmidecode -t0 -t1  Die Ausgabe im Terminal sollte in etwa so aussehen.
BIOS Information Vendor: Packard Bell Version: V3.16(DDR2) Release Date: 04/22/2011 ROM Size: 2048 kB Characteristics: PCI is supported BIOS is upgradeable BIOS shadowing is allowed Boot from CD is supported Selectable boot is supported BIOS ROM is socketed EDD is supported Japanese floppy for NEC 9800 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein erstes Programm in C geschrieben</title>
      <link>/post/mein-erstes-c-programm/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mein-erstes-c-programm/</guid>
      <description>Nach der berühmten** Hello World **Übung, war dies mein erstes C&amp;rsquo; Programm fürs Terminal, welches im Prinzip aus dem includieren zweier Bibliotheken und dem Aufruf von 2 Funktionen bestanden hat.
Nämlich einer Ein - sowie einer Ausgabe- Funktion.
Hintergrund dieser Programmierübung Da ich mir zum damaligen Zeitpunkt einen relativ jungen Gebrauchtwagen gekauft hatte, ging es eigentlich nur darum zu erfahren was die Karre pro 100 Km so an Sprit verzehrt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>