<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Paraeasy - Gleitschirm Tandem Flug Zentralschweiz</title>
    <link>/1ParaEza5Ew5ioT5c8zR2wSSvArqiSQbpT/</link>
    <description>Recent content on Paraeasy - Gleitschirm Tandem Flug Zentralschweiz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-ch</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Oct 2016 21:32:48 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/1ParaEza5Ew5ioT5c8zR2wSSvArqiSQbpT/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Pilot fuer einen ganzen Tag</title>
      <link>/1ParaEza5Ew5ioT5c8zR2wSSvArqiSQbpT/blog/2016/10/18/pilot41day/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 21:32:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>/1ParaEza5Ew5ioT5c8zR2wSSvArqiSQbpT/blog/2016/10/18/pilot41day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pilot 4-1day! Für einen ganzen Tag steht dir dein persönlicher Pilot zur Verfügung. Entweder wir machen mehrere Flüge von verschiedenen Startplätzen oder wir wagen einen Streckenflug. Beides sind unvergessliche Erlebnisse und zeigen dir das gesamte Spektrum der fliegerischen Freiheit. An diesem Tag wirst du schnell begreifen, warum die Vögel singen&amp;hellip;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Streckenfliegen ist der Traum jedes Piloten. Wir starten am Vormittag entweder im Wallis oder in Engelberg. Je nach Wind und Thermik können wir eine grosse Strecke zurück legen und über mehrer Stunden unter den Wolken hängen. Manchmal fliegen wir weit weg vom Startplatz, manchmal kommen wir auch wieder an den Ausgangspunkt zurück. So oder so, landen wir irgendwo sicher und kommen mit Bahn, Bus oder Autostop wieder nach Hause. Für dieses Abenteuer brauchst du Flexibilität, etwas Geduld und die Fähigkeit den Moment zu geniessen! Gut wäre, wenn du vorher schon mal mit uns geflogen bist, damit du auch weisst was dich an diesem Tag erwartet und dich entsprechend darauf vorbereiten kannst. (Kleidung, Essen, Trinken, kein WC in der Luft ;-), usw.) Wann buchst du dein Abenteuer? Wir können es kaum erwarten mit dir auf Strecke zu gehen&amp;hellip;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mehrere Flüge oder ein mehrstündiger Streckenflug&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zeitaufwand ca: 7 - 10h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Höhendifferenz: diverse&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Flugberge: mehrere Flugberge oder Start ab Engelberg oder Fiesch (VS)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preis: CHF 520&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panoramaflug</title>
      <link>/1ParaEza5Ew5ioT5c8zR2wSSvArqiSQbpT/blog/2016/10/18/panorama/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 21:32:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>/1ParaEza5Ew5ioT5c8zR2wSSvArqiSQbpT/blog/2016/10/18/panorama/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Panoramaflug hält was er verspricht! Gerade vom Pilatus ist das Panorama einmalig und schon die Fahrt zum Gipfel ein grossartiges Erlebnis. Wir starten kurz vor Mittag direkt vom Gipfel oder am Nachmittag nach einem kurzen Abstieg (ca. 20min) von der Alp. Je nach Wetterlage und Uhrzeit können wir über der Stadt Luzern aufdrehen. Da wir nahe von 4 Flugplätzen sind ist die Chance gross auch einem Jet oder Flugzeug zu begegnen&amp;hellip;.landen werden wir in Kriens oder auf der Luzerner-Allmend. Wann bist Du dabei?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Panoramaflug: 20 - 60 min&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zeitaufwand: ca. 2.5 - 3h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Höhendifferenz: &amp;gt; 1500m&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Flugberge: Pilatus, Gemsstock (Winter) oder wo es Thermik hat&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preis: CHF 250&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genussflug</title>
      <link>/1ParaEza5Ew5ioT5c8zR2wSSvArqiSQbpT/blog/2016/10/18/genuss/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 21:32:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>/1ParaEza5Ew5ioT5c8zR2wSSvArqiSQbpT/blog/2016/10/18/genuss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Geniessen steht hier im Mittelpunkt! Dank der grossen Höhendifferenz erlebst du das wahre Gefühl der Freiheit. Die Startplätze bieten ein wunderbares Panorama und herrliche Aussicht. Wir können genussvoll ins Tal gleiten, je nach Wetterlage Höhe gewinnen und/oder die Höhe mit akrobatischen Manövern abbauen. Ganz dach deinem Gusto&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Genussflug: 15 - 30 min&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zeitaufwand ca: 1.5 - 2h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Höhendifferenz: &amp;gt; 900m&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Flugberge: Fronalpstock, Rigi Staffelhöhe, Rigi Kulm, Brunni Engelberg&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preis: CHF 200&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schnupperflug</title>
      <link>/1ParaEza5Ew5ioT5c8zR2wSSvArqiSQbpT/blog/2016/10/18/schnupper/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 21:32:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>/1ParaEza5Ew5ioT5c8zR2wSSvArqiSQbpT/blog/2016/10/18/schnupper/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der klassische Erstflug! Unsere Startplätze bieten eine wunderbare Aussicht und sind gut erreichbar. Freunde und Familie können bequem am Start- oder Landeplatz warten und Erinnerungsfotos schiessen&amp;hellip; Im Frühling oder bei Bisenlage können wir sogar Höhe machen und den Startplatz überhöhen. Auf Wunsch sind auch kurze Adrenalin-Manöver möglich! Dieser Flug eignet sich sehr gut für Gruppen, da wir pro Pilot schnell mehrere Starts machen können. Wenn Du etwas mehr Genuss suchst, wähle einfach den Genussflug.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schnupperflug: 10 - 15 Minuten&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zeitaufwand: ca. 1 - 1.5 Stunden&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Höhendifferenz: &amp;lt; 800m&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Flugberge: Urmiberg, Zugerberg, Hochybrig, Engelstock, Seebodenalp, Rigi Scheidegg&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preis: CHF 160&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ</title>
      <link>/1ParaEza5Ew5ioT5c8zR2wSSvArqiSQbpT/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/1ParaEza5Ew5ioT5c8zR2wSSvArqiSQbpT/faq/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hier beantworten wir haeufig gestellte Fragen zu unseren Tandem Fluegen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;1-brauche-ich-eine-spezielle-versicherung:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;1. Brauche ich eine spezielle Versicherung?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nein, Deine normale Unfallversicherung reicht. Der Pilot ist gegen Haftpflicht ausreichend versichert und für den Flug musst du unterschreiben und bist damit zusätzlich versichert. (Flugschein)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-gibt-es-eine-altersgrenze:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;2. Gibt es eine Altersgrenze?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nein! Kinder sollten grundsätzlich in der Lage sein sich über ihr Wohlbefinden mitzuteilen, d.h. im Normalfall mind. 5 Jahre. (Ausnahmen auf Anfrage) Bei Minderjährigen muss ein gesetzlicher Vertreter dabei sein und den Flugschein unterzeichnen. Nach oben gibt es keine Grenzen, wichtig ist nur dass man noch gut zu Fuss ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir kennen einige aktive Piloten über 80 Jahre und auch solche die erst im Alter weit über 60 Jahre mit dem Sport begonnen haben&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;3-hält-der-schirm-und-das-material:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;3. Hält der Schirm und das Material?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wir verwenden nur geprüftes und zugelassenes Flugmaterial. Unsere Schirme werden regelmässig von den Herstellern auf Flugtüchtigkeit geprüft. Denk dran, auch wir hängen mit dir dran und wollen wieder sicher nach Hause kommen! Wir tun Alles für einen sicheren Flugbetrieb. Für den absoluten Notfall haben wir auch einen Rettungsschirm dabei. Helm und Airbags/Protektoren im Gurtzeug (Sitz) schützen uns ebenfalls.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4-ist-gleitschirmfliegen-gefährlich:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;4. Ist Gleitschirmfliegen gefährlich?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nein, Gleitschirmfliegen ist keine Risikosportart! Die Piloten sind gut ausgebildet und vom Verband (SHV) und vom BAZL (Bundesamt für Zivilluftfahrt) für den gewerbemässigen Personentransport zertifiziert. Alle fliegen viel und absolvieren regelmässig Weiterbildungen und Sicherheitstrainings.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5-ist-schönes-wetter-flugwetter:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;5. Ist schönes Wetter = Flugwetter?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;So einfach ist das leider nicht. Ein wichtiger Teil in der Ausbildung eines Gleitschirmpiloten ist die Meteorologie. Hier lernen wir die verschiedenen Wetterlagen analysieren und beurteilen. Damit können wir entscheiden, wann und wo ein sicherer Flugbetrieb möglich ist.
Wir fliegen nur bei einwandfreien Bedingungen. Es kann daher vorkommen, dass am Startplatz zu viel oder falscher Wind vorherrscht und der Flug auf später verschoben werden muss.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;6-kann-man-auch-im-winter-fliegen:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;6. Kann man auch im Winter fliegen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aber natürlich! Wir fliegen das ganze Jahr. Im Winter ist warme Kleidung wichtig, besonders die Handschuhe. Ski fährt man ja schliesslich auch im Winter ;-)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;7-kann-man-flüge-auch-verschenken:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;7. Kann man Flüge auch verschenken?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wir schicken Dir gerne einen Geschenkgutschein.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;8-kann-man-während-dem-flug-fotografieren-filmen:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;8. Kann man während dem Flug fotografieren/filmen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ja, natürlich! Montiere einen Bändel an deine Kamera damit wir sie sichern können und vergiss nicht den Flug auch zu geniessen&amp;hellip;!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;9-macht-ihr-auch-fotos:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;9. Macht Ihr auch Fotos?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die meisten unserer Piloten haben eine Action Kamera mit Weitwinkelobjektiv an einer Teleskopstange. Damit kann man sensationelle Fotos und Videos machen. Die Fotos kannst Du nach dem Flug direkt vom Piloten kaufen, wenn Du das willst.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;10-können-wir-als-gruppe-gleichzeitig-in-der-luft-sein:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;10. Können wir als Gruppe gleichzeitig in der Luft sein?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Gerne fliegen wir ganze Gruppen gleichzeitig! Dafür brauchen wir aber 5-10 Tage Vorlauf, damit genügend Piloten zur Verfügung stehen. Auch das Fluggebiet muss entsprechend gewählt werden, da normalerweise nur 2-3 Schirme nebeneinander starten können. Doch das fliegen im &amp;ldquo;Pulk&amp;rdquo; macht Spass und ist ein besonderes Erlebnis.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;11-wie-muss-ich-mich-anziehen-was-muss-ich-mitbringen:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;11. Wie muss ich mich anziehen, was muss ich mitbringen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Warme winddichte Kleider, hohe Wanderschuhe, Handschuhe. Im Winter ist Skibekleidung gut geeignet. Einen Helm bringt der Pilot mit.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;12-wo-fliegt-ihr:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;12. Wo fliegt Ihr?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hauptsächlich in der Zentralschweiz, aber auch in der restlichen Schweiz. Wenn es uns selber zu weit ist, kennen wir bestimmt einen Piloten in deiner Region. Frag uns einfach!
Es ist ein ganz besonderes Erlebnis über dem eigenen Wohnort zu fliegen, und über dem eigenen Haus der Familie zuzuwinken.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;13-wo-werden-wir-landen:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;13. Wo werden wir landen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bei den Fluggebieten gibt es vorbereitete Landewiesen. Ansonsten ist jeder Pilot befähigt auch auf engstem Raum zu landen. Wir müssen immer wieder schmunzeln, wenn man uns fragt ob wir selber bestimmen können wo wir hinfliegen und landen? Natürlich ja! An der Prüfung mussten alle mehrfach beweisen, dass sie in einem Kreis von 15m präzise landen können. Auf Streckenflügen suchen wir uns aus der Luft einen geeigneten Platz.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;14-ich-bin-im-rollstuhl-kann-ich-auch-mitfliegen:4a1318da06786ac52626178ca960109e&#34;&gt;14. Ich bin Im Rollstuhl, kann ich auch mitfliegen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Leute mit einer Gehbehinderung sind bei uns ganz herzlich willkommen. Der Startplatz und der Wind muss noch etwas besser passen als sonst. Ausserdem brauchen wir zum Starten zwei Helfer, die Dich stuetzen und mitlaufen.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Wenn nicht alle Fragen beantwortet wurden, zoegere nicht mit uns Kontakt aufzunehmen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>/1ParaEza5Ew5ioT5c8zR2wSSvArqiSQbpT/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/1ParaEza5Ew5ioT5c8zR2wSSvArqiSQbpT/contact/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wollen Sie einen Gutschein bestellen, oder haben Sie fragen zu unseren Angeboten?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>