{
  "modified": 1542189687,
  "links": "# [militant-blog](http://www.militant-blog.org/)\n---\n# Aggregatori:\n- [Fluss0](/1Lvn7oyTATpCxjtJRcCKACWvbDqAiGkfGX/)\n- [N0blogs](/1MyrB3bQfCr67H6GTxdcFbqdfUN1sFNPwT/)\n- [SinistraInRete](/1EWVMPkHtJewEwFnH5BRxQJKGNey4k2cXZ/)\n- [Militant](/13nHHar3fGHsyALFjUndrYVKMG4QtVDtZ1/)\n- [Giap](/1NuwNnijdhp9tyxa8MQ7W2LJN6sYZg3TWu/)\n- [Comuneinfo](/1DQBZfpWueeWXiN5fyFzkogqsDTsC2GgJH/)\n---",
  "demo": false,
  "description": "Get up stand up,\nstand up for your rights",
  "next_post_id": 146,
  "post": [
    {
      "post_id": 101,
      "title": "New blog post",
      "date_published": 1542189687.651,
      "body": "Blog post body"
    },
    {
      "post_id": 1,
      "date_published": 1433033779.604,
      "title": "Congratulations!",
      "body": "Your zeronet blog has been successfully created!"
    },
    {
      "post_id": 32,
      "title": "L\u2019epocale eccezione del populismo Cinque stelle",
      "body": "La straordinaria e ininterrotta sequela di abbagli, errori, madornali gaffe, pastrocchi politici, sbandamenti ora a destra ora a destra, incapacit\u00e0 di governo, incapacit\u00e0 d\u2019opposizione, che vede protagonista il M5S, \u00e8 qualcosa di raro visto in politica. Per di pi\u00f9, il fuoco di sbarramento a media unificati \u2013 da Repubblica al Manifesto, dal Fatto [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15017\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Tue, 09 Jan 2018 09:12:47 +0000",
      "date_published": 1515496193
    },
    {
      "post_id": 33,
      "title": "Meno lavoro, pi\u00f9 occupati: l\u2019orizzonte della nuova \u201ccrescita economica\u201d",
      "body": "All\u2019inizio, pi\u00f9 o meno un anno fa, la \u201ccrescita\u201d era derisa dai pi\u00f9: \u201cnon c\u2019\u00e8 crescita, sono solo oscillazioni statistiche senza ricadute nella realt\u00e0\u201d. Col passare dei mesi, la narrazione si faceva pi\u00f9 performante: \u201cc\u2019\u00e8 una crescita, ma \u00e8 senza lavoro\u201d. Oggi siamo allo step successivo: \u201cmai cos\u00ec tanti occupati dal 1977\u201d. Il [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15030\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Thu, 11 Jan 2018 11:05:11 +0000",
      "date_published": 1515668905
    },
    {
      "post_id": 34,
      "title": "Visioni Militant(i): Tre manifesti a Ebbing, Missouri, di Martin McDonagh",
      "body": "Il Missouri non \u00e8 ancora Midwest, dove solitamente trova luogo l\u2019immaginario dell\u2019America profonda. Non \u00e8 neanche il sud nostalgico e xenofobo che fa da sfondo al cinema antirazzista. Distante dal New England, ripudi\u00f2 a suo tempo i vicini confederati scegliendo l\u2019Unione nordista, pur mantenendo la schiavit\u00f9 fino al termine della guerra, nel 1865. [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15036\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 15 Jan 2018 08:49:03 +0000",
      "date_published": 1516007326
    },
    {
      "post_id": 35,
      "title": "La \u201cgrande coalizione\u201d come unico governo possibile",
      "body": "Come noto, anche la Germania proseguir\u00e0 nel solco della \u201cgrande coalizione\u201d (congresso Spd permettendo) . Nonostante i proclami socialdemocratici (\u201cmai pi\u00f9 un governo con la Cdu!\u201d) , la realt\u00e0 ha ricondotto la \u201csinistra\u201d tedesca a ben pi\u00f9 miti consigli. Ma la \u201cgrande coalizione\u201d \u00e8 l\u2019unica possibilit\u00e0 di governo nell\u2019Unione europea, al di l\u00e0 della convenienza [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15046\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Thu, 18 Jan 2018 08:47:05 +0000",
      "date_published": 1516266512
    },
    {
      "post_id": 36,
      "title": "Sperimentazioni popolari",
      "body": "La continua e ansiosa ricerca di modelli originali per ricostruire legami sociali nei territori della periferia procede per sperimentazione. A lungo andare \u00e8 probabilmente un limite, ma oggi \u00e8 l\u2019unica alternativa al gi\u00e0 visto e al gi\u00e0 fallito. E\u2019 attraverso questo estremo pragmatismo che si \u00e8 arrivati all\u2019iniziativa di sabato, la riapertura \u2013 [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15051\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 22 Jan 2018 08:42:47 +0000",
      "date_published": 1516612088
    },
    {
      "post_id": 37,
      "title": "L\u2019inevitabilit\u00e0 della Ue nelle fusioni industriali",
      "body": "Col passare del tempo l\u2019Unione europea diviene sempre pi\u00f9 un processo inevitabile. E\u2019 bene rendersene conto: uscita intatta dalla crisi economica, difficilmente entrer\u00e0 in crisi politica di qui a breve. Passi falsi, incomprensioni e competizioni nazionali rimarranno all\u2019ordine del giorno, ma nessuno di questi rallentamenti avr\u00e0 la forza di interrompere il consolidamento della [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15059\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Thu, 25 Jan 2018 08:24:12 +0000",
      "date_published": 1516871295
    },
    {
      "post_id": 38,
      "title": "Dopo dieci anni tolti i jersey a Settecamini: la battaglia per la Tiburtina strappa le prime vittorie",
      "body": "La lotta per la riqualificazione della periferia industriale romana \u00e8 solo all\u2019inizio. Sempre a San Basilio, da decenni giace morente uno dei principali ecomostri cittadini, l\u2019ex fabbrica della penicillina, sconfinata costruzione abbandonata, piena d\u2019amianto, dove nel frattempo hanno trovato rifugio un centinaio di senza casa italiani e migranti. Uno scenario letteralmente post-atomico nel [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15065\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Sat, 27 Jan 2018 11:31:50 +0000",
      "date_published": 1517055001
    },
    {
      "post_id": 39,
      "title": "La sinistra immaginaria e la realt\u00e0 sociale",
      "body": "Un interessante sondaggio sulla composizione sociale degli elettori italiani (Corriere della Sera di sabato 27 gennaio)  certifica il gran canyon che separa la realt\u00e0 dai desiderata della sinistra. Secondo tale rilevazione (che, ricordiamo, non fa altro che comprovare una dinamica in corso da diversi anni)  l\u2019ex bacino elettorale storicamente comunista \u2013 operai, impiegati [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15070\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 29 Jan 2018 08:51:55 +0000",
      "date_published": 1517217146
    },
    {
      "post_id": 40,
      "title": "Perle elettorali",
      "body": "Il mese della campagna elettorale: cosa chiedere di meglio alla politica? Confessiamo un malcelato appagamento nel leggere tutte le mattine le ultime dai partiti, dai candidatipremier, e poi i trombati, gli esclusi dell\u2019ultimo minuto, le giravolte dei ripescati, alla ricerca dell\u2019ultimo sondaggio, della dichiarazione pi\u00f9 roboante. Una droga, bisogna ammetterlo. \u00abMi hanno chiesto [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15084\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Tue, 30 Jan 2018 15:53:39 +0000",
      "date_published": 1517328514
    },
    {
      "post_id": 41,
      "title": "L\u2019a-politica irrompe nella politica: il caso Retake",
      "body": "Come volevasi dannatamente dimostrare, il volontarismo a-politico, a-partitico, cittadinista e chi pi\u00f9 ne ha pi\u00f9 ne metta, si \u00e8 trasformato in strumento politico di prima qualit\u00e0, sfruttando proprio quelle retoriche trasversali su cui ha fondato la propria \u201coriginalit\u00e0\u201d, spesa poi nelle molteplici attivit\u00e0 di lobbying politico. Stiamo parlando di Retake ovviamente, l\u2019associazione volontaristica [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15073\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Thu, 01 Feb 2018 09:02:54 +0000",
      "date_published": 1517501323
    },
    {
      "post_id": 42,
      "title": "La conseguenza logica della legittimazione neofascista",
      "body": "Tante cose sono state scritte sulla tentata strage neofascista di ieri a Macerata. Molte di queste assolutamente condivisibili. Inutile ripetere un ragionamento che da anni cerchiamo di portare avanti e che, per\u00f2, rimane confinato al sempre pi\u00f9 ristretto ambito dell\u2019antifascismo militante. La legittimazione del neofascismo, la sua normalizzazione politica, mediatica, culturale, sociale, porta [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15096\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Sun, 04 Feb 2018 15:03:42 +0000",
      "date_published": 1517756897
    },
    {
      "post_id": 43,
      "title": "L\u2019ideologia del decoro contro la citt\u00e0 pubblica",
      "body": "Negli ultimi anni il binomio degrado/decoro \u00e8 entrato prepotentemente nel lessico pubblico conquistando una centralit\u00e0 nel dibattito politico e nelle agende di governo delle citt\u00e0 e del Paese. Si tratta di concetti labili e apparentemente \u201cneutri\u201d, che possono cio\u00e8 essere stiracchiati in ogni direzione, ma che sempre pi\u00f9 spesso, per\u00f2, finiscono col sovrapporsi [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15099\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Tue, 06 Feb 2018 10:04:16 +0000",
      "date_published": 1517915323
    },
    {
      "post_id": 44,
      "title": "Dal \u201cmai pi\u00f9\u201d alla collaborazione, nel giro di tre giorni",
      "body": "[Nella foto, la carica congiunta di guardie e fascisti contro i compagni. Per chiarire chi sta con chi]\n\nProviamo a sostituire la parola islamico a quella neofascista. La manifestazione in solidariet\u00e0 delle vittime dell\u2019attentato islamico dello scorso sabato, che ha sconvolto la cittadina di Macerata, \u00e8 stata vietata dal Partito democratico, [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15104\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Thu, 08 Feb 2018 07:59:59 +0000",
      "date_published": 1518084652
    },
    {
      "post_id": 45,
      "title": "Nessuna legittimazione mediatica del neofascismo. Neanche in nome della campagna elettorale",
      "body": "La tentata strage di Macerata \u00e8 solo l\u2019ultimo episodio di violenza neofascista nel nostro paese. Una violenza possibile unicamente grazie alla progressiva legittimazione politica dello squadrismo, pi\u00f9 o meno mascherato. Una legittimazione che \u00e8 passata dalla sovraesposizione mediatica di cui godono tutte le sigle dell\u2019estrema destra, soprattutto romana, a fronte di una presenza [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15111\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Thu, 08 Feb 2018 12:08:50 +0000",
      "date_published": 1518095337
    },
    {
      "post_id": 46,
      "title": "Donne di serie B per uomini di serie A",
      "body": "Triste destino per Jessica Valentina Faoro. Prima abusata, poi aggredita, infine uccisa a coltellate, ma da un italiano. Nessun linciaggio di autisti Atm, nessuna vendetta contro manovratori di tram, neanche una piccola rappresaglia verso i residenti bianchi di Milano. Tutto ci\u00f2 \u00e8 vergognoso, in primo luogo verso la memoria della giovane vittima, colpevole [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15114\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Fri, 09 Feb 2018 10:37:45 +0000",
      "date_published": 1518174513
    },
    {
      "post_id": 47,
      "title": "Di ritorno da Macerata, passando per Piacenza",
      "body": "L\u2019enorme corteo di Macerata ha, per ora, impedito lo smarcamento della sinistra liberale dalla questione antifascista. Minniti, Renzi, il Pd e la Cgil hanno dovuto prendere atto di un sentimento popolare tutt\u2019oggi presente, magari non forte come in passato, ma capace di reagire all\u2019a-fascismo istituzionale. In questi giorni Macerata si \u00e8 trasformata in [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15117\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 12 Feb 2018 08:31:57 +0000",
      "date_published": 1518430109
    },
    {
      "post_id": 48,
      "title": "Fascismo mediatico e antifascismo elettorale: domani al Cinema Palazzo, San Lorenzo",
      "body": "Nei giorni che ci hanno accompagnato da Genova a Macerata l\u2019Italia sembra essersi accorta dei suoi viscerali rigurgiti neofascisti, o quantomeno sembra aver avuto la prova concreta che la continua e martellante propaganda razzista (che ha trovato asilo bipartisan sui media nostrani)  pu\u00f2 effettivamente produrre degenerazioni materiali nella realt\u00e0 quotidiana. Domani pomeriggio al [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15121\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Tue, 13 Feb 2018 12:51:33 +0000",
      "date_published": 1518527323
    },
    {
      "post_id": 49,
      "title": "La crociata contro il contante",
      "body": "A intervalli pi\u00f9 o meno regolari, e soprattutto in concomitanza delle elezioni, torna la crociata contro il denaro contante. Una campagna che in genere associa ogni utilizzatore di contante in evasore, quindi in peccatore e artefice primo del declino del paese, del malaffare, della corruzione strisciante. Insomma, chi usa il contante \u00e8 un [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15091\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Thu, 15 Feb 2018 09:45:56 +0000",
      "date_published": 1518689361
    },
    {
      "post_id": 50,
      "title": "I numeri (reali) del neofascismo a Roma e Bologna",
      "body": "Se, per l\u2019ennesima volta, torniamo sul baratro che separa la percezione mediatica dalla realt\u00e0 materiale riguardo al neofascismo, non \u00e8 per l\u2019ultima trovata elettorale di Casapound: organizzare una marcia per la sicurezza delle donne che picchia alcune donne presenti in piazza Vittorio. Vorremmo invece ragionare sui numeri e sulla composizione della manifestazione di [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15125\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Sat, 17 Feb 2018 09:05:09 +0000",
      "date_published": 1518862149
    },
    {
      "post_id": 51,
      "title": "Visioni Militant(i): Fabrizio De Andr\u00e9 \u2013 Principe libero, di Luca Facchini",
      "body": "Una fiction Rai nientemeno che su Fabrizio De Andr\u00e9 non poteva non generare reazioni manichee, e cos\u00ec puntualmente \u00e8 stato. Chi l\u2019ha trovata orribile, noiosa, falsa; a chi invece \u00e8 piaciuta, estasiato dall\u2019interpretazione di Marinelli o dal realismo tabagista. Inevitabilmente affrontare di petto la vita e l\u2019opera di De Andr\u00e9, negli anni divenuto [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15135\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 19 Feb 2018 10:14:46 +0000",
      "date_published": 1519038521
    },
    {
      "post_id": 52,
      "title": "Consigli (o sconsigli) per gli acquisti: Italian Job, di Maurizio Di Fazio",
      "body": "Da pochi giorni \u00e8 in libreria questo veloce pamphlet sugli orrori del mercato del lavoro italiano. Un testo agevole, giornalistico, polemico, senza dati n\u00e9 riferimenti, solo testimonianze dirette dei nuovi schiavi della moderazione salariale, della precariet\u00e0 contrattuale, del produttivismo e della competizione liberistica. Senza occorrenze n\u00e9 sintesi statistiche \u00e8 difficile dare a un [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15139\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Wed, 21 Feb 2018 09:34:14 +0000",
      "date_published": 1519229321
    },
    {
      "post_id": 53,
      "title": "Il fascismo dell\u2019antifascismo dei fascisti antifascisti",
      "body": "A sentire Mauro Biani, e con lui il resto delle anime belle della sinistra liberale, il fascismo si affronterebbe con \u201cla cultura\u201d, \u201cla pace\u201d, \u201cla solidariet\u00e0\u201d, ma forse anche con la musica, la poesia, i fiori, gli elzeviri, i proverbi e le cene in compagnia. Tutto purch\u00e9 non lo si combatta coi mezzi [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15145\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Thu, 22 Feb 2018 11:05:12 +0000",
      "date_published": 1519297724
    },
    {
      "post_id": 54,
      "title": "Visioni Militant(i): Il filo nascosto, di Paul Thomas Anderson",
      "body": "Nella Londra degli anni Cinquanta assistiamo alla vita, normale e morbosa al tempo, del geniale stilista Reynolds Woodcock. Un artista dedito ossessivamente al suo lavoro, alla sua arte, coltivando questa eccezionalit\u00e0 con patologica scientificit\u00e0. Le relazioni umane e sentimentali trovano senso solo all\u2019interno di questo mondo chiuso in se stesso. La conoscenza di [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15149\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 26 Feb 2018 09:51:28 +0000",
      "date_published": 1519643316
    },
    {
      "post_id": 55,
      "title": "Inutili elezioni",
      "body": "Tra una settimana, qualsiasi sar\u00e0 il risultato elettorale, torner\u00e0 in carica l\u2019attuale governo. Non per le anomalie del sistema politico italiano per\u00f2. Nell\u2019ambito dell\u2019Unione europea, attualmente, sono 17 i governi di \u201cgrande coalizione\u201d, che godono cio\u00e8 dell\u2019appoggio pi\u00f9 o meno formalizzato, pi\u00f9 o meno mascherato, di \u201ccentrosinistra\u201d e \u201ccentrodestra\u201d (rigorosamente virgolettati: non esiste [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15153\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Thu, 01 Mar 2018 08:25:07 +0000",
      "date_published": 1519898976
    },
    {
      "post_id": 56,
      "title": "Fotografie segnanti",
      "body": "Nonostante l\u2019offerta mediatico-elettorale coprisse sostanzialmente tutto l\u2019arco della politica, dal neofascismo all\u2019estrema sinistra passando per l\u2019euro-liberismo, il protezionismo e tutte le gradazioni del populismo, quelle di ieri sono state le elezioni politiche con la pi\u00f9 alta astensione di sempre. Un dato, come sappiamo, ambivalente e sfaccettato, ma che conferma una tendenza storica: senza [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15157\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 05 Mar 2018 08:32:59 +0000",
      "date_published": 1520240897
    },
    {
      "post_id": 57,
      "title": "Lezioni elettorali: la valanga populista",
      "body": "Poteva andare molto peggio di cos\u00ec. Potevamo svegliarci con un Pd al 25%, Forza Italia al 20 e passa, +Europa in Parlamento e Liberi e Uguali sopra il 5. Il fronte euro-liberista, detto altrimenti, avrebbe potuto dare le carte anche stavolta, blandire l\u2019Europa e rassicurare i mercati. E invece il blocco politico della [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15160\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Wed, 07 Mar 2018 08:55:10 +0000",
      "date_published": 1520413638
    },
    {
      "post_id": 58,
      "title": "Lezioni elettorali: la scomparsa della sinistra",
      "body": "Esistono nel nostro malandato paese due presidi sociali di eccezionale importanza, da tempo abbandonati dalla sinistra d\u2019ogni colore: i bar e le edicole. Nei primi si apprende empiricamente la vox populi; nelle seconde si scorge la straordinaria complessit\u00e0 del quotidiano. N\u00e9 i primi n\u00e9 le seconde bastano per capire la realt\u00e0. Ma senza [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15169\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Thu, 08 Mar 2018 09:31:25 +0000",
      "date_published": 1520503758
    },
    {
      "post_id": 59,
      "title": "Lezioni elettorali: fascismo, neofascismo e reazione",
      "body": "Nel 2013 le due principali forze neofasciste, Casapound e Forza Nuova, presero insieme 137.687 voti, lo 0,4% elettorale. A questo dato va per\u00f2 aggiunto il risultato de La Destra di Storace, dentro la coalizione di centrodestra ma alternativa a Fratelli D\u2019Italia della Meloni: altri 219.769 voti, lo 0,6%. Sommati, i tre partiti neofascisti [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15176\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Sat, 10 Mar 2018 08:51:34 +0000",
      "date_published": 1520705252
    },
    {
      "post_id": 60,
      "title": "Consigli (o sconsigli) per gli acquisti",
      "body": "E\u2019 in libreria, ormai da qualche giorno, l\u2019ultima fatica di Domenico Moro, \u201cLa gabbia dell\u2019euro, perch\u00e9 uscirne \u00e8 internazionalista e di sinistra\u201d, un pamphlet di cui consigliamo caldamente la lettura. Il volume arriva infatti sugli scaffali con straordinario tempismo, a ridosso dell\u2019esito elettorale che ha certificato la scomparsa dai radar della rappresentanza della cosiddetta [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15186\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 12 Mar 2018 12:50:29 +0000",
      "date_published": 1520860035
    },
    {
      "post_id": 61,
      "title": "Ripresa, crescita, benessere",
      "body": "Sabato scorso \u00e8 apparso sul Corriere un fondamentale articolo per cogliere la direzione del futuro prossimo. Ancora vittime della retorica della crisi, rischiamo di arrivare in ritardo alla comprensione di questa ripresa economica che \u00e8 sempre pi\u00f9 strutturale. Secondo i dati della produzione industriale di Veneto, Lombardia e Emilia-Romagna, nonch\u00e9 secondo i commenti [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15180\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Wed, 14 Mar 2018 09:59:00 +0000",
      "date_published": 1521022049
    },
    {
      "post_id": 62,
      "title": "Appunti postelettorali. Un tentativo di analisi gramsciana",
      "body": "Pubblichiamo un articolo di Angelo D'Orsi sulla disfatta elettorale delle sinistre, uscito ieri su Micromega. Proprio perch\u00e8 D'Orsi non pu\u00f2 dirsi vicino alle nostre posizioni, la riflessione proposta \u00e8 ancora pi\u00f9 importante, capace di centrare tutte le questioni determinanti della sconfitta elettorale delle \"sinistre radicali\", che rimanda a un fallimento politico che viene [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15201\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Thu, 15 Mar 2018 11:32:32 +0000",
      "date_published": 1521115651
    },
    {
      "post_id": 63,
      "title": "Grande la confusione sotto il cielo: perch\u00e8 usciamo da Eurostop",
      "body": "Raramente utilizziamo questo spazio per comunicazioni ufficiali, il pi\u00f9 delle volte inutili per un collettivo come il nostro. Se questa volta deroghiamo alla regola che vuole questo un luogo di confronto, e non pietrificato dalle formalit\u00e0, \u00e8 perch\u00e9 \u00e8 ormai inevitabile informare della nostra fuoriuscita dalla piattaforma politica Eurostop. Prendiamo atto della scelta [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15192\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Fri, 16 Mar 2018 08:55:35 +0000",
      "date_published": 1521198444
    },
    {
      "post_id": 64,
      "title": "Monopoli privati e diritti sociali: il conflitto inevitabile",
      "body": "Tra i diritti fondamentali sanciti in Costituzione c\u2019\u00e8 quello alla mobilit\u00e0: \u00abOgni cittadino pu\u00f2 circolare e soggiornare liberamente in qualsiasi parte del territorio nazionale\u00bb. E\u2019 una delle tipiche formulazioni di compromesso presenti nella nostra Costituzione. Dal punto di vista liberale, il diritto consente la semplice libert\u00e0 formale di potersi spostare per il paese [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15209\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Sat, 17 Mar 2018 08:57:19 +0000",
      "date_published": 1521317239
    },
    {
      "post_id": 65,
      "title": "Aldo Moro e il decennio dimenticato",
      "body": "Del sequestro di Aldo Moro conosciamo nel dettaglio la sceneggiatura, ma mai come in questo anniversario non ne riconosciamo pi\u00f9 la verit\u00e0. E\u2019 scomparsa, obliterata da spirito di vendetta o forse, pi\u00f9 semplicemente, da ignoranza politica, la storia. Venuto meno il contesto, non rimane che la fiction: targhe e auto, svolte e toponomastica, [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15213\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 19 Mar 2018 08:44:54 +0000",
      "date_published": 1521450442
    },
    {
      "post_id": 66,
      "title": "Balzerani, D\u2019Antona, Voltaire",
      "body": "Non torniamo sull\u2019ormai notissima vicenda di Barbara Balzerani, indagata (!)  dalla procura di Firenze per aver parlato in pubblico in un centro sociale, il Cpa-Firenze Sud, luogo di compagni tra i pi\u00f9 cari che ci \u00e8 capitato di conoscere in questi anni. Tutto l\u2019episodio descrive egregiamente i tempi correnti, in cui si usa [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15218\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Wed, 21 Mar 2018 08:53:44 +0000",
      "date_published": 1521623247
    },
    {
      "post_id": 67,
      "title": "Da Putin a Facebook, il populismo spiegato attraverso l\u2019ideologia fake news",
      "body": "Per due anni ci hanno spiegato che la Brexit, cos\u00ec come la vittoria elettorale di Trump o il No al referendum italiano, erano il frutto di una sapiente operazione di propaganda mediatica manovrata dal Cremlino. Pi\u00f9 in generale, qualsiasi fenomeno politico non allineato con l\u2019european consensus era sicuramente il frutto di manipolazioni psicologiche [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15223\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Fri, 23 Mar 2018 09:07:13 +0000",
      "date_published": 1521817643
    },
    {
      "post_id": 68,
      "title": "Da Putin a Facebook, il populismo spiegato attraverso l\u2019ideologia fake news",
      "body": "Per due anni ci hanno spiegato che la Brexit, cos\u00ec come la vittoria elettorale di Trump o il No al referendum italiano, erano il frutto di una sapiente operazione di propaganda mediatica manovrata dal Cremlino. Pi\u00f9 in generale, qualsiasi fenomeno politico non allineato con l\u2019european consensus era sicuramente il frutto di manipolazioni psicologiche [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15223\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Fri, 23 Mar 2018 09:07:13 +0000",
      "date_published": 1522055365
    },
    {
      "post_id": 69,
      "title": "Dal partito della nazione al partito della reazione",
      "body": "Si profila all\u2019orizzonte un governo Lega-M5S. Difficile, ma non impossibile, e soprattutto non inimmaginabile. Guardando alla composizione sociale del bacino elettorale dei due partiti, si scoprirebbero molte pi\u00f9 corrispondenze di quanto a prima vista potrebbe intendersi. Ambedue gli elettorati \u2013 quello leghista pi\u00f9 omogeneo, quello pentastellato maggiormente frastagliato \u2013 condividono lo stesso bisogno [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15227\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 26 Mar 2018 07:54:58 +0000",
      "date_published": 1522055365
    },
    {
      "post_id": 70,
      "title": "L\u2019autobus di Fico e la sinistra aristocratica",
      "body": "Al tempo della museificazione del socialismo, era la quantit\u00e0 di stellette e onorificenze appuntate sul petto a distinguere i dirigenti dal popolo. La feticizzazione del riconoscimento aveva una sua logica: veniamo dalla merda \u2013 era il ragionamento implicito \u2013 abbiamo lottato e sofferto, siamo stati torturati e uccisi, ci avete fucilato, imbavagliato, bombardato, [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15233\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Wed, 28 Mar 2018 07:39:51 +0000",
      "date_published": 1522253576
    },
    {
      "post_id": 71,
      "title": "Syrizazione del M5S?",
      "body": "Ciascuno degli interessati alla politica in queste settimane sta dando la propria interpretazione del voto. E\u2019 inevitabile che sia cos\u00ec. Smarriti nei labirinti astrali della psicologia delle masse, a volte \u00e8 utile affidarsi alla classe dirigente europea, libera quantomeno del bisogno represso di legittimarsi. Ieri ha parlato tale Shahin Vall\u00e9e, consigliere economico di [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15238\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Fri, 30 Mar 2018 08:06:59 +0000",
      "date_published": 1522411741
    },
    {
      "post_id": 72,
      "title": "Sovranismo contro europeismo, la nuova frattura della politica europea",
      "body": "Scrive Sergio Fabbrini sul Sole 24 Ore di domenica 1 aprile: \u00abl\u2019esito delle elezioni del 4 marzo ha portato a compimento una crisi politica iniziata il 16 novembre 2011 (quando si insedi\u00f2 il governo Monti) . La nascita del governo Monti non fu dovuta ad un colpo di Stato contro il precedente governo Berlusconi, [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15242\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Tue, 03 Apr 2018 08:18:09 +0000",
      "date_published": 1522775346
    },
    {
      "post_id": 73,
      "title": "Gli scioperi, quelli veri",
      "body": "Tra aprile e giugno \u2013 tre mesi \u2013 i sindacati francesi hanno proclamato 36 \u2013 trentasei \u2013 giornate di sciopero in tutto il settore ferroviario nazionale. Una ogni tre giorni. Il tutto, \u00abin un clima crescente di tensione sociale, [dove sciopereranno] anche il personale di Air France, i netturbini e alcuni lavoratori del [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15246\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Thu, 05 Apr 2018 09:04:07 +0000",
      "date_published": 1522922953
    },
    {
      "post_id": 74,
      "title": "Democrazia senza potere",
      "body": "L\u2019eroica difesa della propria terra da parte dei curdi merita rispetto. Purtroppo, nella sinistra occidentale, questa esperienza travalica l\u2019episodio concreto per divenire modello politico. Molti anni fa, ingenui, credevamo nell\u2019errore di prospettiva, ad esempio quando si tentava di replicare modelli assai peculiari, vedasi la resistenza Maya in Chiapas, nella metropoli capitalista. Da qualche [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15250\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 09 Apr 2018 07:58:40 +0000",
      "date_published": 1523264940
    },
    {
      "post_id": 75,
      "title": "Le \u201cgas news\u201d sulla guerra che non deve finire",
      "body": "Sulla Siria e la colossale campagna di fake news costruita contro quel popolo ci siamo espressi decine di volte. Questa volta ci limitiamo a ripubblicare l'articolo uscito ieri sul Manifesto di Tommaso Di Francesco, di cui condividiamo ogni singola virgola e, in particolare, la tesi di fondo: la guerra in Siria non deve [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15260\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Wed, 11 Apr 2018 08:04:56 +0000",
      "date_published": 1523437658
    },
    {
      "post_id": 76,
      "title": "Fake wars",
      "body": "Proprio stamane sul Corriere un \u201canonimo\u201d ufficiale militare italiano smentiva definitivamente la fake news sulle armi chimiche: \u00abDire che siamo preoccupati non rende bene l\u2019idea. In verit\u00e0 siamo sconcertati da quello che sta succedendo in Siria. [\u2026] Prima di proseguire vorrei sottolineare una cosa: l\u2019attacco dovrebbe essere una rappresaglia per l\u2019uso di armi [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15265\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Sat, 14 Apr 2018 12:39:17 +0000",
      "date_published": 1523714912
    },
    {
      "post_id": 77,
      "title": "Il paradosso fiscale che strangola le citt\u00e0",
      "body": "La perfida combinazione tra taglio dei trasferimenti statali e federalismo fiscale \u00e8 alla radice del declino delle citt\u00e0, anzi, della citt\u00e0 intesa come organismo sociale. Lo spiegano bene alcuni dati pubblicati ieri sul Sole 24 Ore: \u00abLa Capitale ha messo in programma per quest\u2019anno una spesa da 467,5 milioni di euro, che significano [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15268\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 16 Apr 2018 08:54:22 +0000",
      "date_published": 1523873350
    },
    {
      "post_id": 78,
      "title": "L\u2019inverno atlantista della \u00abopposizione siriana\u00bb",
      "body": "Le guerre hanno questo di positivo: costringono a una scelta di parte. Difficile continuare a sguazzare nell\u2019ingegneria dei n\u00e9 n\u00e9, nell\u2019indolenza di chi si arrampica sui \u00absebbene\u00bb e gli \u00abanche se\u00bb pur di non dichiarare il proprio appoggio esplicito al regime change atlantista. Certo in Europa, pi\u00f9 che altro in Italia, continueranno le [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15273\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Thu, 19 Apr 2018 07:55:00 +0000",
      "date_published": 1524128957
    },
    {
      "post_id": 79,
      "title": "Bullismo e contestazione: il labile confine tra protesta e vilt\u00e0",
      "body": "La scena del professore di Lucca bullizzato da un suo studente tra gli sghignazzi del resto della classe deve aver mandato in visibilio le truppe agli ordini della biopolitica: quale miglior esempio di destituzione del potere costituito? L\u2019attacco al cuore del dispositivo repressivo incarnato nella figura del professore \u00e8 il primo beffardo segno [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15277\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 23 Apr 2018 07:55:43 +0000",
      "date_published": 1524474458
    },
    {
      "post_id": 80,
      "title": "Convulsioni elettorali",
      "body": "Nella competizione tra partiti \u00e8 opportuno concentrarsi sulle percentuali elettorali. In tal senso, le elezioni regionali del Friuli Venezia Giulia dicono molto anche a livello nazionale: chi in questa fase si presenta come opposizione ha tutto da guadagnarci. Viceversa, per una comprensione maggiore del quadro politico nel suo insieme, bisogna guardare ai dati [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15281\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Wed, 02 May 2018 08:19:53 +0000",
      "date_published": 1525255666
    },
    {
      "post_id": 81,
      "title": "Dalle stelle alla stallo\u2026 al governo \u201cneutrale\u201d?",
      "body": "E' da un po' di tempo che non partecipiamo pi\u00f9 al circo elettorale e con ogni probabilit\u00e0 non torneremo a farlo nemmeno se, come al momento sembrerebbe plausibile, nei prossimi mesi si dovessero riaprire le urne. Eppure ci pare di poter dire che di fronte all'ipotesi di un governo \"neutrale\" paventata ieri da Mattarella [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15285\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Tue, 08 May 2018 08:46:10 +0000",
      "date_published": 1525772907
    },
    {
      "post_id": 82,
      "title": "Immigrati, sfruttati, periferie: per un antirazzismo non ideologico",
      "body": "Negli ultimi tempi uno dei temi al centro del dibattito politico, nazionale ed internazionale, \u00e8 quello legato alla questione migranti. Il razzismo, la richiesta di pi\u00f9 sicurezza, l'opposizione alle ondate migratorie, sono diventati veri e propri assi portanti non solo della costruzione di consenso di alcuni dei maggiori partiti politici, ma anche della [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15289\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Wed, 09 May 2018 08:46:54 +0000",
      "date_published": 1525860664
    },
    {
      "post_id": 83,
      "title": "Nuvole parlanti/3\u2026 consigli per gli acquisti.",
      "body": "Torniano dopo diversi mesi a scrivere di fumetti e lo facciamo per suggerire la lettura di \u201cRenato Jones. l\u2019Uno %\u201d, un volume della Panini Comics che raccoglie il primo arco narrativo dell\u2019omonima serie scritta, diretta e disegnata dal canadese Kaare Kyle Andrews e pubblicata negli Stati Uniti dai tipi della Image Comics. Leggendo il [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15294\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Fri, 11 May 2018 07:45:01 +0000",
      "date_published": 1526152140
    },
    {
      "post_id": 84,
      "title": "Come si pensa una rivoluzione?",
      "body": "E' in edicola, in verit\u00e0 da qualche settimana, la pubblicazione degli atti del convegno che abbiamo organizzato lo scorso autunno al Csoa Intifada. Nel centenario della Rivoluzione tentare la strada del ricordo originale non era certo cosa semplice. Crediamo, nonostante ci\u00f2, che i contributi ospitati in questo breve volume colgano l'essenza della [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15300\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 14 May 2018 08:04:27 +0000",
      "date_published": 1526288937
    },
    {
      "post_id": 85,
      "title": "La strage di Gaza e l\u2019impunit\u00e0 sionista",
      "body": "(Foto di Yasser Qudih, fotografo palestinese) \n\nLa strage di donne e uomini palestinesi di due giorni fa rappresenta l\u2019ennesimo punto di non ritorno di una situazione in cui la prevaricazione terrorista di Israele viene taciuta e tollerata, in ossequio al nuovo piano per il [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15307\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Wed, 16 May 2018 08:30:00 +0000",
      "date_published": 1526465308
    },
    {
      "post_id": 86,
      "title": "Populismo di governo non significa europeismo d\u2019opposizione",
      "body": "Potremmo avere davvero un governo \u201cpopulista\u201d. Non ci crediamo, troppi i vincoli che gravano sul presunto accordo legastellato: Berlusconi, l\u2019Europa, i \u201cmercati\u201d, nonch\u00e9 prospettive strategiche differenti tra i due partiti contraenti. Eppure la crisi della rappresentanza liberale potrebbe portare addirittura al governo \u201cdei barbari\u201d, come li ha definiti il Financial Times. Tutto \u00e8 [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15304\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Thu, 17 May 2018 09:06:37 +0000",
      "date_published": 1526551742
    },
    {
      "post_id": 87,
      "title": "Dicono i muri",
      "body": "Mentre tutti i giornali borghesi dicono una cosa, i muri di Roma ne dicono un'altra. Al fianco del Venezuela che resiste, contro l'imperialismo e ogni forma di ingerenza, il 20 maggio Vota Maduro. Perch\u00e8 alcune elezioni sono importanti, davvero.\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15314\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Fri, 18 May 2018 07:10:13 +0000",
      "date_published": 1526634520
    },
    {
      "post_id": 88,
      "title": "Il cor(ro)sivo della Militant",
      "body": "Nell\u2019Italia della gig economy, in cui l\u2019unica occupazione che cresce \u00e8 quella precaria e a tempo determinato, chi ha fatto questo volantino ha giustamente sentito il dovere di specificare che il lavoro che offre sar\u00e0 \u201ccon retribuzione\u201d, un benefit mica da niente di questi tempi. Alla fine i padroni la riforma costituzionale, quella vera, [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15327\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Sat, 19 May 2018 07:27:29 +0000",
      "date_published": 1526742531
    },
    {
      "post_id": 89,
      "title": "Tutta la periferia in uno svincolo\u2026",
      "body": "Si dice in giro, si mormora, che il primo giugno dovrebbero finalmente riprendere i lavori per l'allargamento della Tiburtina. Il Comune di Roma e l'amministratore strardinario della Tecnis, l'azienda vincitrice dell'appalto, avrebbero finalmente trovato il modo per evitare che i fondi pubblici stanziati per i cantieri venissero poi stornati per saldare i debiti dell'azienda [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15331\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 21 May 2018 10:00:54 +0000",
      "date_published": 1526900945
    },
    {
      "post_id": 90,
      "title": "Behind enemy lines",
      "body": "Per cancellare i \"murales dello scandalo\" a Tor Bella Monaca ci sono voluti 120 vigili urbani e oltre 60 tra poliziotti e carabinieri (leggi)  che hanno operato fino alle tre del mattino sotto l'occhio vigile della Sindaca. Siamo abituati a pensare che lo Stato agisca di giorno, alla luce del sole, mentre chi viola [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15342\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Tue, 22 May 2018 07:26:12 +0000",
      "date_published": 1527008939
    },
    {
      "post_id": 91,
      "title": "La lunga attesa della sinistra elettorale",
      "body": "Dal 4 marzo, non appena ha iniziato a prendere forma l\u2019abbraccio populista fra i 5 stelle e la Lega, buona parte della sinistra elettorale si \u00e8 seduta sulla riva del fiume convinta di veder passare da li a breve il cadavere di quanti, pur convinti progressisti, avevano votato per il movimento di Di Maio. [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15347\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Wed, 23 May 2018 09:51:42 +0000",
      "date_published": 1527106039
    },
    {
      "post_id": 92,
      "title": "Visioni Militant(i): Dogman, di Matteo Garrone",
      "body": "In una periferia sospesa e irriconoscibile, ma proprio per questo immagine di ogni periferia di ogni latitudine, si trascina la vita di una comunit\u00e0 umana che di comune non ha pi\u00f9 niente. C\u2019\u00e8 il prepotente, il bottegaro, il fancazzista, l\u2019arricchito e il disperato; e poi c\u2019\u00e8 Marcello, tolettatore di cani, attratto da questa [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15349\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Fri, 25 May 2018 08:33:45 +0000",
      "date_published": 1527271639
    },
    {
      "post_id": 93,
      "title": "Tanto tuon\u00f2 che piovve",
      "body": "Nel tentativo di salvaguardare il rispetto dei vincoli europei da parte dell\u2019Italia ieri sera Mattarella ha fatto un favore enorme tanto a Salvini quanto a Di Maio, traendoli d'impaccio e regalando loro un capitale politico che, se non sono stupidi (e, ahinoi, non lo sono) , potranno agevolmente incassare di qui a qualche mese, quando [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15355\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 28 May 2018 09:33:04 +0000",
      "date_published": 1527505783
    },
    {
      "post_id": 94,
      "title": "Il governo e il gioco dell\u2019Oca",
      "body": "E cos\u00ec, alla fine, si ritorna al punto di partenza, con la giostra della politique politicienne che in poche ore ha fatto l\u2019intero giro per tornare dov\u2019era partita, impossibilitata a trovare una via d\u2019uscita da quel \u201cbipopulismo imperfetto\u201d fotografato dalle elezioni del 4 marzo. Ogni attore in commedia potr\u00e0 finalmente ricominciare a recitare la [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15360\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Fri, 01 Jun 2018 11:13:17 +0000",
      "date_published": 1527858567
    },
    {
      "post_id": 95,
      "title": "La strana hit parade dei governi reazionari\u2026",
      "body": "Non avevamo fatto in tempo ad anticiparla che, puntualmente, \u00e8 arrivata la dichiarazione del segretario del Prc che definisce il neonato governo pentaleghista come quello pi\u00f9 a destra della storia. Se quello presieduto da Conte \u00e8 il peggiore di sempre, ci chiediamo allora dove vadano collocati, in questa speciale hit parade, i governi anticomunisti [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15369\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Sat, 02 Jun 2018 07:47:03 +0000",
      "date_published": 1527952120
    },
    {
      "post_id": 96,
      "title": "Dicono i muri",
      "body": "Hanno scritto che si era trattato di una sparatoria, ma quando qualcuno spara alle spalle ad un uomo disarmato non \u00e8 una sparatoria: \u00e8 un'esecuzione. Hanno scritto che c'era stato un tentativo di furto, ma cercare lamiere in una fabbrica abbandonata per costruirsi una baracca non \u00e8 rubare: \u00e8 tentare di sopravvivere in un [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15373\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Tue, 05 Jun 2018 07:34:09 +0000",
      "date_published": 1528315640
    },
    {
      "post_id": 97,
      "title": "Soumaila e la coscienza (ri)pulita del buon borghese.",
      "body": "Questa mattina, in un lungo articolo sul Corriere della Sera, Giovanni Bianconi ricostruisce le ore che hanno portato all'arresto del quarantatrenne accusato dell'omicidio di Soumaila Sacko. Secondo una delle firme pi\u00f9 prestigiose (e per di pi\u00f9 \"progressista\")  del quotidiano, tutta la vicenda sarebbe dunque da derubricare nella cronaca nera di provincia. Un \"fattaccio\" legato [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15376\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Fri, 08 Jun 2018 07:57:02 +0000",
      "date_published": 1528488446
    },
    {
      "post_id": 98,
      "title": "L\u2019opposizione possibile al populismo",
      "body": "Ci fosse stato Cottarelli, sarebbe stato tutto molto pi\u00f9 facile. La sinistra sarebbe comunque scomparsa, divorata dal populismo a quel punto straripante, ma avremmo potuto inserire il pilota automatico della lotta \u201cal governo delle banche\u201d o qualcosa del genere. Il governo populista complica notevolmente le cose. Non \u00e8 solo il consenso popolare di [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15380\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 11 Jun 2018 07:40:56 +0000",
      "date_published": 1528794449
    },
    {
      "post_id": 99,
      "title": "Lo stadio della Roma e l\u2019aroma dello stadio.",
      "body": "A Roma, in Procura, devono essere davvero dei gran burloni. La Raggi non ha fatto nemmeno in tempo a postare urbi et orbi il suo messaggio di giubilo per l'imminente inizio dei lavori dello Stadio che questa mattina i carabinieri hanno eseguito nove arresti \"per associazione a delinquere finalizzata alla corruzione nell'ambito del progetto [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15384\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Wed, 13 Jun 2018 08:16:03 +0000",
      "date_published": 1528884677
    },
    {
      "post_id": 100,
      "title": "L\u2019osceno al centro della scena",
      "body": "Dovremmo fare tutti un po' di sana autocritica, noi per primi. Per anni abbiamo sottovalutato Matteo Salvini tratteggiandolo come un razzista meschino e imbecille intento a giocare con le ruspe, complice forse quell'espressione non proprio sveglia che si porta dietro. In realt\u00e0, per\u00f2, il leader leghista, pur confermando in pieno di essere un razzista [...]\n\n\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15388\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 18 Jun 2018 09:20:28 +0000",
      "date_published": 1529330844
    },
    {
      "post_id": 101,
      "title": "La piazza e la Politica (and more)",
      "body": "La bella e partecipata manifestazione di sabato scorso a Roma ha dimostrato che esiste un\u2019opposizione alle politiche populiste del governo Lega-Cinquestelle. Eppure non sar\u00e0 la sinistra a capitalizzare le spinte sociali che pure resistono all\u2019imbarbarimento dei rapporti politici. Il modo e il tono ...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15599\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Wed, 14 Nov 2018 10:51:24 +0000",
      "date_published": 1545058336
    },
    {
      "post_id": 102,
      "title": "Lotte di popolo, tra Vandea e anti-europeismo",
      "body": "E\u2019 inutile stare a sofisticare nel mentre di una mobilitazione popolare contro un governo liberista. Ci\u00f2 che sta avvenendo in Francia non \u00e8 altro che il portato di uno scontro pi\u00f9 generale tra euro-liberismo e pezzi di popolo impoverito e incattivito. E\u2019 una protesta carsica e ormai strutturale, che...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15604\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 19 Nov 2018 09:03:38 +0000",
      "date_published": 1545058336
    },
    {
      "post_id": 103,
      "title": "Visioni Militant(i): In Guerra, di St\u00e9phane Briz\u00e9",
      "body": "Le fortune dei film spesso sono la risultante di pi\u00f9 fattori, molti dei quali variabili indipendenti che riescono a mettere in moto un meccanismo di accelerazione improvvisa capace di portare una pellicola alla ribalta. Un aneddoto che riguarda uno dei protagonisti, una dichiarazione azzeccata del r...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15610\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Wed, 05 Dec 2018 09:00:38 +0000",
      "date_published": 1545058336
    },
    {
      "post_id": 104,
      "title": "Gilet gialli, rossi e Negri",
      "body": "Dopo un mese di mobilitazione, \u00e8 ormai luogo comune entusiasmarsi per le vicende francesi. Se invece del sostegno politico ci spostassimo sulla riflessione cosciente, la cosa meno improbabile \u00e8 stata scritta da Toni Negri (L'insurrezione francese) . Dal punto di vista politico, per\u00f2, occorre sgombera...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15615\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 10 Dec 2018 08:47:22 +0000",
      "date_published": 1545058336
    },
    {
      "post_id": 105,
      "title": "Ex Penicillina: la lotta comincia adesso.",
      "body": "Era stato preparato in pompa magna, con decine e decine di comparse in tuta e casco blu ad arricchire la scena e con i giornalisti convocati ad immortalarla, eppure ieri lo showdown salviniano sullo sgombero della ex Penicillina non dev'essere andato proprio come se l'era immaginato il titolare del ...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15619\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Tue, 11 Dec 2018 09:39:07 +0000",
      "date_published": 1545058336
    },
    {
      "post_id": 106,
      "title": "Il governo del cedimento",
      "body": "Avrebbe dovuto essere la manovra del cambiamento e invece quello a cui abbiamo assistito \u00e8 stato il cambiamento della manovra, per giunta sotto dettatura dell\u2019Unione Europea che, almeno fino a febbraio, continuer\u00e0 comunque a vigilare sui nostri conti non fidandosi affatto delle rassicurazioni del go...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15623\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Thu, 20 Dec 2018 09:18:21 +0000",
      "date_published": 1545310894
    },
    {
      "post_id": 107,
      "title": "Visioni Militant(i): Santiago, Italia, di Nanni Moretti",
      "body": "Il golpe contro Allende \u00e8 notoriamente una delle mitologie degli anni Settanta, vicenda entro cui trovano spazio tutte le narrazioni edificanti della sinistra popolare dell\u2019epoca. Dopo essersi allontanato dalle dispute politiche \u2013 ritagliandosi e poi rifiutando il ruolo di grillo parlante dell\u2019incon...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15636\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Sat, 29 Dec 2018 10:04:12 +0000",
      "date_published": 1546520576
    },
    {
      "post_id": 108,
      "title": "1999-2019\u2026 Vent\u2019anni di Euro, ma niente da festeggiare.",
      "body": "Questo inizio di 2019 porta con se anniversari belli, come i 60 anni della rivoluzione cubana, ed altri decisamente pi\u00f9 infausti. Il primo gennaio del 1999, infatti, nasceva l'Euro, inizialmente solo come valuta e poi, dal 2002, anche come moneta e banconota fisica. Vent'anni rappresentano un lasso ...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15640\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Wed, 02 Jan 2019 12:13:43 +0000",
      "date_published": 1546520576
    },
    {
      "post_id": 109,
      "title": "Il sovranismo populista di Marcos",
      "body": "[Pi\u00f9 di vent'anni dopo, un testo che sembra scritto oggi. Che per\u00f2 verrebbe scambiato per il report dell'ultimo consiglio dei ministri giallo-blu, o forse per la lezione inaugurale del think tank di Steve Bannon. Cambiano i tempi, non le mitologie che si costruiscono attorno alle diverse posizioni p...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15646\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Fri, 04 Jan 2019 08:45:39 +0000",
      "date_published": 1546606928
    },
    {
      "post_id": 110,
      "title": "Fabrizio De Andr\u00e9 vent\u2019anni dopo",
      "body": "De Andr\u00e9 fa parte della grande cultura italiana, nonostante le contraddizioni lancinanti che la sua opera porta con s\u00e9. Da decenni \u00e8 un monumento, per ci\u00f2 stesso impossibile da affrontare di petto. Cosa si pu\u00f2 dire di qualcuno su cui \u00e8 gi\u00e0 stato scritto e detto di tutto, nel bene come nel male? [......\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15650\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Fri, 11 Jan 2019 10:04:01 +0000",
      "date_published": 1547211677
    },
    {
      "post_id": 111,
      "title": "Battisti libero. Liberiamo gli anni Settanta.",
      "body": "Da ieri notte, purtroppo, Cesare Battisti \u00e8 di nuovo prigioniero. C'\u00e8 qualcosa di estremamente significativo nell'accanimento con cui lo Stato italiano gli ha dato la caccia in questi anni, qualcosa che travalica la sua figura, il suo caso specifico, e affonda le proprie radici nella paura che quel ...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15655\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Sun, 13 Jan 2019 16:09:18 +0000",
      "date_published": 1547470866
    },
    {
      "post_id": 112,
      "title": "Battisti e la cattiva coscienza di certi \u201csinistri\u201d.",
      "body": "Se c\u2019\u00e8 qualcosa che rende pi\u00f9 cupe queste ore, sono le reazioni di certa \u201csinistra\u201d di fronte all\u2019arresto di Battisti, e pi\u00f9 in generale rispetto all\u2019uso strumentale che viene fatto di questa vicenda per sciorinare giudizi sommari sull\u2019intero ciclo di lotte degli anni Settanta.\n\nSi va dagli strategh...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15658\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 14 Jan 2019 18:13:23 +0000",
      "date_published": 1547557284
    },
    {
      "post_id": 113,
      "title": "Piet\u00e0 l\u2019\u00e8 morta",
      "body": "\u00abNemici e traditori un altro compagno \u00e8 morto ma un altro partigiano oggi \u00e8 risorto. Ma prima di morire tre volte ha pregato che Dio maledica il nemico alleato. Che Dio stramaledica chi ci ha tradito\u00bb\n\nLa fiera dell\u2019infamit\u00e0, miserabile natura di questa borghesia stracciona, rancorosa, vigliacca, se...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15663\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Tue, 15 Jan 2019 17:18:55 +0000",
      "date_published": 1547645098
    },
    {
      "post_id": 114,
      "title": "Il cor(ro)sivo della Militant",
      "body": "Il razzista olandese Geert Wilders ha abbandonato la cosiddetta Nexit. Il populista Salvini ha chiarito che la sua intenzione non \u00e8 rompere la Ue, ma \"riformare i trattati\". La nazionalista Marine Le Pen ha dichiarato che non vuole uscire dall'euro, ma costruire \"un'altra europa\". Ci verrebbe da chi...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15668\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Sat, 19 Jan 2019 08:49:41 +0000",
      "date_published": 1547904534
    },
    {
      "post_id": 115,
      "title": "Battisti libero. Liberiamo gli anni Settanta. (and more)",
      "body": "Da ieri notte, purtroppo, Cesare Battisti \u00e8 di nuovo prigioniero. C'\u00e8 qualcosa di estremamente significativo nell'accanimento con cui lo Stato italiano gli ha dato la caccia in questi anni, qualcosa che travalica la sua figura, il suo caso specifico, e affonda le proprie radici nella paura che quel ...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15655\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Sun, 13 Jan 2019 16:09:18 +0000",
      "date_published": 1549042611
    },
    {
      "post_id": 116,
      "title": "Battisti e la cattiva coscienza di certi \u201csinistri\u201d.",
      "body": "Se c\u2019\u00e8 qualcosa che rende pi\u00f9 cupe queste ore, sono le reazioni di certa \u201csinistra\u201d di fronte all\u2019arresto di Battisti, e pi\u00f9 in generale rispetto all\u2019uso strumentale che viene fatto di questa vicenda per sciorinare giudizi sommari sull\u2019intero ciclo di lotte degli anni Settanta.\n\nSi va dagli strategh...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15658\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 14 Jan 2019 18:13:23 +0000",
      "date_published": 1549042611
    },
    {
      "post_id": 117,
      "title": "Piet\u00e0 l\u2019\u00e8 morta",
      "body": "\u00abNemici e traditori un altro compagno \u00e8 morto ma un altro partigiano oggi \u00e8 risorto. Ma prima di morire tre volte ha pregato che Dio maledica il nemico alleato. Che Dio stramaledica chi ci ha tradito\u00bb\n\nLa fiera dell\u2019infamit\u00e0, miserabile natura di questa borghesia stracciona, rancorosa, vigliacca, se...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15663\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Tue, 15 Jan 2019 17:18:55 +0000",
      "date_published": 1549042611
    },
    {
      "post_id": 118,
      "title": "Il cor(ro)sivo della Militant",
      "body": "Il razzista olandese Geert Wilders ha abbandonato la cosiddetta Nexit. Il populista Salvini ha chiarito che la sua intenzione non \u00e8 rompere la Ue, ma \"riformare i trattati\". La nazionalista Marine Le Pen ha dichiarato che non vuole uscire dall'euro, ma costruire \"un'altra europa\". Ci verrebbe da chi...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15668\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Sat, 19 Jan 2019 08:49:41 +0000",
      "date_published": 1549042611
    },
    {
      "post_id": 119,
      "title": "Il Venezuela e i sinistri \u201ccritici-critici\u201d",
      "body": "L\u2019autoproclamazione di Guaid\u00f2 rappresenta a tutti gli effetti un tentativo di colpo di Stato, ed \u00e8 davvero difficile, se non impossibile, provare a descrivere diversamente quello che sta avvenendo in questi giorni in Venezuela. Un tentativo che fortunatamente, almeno per ora, non ha avuto gli svilup...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15671\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Tue, 29 Jan 2019 12:46:03 +0000",
      "date_published": 1549042611
    },
    {
      "post_id": 120,
      "title": "Visioni Militant(i): Il primo Re, di Matteo Rovere",
      "body": "E\u2019 da tempo che al cinema l\u2019incontro tra uomo e natura delude. Non staremo a ricordare la sequela hollywoodiana di promesse mancate: da un ventennio abbondante ogni qual volta si \u00e8 provato a raccontare del rapporto tragico tra l\u2019uomo e l\u2019ambiente ostile, ci si \u00e8 affacciati sulla soglia e ci si \u00e8 rit...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15675\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Sun, 03 Feb 2019 10:18:06 +0000",
      "date_published": 1549458080
    },
    {
      "post_id": 121,
      "title": "Presentazione del libro \u201cSovranismi\u201d (gli audio)",
      "body": "Sabato scorso, di fronte a pi\u00f9 di 50 persone, abbiamo presentato \u201cSovranismi\u201d, il libro di Alessandro Somma edito de DeriveApprodi. Come ha ricordato Giacch\u00e8 nel suo intervento il termine \u201csovranista\u201d era per lo pi\u00f9 sconosciuto ed inutilizzato nel dibattito pubblico fino a soli pochi mesi fa, oggi i...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15682\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Thu, 14 Feb 2019 09:05:36 +0000",
      "date_published": 1550149251
    },
    {
      "post_id": 122,
      "title": "Vertenza Penicillina: non si molla un centimetro.",
      "body": "L'ex fabbrica di penicillina romana, la LEO, era balzata recentemente agli onori della cronaca, ghiotta di occasioni di questo tipo, per via della presenza, al suo interno, di diverse centinaia di disperati che la occupavano (privi di qualsivoglia alternativa abitativa)  nonch\u00e8 per lo sgombero in gra...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15692\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Thu, 07 Mar 2019 08:45:04 +0000",
      "date_published": 1552159349
    },
    {
      "post_id": 123,
      "title": "La voce del padrone",
      "body": "Mr tamburino non ho voglia di scherzare\n\nRimettiamoci la maglia i tempi stanno per cambiare\n\nA forza di concentrare tutta la critica politica su Renzi e il presunto \u201crenzismo\u201d, in perfetta continuit\u00e0 con Berlusconi e il \u201cberlusconismo\u201d, Craxi e il \u201ccraxismo\u201d e via scivolando, eccoci servita la riesu...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15696\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 11 Mar 2019 08:32:01 +0000",
      "date_published": 1552309262
    },
    {
      "post_id": 124,
      "title": "Il Blocco Stradale NON pu\u00f2 essere un reato. Stralciamo le multe!",
      "body": "In questi giorni 15 persone nella citt\u00e0 di Roma sono state raggiunte da una sanzione amministrativa che le condanna a pagare un'ammenda di 2.600 euro a testa. Il motivo \u00e8 aver partecipato ad una manifestazione nell\u2019 agosto del 2015, svoltasi lungo le strade di San Lorenzo a seguito dello sgombero di...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15702\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Tue, 12 Mar 2019 13:33:14 +0000",
      "date_published": 1552397636
    },
    {
      "post_id": 125,
      "title": "Il Blocco Stradale NON pu\u00f2 essere un reato. Stralciamo le multe! (and more)",
      "body": "In questi giorni 15 persone nella citt\u00e0 di Roma sono state raggiunte da una sanzione amministrativa che le condanna a pagare un'ammenda di 2.600 euro a testa. Il motivo \u00e8 aver partecipato ad una manifestazione nell\u2019 agosto del 2015, svoltasi lungo le strade di San Lorenzo a seguito dello sgombero di...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15702\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Tue, 12 Mar 2019 13:33:14 +0000",
      "date_published": 1559044878
    },
    {
      "post_id": 126,
      "title": "Consigli (o sconsigli) per gli acquisti. Storia dell\u2019immigrazione straniera in Italia.",
      "body": "Un libro da masticare con attenzione, rispettandone la complessit\u00e0 e l\u2019articolazione. Riassunto in poche suggestioni, che non ne rendono merito del carattere esaustivo che offre e forse neanche della sua angolazione originale (rispetto all\u2019approccio umanitario che solitamente ammanta la letteratura ...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15712\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Wed, 24 Apr 2019 08:31:45 +0000",
      "date_published": 1559044878
    },
    {
      "post_id": 127,
      "title": "L\u2019egemonia irrazionale",
      "body": "Seguendo il filo dei ragionamenti che le destre esprimono nelle recenti vicende legate al trasferimento di famiglie rom nella periferia romana, si scopre una trama di contraddizioni da cui \u00e8 davvero difficile tirarne fuori una logica. Perch\u00e9 una logica, in politica, \u00e8 sempre rinvenibile, anche quand...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15716\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Sat, 11 May 2019 09:16:36 +0000",
      "date_published": 1559044878
    },
    {
      "post_id": 128,
      "title": "Passeggiate primaverili",
      "body": "Se escludiamo l'aver reinventato creativamente la forma corteo tramutandola in una passeggiata primaverile sui marciapiedi della stazione Termini e aver fatto respirare un po' di aria fresca - al posto della quotidiana puzza delle caserme - ad un consistente numero di caschi blu anche ieri, l'impres...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15720\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Tue, 14 May 2019 12:33:32 +0000",
      "date_published": 1559044878
    },
    {
      "post_id": 129,
      "title": "Le dure repliche della realt\u00e0",
      "body": "Si ribaltano i rapporti di forza, ma il quadro rimane pressoch\u00e9 identico allo scorso 4 marzo: il populismo viaggia attorno al 50% dei voti, mentre l\u2019unica alternativa politico-elettorale ad esso continua ad essere rappresentata dalle forze liberali, Partito democratico in primis, minoritarie ma non ...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15726\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 27 May 2019 10:42:03 +0000",
      "date_published": 1559044878
    },
    {
      "post_id": 130,
      "title": "Di decoro urbano e controllo sociale",
      "body": "Pochi giorni fa l\u2019assemblea capitolina ha approvato a larga maggioranza il nuovo regolamento di polizia urbana, norma fortemente richiesta e resasi necessaria dopo circa 70 anni dall\u2019approvazione dell\u2019ultimo regolamento di questo tipo nella Capitale. Un nuovo regolamento che interrompe la lunga stag...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15729\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Tue, 11 Jun 2019 11:23:31 +0000",
      "date_published": 1560255868
    },
    {
      "post_id": 131,
      "title": "Roma non si sgombera",
      "body": "La lista dei 24 spazi occupati considerati da questo governo come obiettivi da colpire \u00e8 solo l\u2019ultimo atto di una lunga serie di provvedimenti volti a dare un chiaro segnale di intolleranza nei confronti di una citt\u00e0 che non si vuole piegare alla nuova china reazionaria, e che ha sempre rivendicato...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15736\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Fri, 21 Jun 2019 11:22:46 +0000",
      "date_published": 1561377678
    },
    {
      "post_id": 132,
      "title": "Consigli per gli acquisti. Attraverso questo mare di cemento. Immaginario, rudimenti pop e casi di forza maggiore",
      "body": "\u201cDa pi\u00f9 di tre lustri, lo Jacob agisce a casaccio. Seguendo un rigido piano quinquennale\u201d\n\nL\u2019abbiamo letto e riletto questo libro. E\u2019 un testo che si presenta al limite dell\u2019ambiguo, pericoloso, pieno di stonature. Ci sono forzature, approssimazioni, letture di pancia e istintive, ma pi\u00f9 si legge e ...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15743\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Wed, 26 Jun 2019 09:28:43 +0000",
      "date_published": 1561551527
    },
    {
      "post_id": 133,
      "title": "Sgomberare Casapound? Anche no (and more)",
      "body": "Sono alcune settimane che una delle principali testate quotidiane di questo paese dedica una costante attenzione a un eventuale sgombero della sede nazionale di Casapound in via Napoleone III. E lo fa mostrando un evidente interessamento che \u00e8 dettato certamente dagli ultimi fatti di cronaca romana ...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15751\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Wed, 03 Jul 2019 10:44:49 +0000",
      "date_published": 1568116875
    },
    {
      "post_id": 134,
      "title": "ZingAter. Fenomenologia di una presa per il culo",
      "body": "Non sono poi cos\u00ec lontani i tempi in cui il segretario del PD elargiva promesse tra le mani degli abitanti di Casal Bruciato, accorsi incuriositi dall'apertura in zona della sezione di un partito di cui prima l\u00ec si era solo sentito parlare attraverso i media o i racconti di coloro che si erano spint...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15758\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Fri, 05 Jul 2019 09:25:03 +0000",
      "date_published": 1568116875
    },
    {
      "post_id": 135,
      "title": "Nomen omen",
      "body": "Se disgraziatamente non \u00e8 possibile riassumere le decisioni strategiche di un complesso sistema di alleanze come quello Nato nella figura del suo portavoce Jens Stoltemberg, la tentazione di rilevare il \u201cvalore augurale\u201d del suo nome rimane certamente forte quando si apprendono notizie del calibro d...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15769\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 05 Aug 2019 08:01:34 +0000",
      "date_published": 1568116875
    },
    {
      "post_id": 136,
      "title": "Tra Salvini e Open society: il futuro dell\u2019anticapitalismo nell\u2019inverno della sinistra",
      "body": "Unione europea, questione nazionale e migranti hanno scavato l\u2019ennesimo solco nella sinistra radicale. Eppure questo decennio di contrapposizione (esclusivamente)  intellettuale lascia dietro di s\u00e9 macerie su cui costruire ben poco. Non saremo forse di fronte a false flags su cui ci accaniamo in asse...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15783\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 02 Sep 2019 07:36:32 +0000",
      "date_published": 1568116875
    },
    {
      "post_id": 137,
      "title": "Le privatizzazioni in Italia. Il buio oltre la siepe",
      "body": "Quotidiano \u201cla Repubblica\u201d, inserto Affari&Finanza, 5 agosto 2019, un luned\u00ec. L\u2019approfondimento firmato da Luca Pagni spiega come tra le prima quaranta aziende quotate presso la Borsa di Milano (listino Ftse Mib, quello pi\u00f9 rilevante)  un buon 40%, a livello di valore della capitalizzazione, apparten...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15787\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 09 Sep 2019 11:05:37 +0000",
      "date_published": 1568116875
    },
    {
      "post_id": 138,
      "title": "La \u201cgenerazione Greta\u201d e l\u2019antropocene: alcune riflessioni",
      "body": "Come molti gi\u00e0 sapranno il prossimo 23 settembre nel palazzo di vetro dell\u2019ONU si celebrer\u00e0 il Climate Action Summit. Il vertice, convocato dal segretario generale Ant\u00f2nio Guterres, chiude idealmente un anno che ha visto ritornare prepotentemente la questione del cambiamento climatico al centro del ...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15796\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 16 Sep 2019 12:27:58 +0000",
      "date_published": 1568721676
    },
    {
      "post_id": 139,
      "title": "L\u2019impossibile cambiamento",
      "body": "Quando nel giugno 2016 Il Movimento Grillino riusc\u00ec a conquistare il Campidoglio con Virginia Raggi, grazie al massiccio consenso registrato nelle periferie della citt\u00e0, si pens\u00f2, con molti se, che la debacle del Pd e di quel sistema di potere pervasivo che aveva governato per alcuni decenni, si fos...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15806\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Tue, 24 Sep 2019 09:17:59 +0000",
      "date_published": 1569326486
    },
    {
      "post_id": 140,
      "title": "Quante opposizioni pu\u00f2 reggere un quadro politico?",
      "body": "Con l\u2019avvio del governo giallo-merda il monopolio dell\u2019opposizione \u00e8 passato de facto all\u2019ex compare di governo Salvini. Pi\u00f9 in generale, il \u201csovranismo\u201d si \u00e8 imposto quale unica opposizione possibile, dopo essere stato per quattordici mesi il collante valoriale del contratto giallo-verde. En passan...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15802\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 30 Sep 2019 08:16:14 +0000",
      "date_published": 1570194273
    },
    {
      "post_id": 141,
      "title": "Lezioni venezuelane",
      "body": "\u00abVi abbiamo messo in guardia contro la retorica umanitaria degli stati capitalisti che si dichiarano pronti a venire in soccorso della Russia sovietica affamata\u00bb. Cos\u00ec si avviava il primo numero della \u201cCorrespondance Internationale\u201d nel lontano 1921, quando gli immediati tentativi messi in atto dall...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15816\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 07 Oct 2019 11:31:48 +0000",
      "date_published": 1570536054
    },
    {
      "post_id": 142,
      "title": "Mrs. Brexit, I suppose",
      "body": "Salviamo il compagno Boris! Massima solidariet\u00e0, nonostante le evidenti differenze politiche, al bizzarro Johnson, che si trova impossibilitato a dar seguito al preciso mandato popolare: l\u2019uscita del Regno Unito dall\u2019Unione Europea. \u00c8 difficile rintracciare, volgendo gli occhi al passato, una simile...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15820\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 14 Oct 2019 10:11:18 +0000",
      "date_published": 1571054453
    },
    {
      "post_id": 143,
      "title": "Gramsci oggi",
      "body": "Ci apprestiamo ad iniziare un ciclo di seminari sul pensiero di Gramsci, ad indagare sul suo contributo dato al movimento comunista nel lungo secolo breve.\n\nPerch\u00e9 Gramsci oggi?\n\nDi incontri seminariali in questi anni ne sono stati fatti tanti, esiste anche una vasta comunit\u00e0 di studiosi e militanti...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15827\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Thu, 24 Oct 2019 08:17:53 +0000",
      "date_published": 1571918454
    },
    {
      "post_id": 144,
      "title": "Oltre l\u2019illusione della green economy. Alcune riflessioni.",
      "body": "\u201cE\u2019 pi\u00f9 facile immaginare la fine del mondo che la fine del capitalismo\u201d (Fredric Jameson) \n\nPrima (ovvia)  premessa Interrogato su quali leggi scientifiche avrebbero superato indenni il test del tempo senza essere rigettate o radicalmente riformulate dalle future generazioni di scienziati, Albert Ein...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15834\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Tue, 29 Oct 2019 12:17:47 +0000",
      "date_published": 1572354065
    },
    {
      "post_id": 145,
      "title": "La sinistra dello zero percento",
      "body": "Le elezioni umbre costituiscono certamente un fatto locale: irrilevante il numero di elettori coinvolti (700mila, di cui votanti circa 400mila: poco pi\u00f9 degli abitanti di Cinecitt\u00e0)  per trarne indicazioni generali. Si conferma Salvini, e da una settimana \u00e8 tutto un dire che \u201clo sapevamo\u201d, \u201cera scont...\n\nhttp://www.militant-blog.org/?p=15844\n\n-- [](http://www.militant-blog.org/?feed=rss2) Mon, 04 Nov 2019 08:47:24 +0000",
      "date_published": 1572872542
    }
  ],
  "title": "Militant"
}